[武俠]解語花

新手寫武俠故，年代歷史沒有太大考究，只求一閱，不定期更新

Fackbook Page:

宣傳下自己其他文：

你討厭地盤佬嗎？：
舊登Post過，輕鬆幽默路線，香港典型網絡小說
一個掛羊頭賣狗肉的愛情故事。

秋季士多：
作者發牢騷的矯情文
秋季士多，總熬不到冬季。

鴉巢生鳳百鳥恭：
給公子與紅妝的一篇警世文。

幽蘭絮（第一季）：
奇幻愛情冒險校園四不像的陳年故事。

禁忌子夜：
致敬《Memento》的推理故事，但結局爛尾，容後修改
歐陽風自一次意外患上順行性遺忘症，無法記著患病後的事情，就連意外前的記憶亦甚是糢糊，只依稀記得自己擁有一個美滿家庭。然而出院回家後，卻發現子女早已被害，不知所蹤，妻子入獄，反目離異，歐陽風只覺事有蹺蹊，決定查明真相......

解語花 花語未解魂先斷

月色橫空，銀河瀉影，山腳樹叢間隱約有個人影正奔馳上山，只見那人身手敏捷，落地悄然無聲，呼吸悠長均勻，顯是一流好手。不消片刻，那人掠到其中一座山峰，伏在樹邊，俯視山下大道。

此人身穿紅白錦衣，束髮插簪，俊眼修眉，面如冠玉，身形高挑修長，一副灑脫儒雅之相，只是肌膚白哲透紅，眼裡流波轉動，眉目間竟自然帶出難以形容的女兒態。他正目不轉睛地注視大道上的一輛馬車，只見樹木分旁路邊，馬車大道上緩緩行走，馬車四面皆是鑲玉絲綢，車簾隨風飄動，月光映照下，極是奢華顯眼。他悄無聲色地跟蹤這架馬車，在山中爬高掠低，過了約一個時辰，風景開始遷移，崎嶇峻峭的山路漸漸變成平坦的郊野。他以疏落的樹木和大石作掩護，遠遠跟貼馬車，再多過一個時辰，馬車終在一座城南門外停下。

這城正是洛陽。北宋洛陽稱作西都，作儀式之地，大街寬闊空曠，房屋鱗次櫛比，熱鬧繁盛，風情旖旎，文豪學者、仕女才子聚集於此，有謂「紅纓翠帶，談笑跋馬水西頭」、「換酒春壺碧，脫帽醉青樓」之風流景況。

只見裡頭有四男下車，一人武官打扮，高大魁梧，方臉濃眉，雙目精湛有神，不怒自威，該有深厚內功底子；另一人略矮，神情肅穆，腰掛佩刀，只站在武官之後，應是武官侍衛；一人作商人打扮，面頰圓潤，體態肥滿，看上來和藹可親；最後一人則是臉容彪悍，虎背熊腰，穿著鐵甲背心，提著兩個大鐵鎚，似是外家功夫好手。

他趁武官帶頭向城外看守出示文件時，從不遠處的大石溜進馬車底下，月光下只有一陣黑影倏地掠過，加上武官與看守分心，誰也沒在留意。城門隨即打開，武官四人便重新回到車上，駛進城內。

此間夜深人靜，正值宵禁無人，四周只聽得馬車轆轆聲響，他一直留意車底外的景物和馬車轉向方位，發現馬車專挑窄巷小街而行，巷道佈滿商戶人家所棄垃圾，無人清理，地上骯髒不堪，衣服不免沾染油水污垢。

他素有潔癖，最難忍耐污糟，皺了皺眉，打算離去，卻聽見一個男人哼聲道：「花解語那小子揚言要殺我，老子就看看他有多大能耐。」那人雖然壓低嗓音，卻難掩其自傲聲勢，想必是武官所言。

又有另一把聲音響起：「此人初出茅蘆便四處惹是生非，巨鱷剪王莫生就被他在市集當著百多人前殺害。莫生鱷魚剪名震江湖，誰人不知？任誰偷襲，亦不致於無力還手，卻被一擊斃命，恐怕花解語確實有兩把子，況且聽聞他擅用暗器迷藥，還須需多加提防。」只聽得語氣謹慎嚴肅，大概是侍衛勸說。

一人附和道：「施兄所言甚是，花解語武功強橫，將軍還請小心。而且這人定是心高氣傲，言出必行，若果將軍反將其一舉擒下，那不是替天行道，在江湖再掦名立威？」言語間帶著半點圓滑，半點奉承，深諳經商游說之道，便是那富商了。

「行商的果然有點腦兒，這件事對老子有利無害，老子劉漢新長年浴血戰場，千軍萬馬且未怕，有怕過誰來？如今竟有人不知好歹，想借老子出位，老子勸他還是少發夢！」武官劉漢新冷笑道。

又聽得一把陰沉的聲音道：「男子漢名字叫做作甚麼花解語，不男不女，要是被我逮著了，不割了他那話兒才怪！」眾人聽得哄然大笑。

車底那人正是花解語。花解語是近年江湖上最炙手可熱的人物，其背景身份卻無人知曉，只知道他劍眉星目，精通暗器迷藥，出道以來極為狂妄，多番公然挑釁武林名宿或江湖好手，其指名者都在眾目睽睽下命喪他手，教得武林人人人心徨徨。今次花解語點名朝廷武官劉漢新，表明劉漢新將在明晚死於非命，再次掀起武林風波。這時眾人對話皆一字不漏傳進車底，花解語心中恚怒，卻默不作聲，悄地從車底爬了出來，趁著車輪作響，輕輕坐在馬車頂上。待得馬車往北，轉入大街官道，花解語撟起雙腳，搖著從懷裡取出的透白絲巾，輕聲哼歌道：「朝中無名小武官，夜遊洛陽順逛狗，口出狂言湊威勢，一見解語化小醜！」聲音清脆響亮，就像少女唱著童謠，與花解語這般氣度不凡的外表極不相襯。

車內人人變色，施姓侍衛立時用刀向上一劈，力道穩沉凌厲，馬車頓時分開兩截。在馬車碎裂亂成一團，目不視物時，鐵甲人隨即把雙鎚使得密不透風，護著劉漢和商人。劉漢新亦即時背靠鐵甲人，從靴裡拔出匕首護身，商人雖則手無寸鐵，一個馬步卻紮得極穩，想必拳腳功夫也有一定火候。此時塵埃四散，綢緞飛揚，夾雜著暗器破風之聲，場面極是混亂，眾人忙於防備，狼狽不堪。

突然四人均聞到一陣甜味，便是心知不妙，立時閉氣，卻聽得花解語在遠處笑道：「今晚打個招呼，我們明天再會。」待得塵霧散去，花解語已不知所蹤。

四人面面相覷，均說不出話來。過了良久，劉漢新長長吁了口氣，道：「好狠的貨色。」頓了一頓，又道：「給我增添人手，明晚的洛陽大會不容出錯。」

夜深洛陽西大街，千戶閉門燈冷清。花解語追月踏雲，在西大街的一間客棧的屋頂停下，竄入棧裡二樓的一間空房。花解語確認裡頭安全，便關上窗戶，用火石點亮燭光。解開髮束，一把秀髮垂至及腰，又用衣袖往臉上一抹，將眉妝擦淡，胭脂化去，再解開錦衣，只見削肩素腰，身姿曼妙輕盈，轉過臉來，竟是個絕色美人。

此際花解語只剩褻衣，蹙眉望著沾污的錦衣，又拿起錦衣嗅了一嗅，嘆了口氣，輕聲喃喃道：「衣服不能穿了。」

說罷花解語竟打開窗門，如此光著身子溜了出去。過了片刻她匆匆回來，換上不知從哪裡偷來的素衣，頓時仙袂飄飄，雪膚融衣，垂髮貼背，彷如仙子下凡。花解語滿意地笑了笑，只見櫻桃紅破，玉粳白露，便是傾城之色，不可方物，伸了個懶腰，爬上榻上倒頭大睡。

依加時代唔同了
武俠小說好難上到位

紙言：

我同文學嘅結緣係因為武俠小說開始，所以想完一個武俠夢

解語花 二 香玉溫柔徒繾綣

天色一明，花解語彷佛知道時分，立即從榻上醒來，從窗口跳到街道，霎時消失途人眼前。

這日洛陽除了商旅居民，更聚集不少武林人士，只見城外一批批統一裝束的人正過關進城，城中廣場亦分門別派打著旌旗各散四處，有「武當」、「峨眉」、「少林」、「丐幫」、「唐門」、「崑崙」、「華山」，還有許多名震一方的好手，衣服紅紅綠綠，好不熱鬧，似乎將有大事發生。逢此盛會，自不然有無惡不作之人在旁窺視，伺機趁火打劫，危機四伏，因此各人均是凝神戒備，門派互望時亦是神色不善。朝廷亦有派人在暗處觀察，一有任何不測之舉，便即執行國法，將人拿下。

如此過了幾個時辰來到中午，廣場聚攏了更多人。眾人用過午飯，烈日暴曬下，皆是懶意洋洋，眼神呆滯，神色怠慢下來。卻聽一名道長高聲揚道：「『刀聖』方皓雲廣發英雄帖，在今晚洛陽大會商討殲滅惡人花解語，一是為武林除害，二是為他的結義兄弟莫生報仇。今晚月黑風高，難免危機四伏，說不定花解語也會現身。各位絕不能鬆懈，依我之說，不若各門各派此時切磋一番，交流武功之餘，亦能打醒精神。不知各派意欲如何？」這名道長披頭散髮，眉粗眼細，外貌絕不討好；身形長挑，瘦骨嶙峋，卻有著不相稱的圓臉，看似曾大病一場才消瘦下來。

「原來是『重陽子』慕容謙。素聞重陽子精練太極劍法，『太極生兩儀，兩儀生四象，四象生八卦，八卦生萬物』，劍法綿綿不絕，內力隨著劍法無窮無盡，是否真有其事？」華山派站出一個長老輩份的人，頭髮花白，眼神卻凌厲無比，說話中氣十足，絕無老人之態。

慕容謙哈哈一笑，抱拳道：「世才道人過譽。貴派九環功博大精深，內力擊出有如九環所震，威力無窮，豈是不材劍法可比。」

「是重陽子過謙了。閣下純陽無極功渾然天成，深得道家精要，被功力稍弱的人所擊，那人只有被反震送死的份兒，豈是區區九環功可比。」只聽到唐門裡一人陰陰沉沉地道，卻不知是誰。

世才道人破口大罵道：「唐駿，要是英雄好漢便站出來說話，少在這裡暗箭傷人！」唐門那人只是不住冷笑。

此時丐幫又有一人道：「武當真武陣天下無雙，敝幫早欲以打狗陣切磋切磋，不望勝負，點到即止，交流至上，只待重陽子一聲令下，敝幫立刻奉陪。」只見這個彪型大漢衣衫襤褸，一臉濃鬚，穩重幹練，卻有一陣市井之味。

慕容謙大笑道：「既然歐幫主躍躍欲試，在下也不忍拂意，結陣！」說罷便仰天長嘯，聲響震天，震得側旁樹木樹葉如隨風捲起，漫天飛舞，一些功力稍低的弟子更是連忙掩耳。突然樹葉凝聚，分成七堆落在廣場中央，武當中有六人立時運著輕功趕了出來，只見葉堆同一時間落成，七人亦同時踏在葉堆上，行動一致瀟灑，顯是訓練有道，結陣之人功力亦旗鼓相當。片刻廣場上掌聲如雷，人人鼓動叫好，眾人不止驚艷於慕容謙內功吹葉之技，更難得武當七人結陣齊整有道，也暗暗驚懾於武當派實力。

丐幫幫主歐白水暗暗驚訝，但也面不改容的叫道：「結陣！」只見群丐執棒一齊起立，行動亦是乾淨利落，有條有理。忽然丐幫眾人敲著長棒，七響一停，正是行乞所拍的「天子門生七響曲」，只聽見響曲越敲越快，越趨越速，頓時聲勢有如濤湧波襄，雷奔電泄，卻依然井然有序。眾人同時步伐一致地緩緩走到中央，與武當七人對峙，雖說打狗陣內也許實力並不均勻，卻也教人心驚膽顫。

慕容謙也暗自心驚，對方看來不下四十人，己方則只有七人，或許自己與另一長老「出塵子」張秋一能全身而退，但拳腳兵器無眼，其他弟子在劇鬥中難免受傷。只是自己結陣在先，可不能就此退讓，便道：「請！」

打狗陣緩緩推進，只見武當七人一動不動，嚴陣以待，凝劍密守，不消一會便被打狗棒包圍起來。群丐徘徊數間，歐白水倏地一聲長嘯，群丐便攻將上來，廣場中央立時成了極為兇險的戰場。

卻見打狗棒看似雜亂無章，其實甚有規條。歐白水使出打狗棒法，單人獨鬥慕容謙，口裡卻不著喊著暗號，只見眾丐分成七群，以兩群纏著張秋一，其餘五群則對付剩餘五人，武當中除了慕容謙，均要以一敵六，張秋一更是要以一敵十二，武當派登時落在下風。

然而武當眾人雖是左支右絀，但依然緊守崗位，陣位紋風不動，群豪看得又是一輪喝采。張秋一更是使出平生絕學，「摩道腿法」使得淋漓盡致，十下守招裡竟還有一招還手。

但眾人更是關注慕容謙和歐白水的劇鬥。只見此時慕容謙劍法緩和，劍劃半圓，再向前一刺，正是太極劍法裡的「獅子搖尾」，歐白水左掌一撥，把劍強行帶到右邊，以長棒橫掃，準備還一記「挑撥狗爪」，卻見慕容謙不知如何瞬間將劍帶到歐白水下盤，正要向腹一挑，歐白水連忙收招轉擋，擊開慕容謙的劍。

此時慕容謙左腳提前，劍從中心使出，劃向左右往歐白水揮去，招式作為起手，使得無懈可擊，群豪看得心神俱醉。歐白水也不退讓，立時跳起，長棒向下一擊，只見劍刺中歐白水之前，慕容謙頭骨勢必先裂，慕容謙只得向後一移，從側切入。

兩人鬥得正酣，驀地陣中傳來兩下慘叫，只見張秋一胸口被長棒打中，肋骨碎裂之聲清脆可聽，另一方一個武當弟子亦割掉丐幫一人咽喉。慕容謙與歐白水見此狀況，同時道：「停手！」兩派人便立時退開，卻都怒氣沖沖仇視對方。

慕容謙怒道：「歐幫主，我敬你是英雄好漢，明明說好點到即止，怎地你的弟子出手傷人？」

歐白水愣了一愣，道：「貴派亦殺了我幫一人，也是該如何處置？」

慕容謙道：「他是看見出塵子受傷，心有不忿才出手，否則先不算你人多欺人少，我們只道切磋，只守不攻，豈會落得這般捱打局面？」

群丐登時嘩然大叫，歐白水道：「你這般強橫無理可說不通。他們分明同時受傷，可沒先後之分，而且戰前你大可商議結陣人數之事，事後竟還要把這筆帳賴到我丐幫頭上？」

慕容謙怒不可遏，大叫道：「我不管了，出塵子如今身受重傷，我誓要你奉還。」忽地往後一刺，把一個丐幫弟子殺了。

群丐按捺不住，立時圍攻武當七人，躺在地上的張秋一立時斃命，其餘六人亦立即還手，一時之間廣場血肉橫飛，流血成河。

倏地一聲比慕容謙更為響亮的咆吼，將群丐和武當五人震倒，又有一個身影迅疾地跳到廣場中央，雙手往外一推，立刻把慕容謙和歐白水推開。兩人心中極是驚異，世上竟有人可將兩人隔開，武功實到驚世駭俗的境界，只得退在一旁，怒目相視。

那人先向眾人作揖，然後朗聲道：「在下方皓雲，今晚洛陽大會正事當為討伐花解語，並非自相殘殺。花解語武功極高，兼且心狠手辣，事情兇險，我不希望在此之前折損一兵一將，更不想傷了武林同道和氣。」只見方皓雲約莫三十多歲，魁偉健壯，雄姿英發，背了一柄約六尺的玄鐵大刀，沉甸甸的應有上百斤重，身法卻仍迅捷無倫，可見其武功輕功均已臻化境。有些見識較淺的人，聽到方皓雲名字，便是「哦」的一聲，眼裡盡是讚嘆仰慕之色。

他續道：「莫生武功與我不相伯仲，仍被花解語偷襲得手，一擊即斃。經我多月調查，發現花解語早有預謀，在莫生三個月來所經之處，均有被下毒的痕跡，此人看似狂妄自大，實則多謀善慮，步步為營。如今又點名朝廷武官劉漢新，我們須得正視問題，否則後患無窮。」聽到這裡眾人亦是驚愕失色，方皓雲武功之高，適才眾人皆有見識，卻說莫生與他不分上下，恐怕花解語武功更是深不可測，加上我在明敵在暗，人人心中彷徨，一時之間廣場竟鴉雀無聲。

「阿彌陀佛，施主念及武林福禍，願除大害，老衲無以為報。」只見少林中一個樣貌慈祥，膚色稍黑的僧人合十說道，正是成佳方丈。

「峨眉弟子雖是女流，卻亦不讓鬚眉，誓必上下一心，非殺花解語不罷休！」峨眉派掌門曼麗師太亦發言道，只見她雖上年紀，仍風韻猶存，雙眼明亮有神，確有一代宗師的風範。

崑崙派掌門乃鴻子道：「我崑崙派遠在西域，中原武林之事卻不可不顧。」他身形高大，外貌平平無奇，只是眼裡暗藏精光，亦屬高手之流。

方皓雲舉目四顧，點了點頭，道：「花解語言出必行，今晚就是他下手之時，為了保護劉漢新安危，我已派人將他接應過來。」言畢拍了拍手，只見劉漢新與其手下，被一堆士卒擁著從廣場南方走了上來。

卻見劉漢新面目憔悴，無精打采，毫無武官風度，眾人均是議論紛紛。只聽得劉漢新清了清喉嚨，道：「各位請聽得我一言。」

眾人靜了下來，劉漢新繼道：「我赴刀聖之約，一連幾天從城外漏夜趕到洛陽。本也相安無事，豈料昨晚進城，便被點子盯上。」他猶有餘悸的道：「他在我們毫無警覺下坐在我們車頂，我手下施嘉已立時砍開馬車，麥博與吳樹貼身護航，還是中了他的道兒。那是一種會令人精神萎靡的毒藥，儘管性命無虞，但也教我絕不好受。回想起來，這事只在片刻之間發生，直到完結，我們都沒看到花解語一眼，那人實在有如鬼魅般恐怖。」聲音也不自然地顫抖起來。

群豪默不作聲，當中也有人親眼目睹莫生被殺一幕，卻都只瞧到白影重重，接著便是莫生橫屍市集，跟劉漢新所形容的情景極為相似，也怪不得劉漢新提心吊膽，懦弱至斯。

「男人大丈夫，竟怕得像個小孩子，醜不醜怪！」突然一把女孩聲音打破沉默。眾豪正自奇怪，只見一個女孩站在廣場中央，一臉天真無邪，指尾劃著臉皮，望著劉漢新嘲笑。

劉漢新勃然大怒，道：「這是誰的孩子？」從士卒中走到女孩面前，正要起手便打。

驟然一把清脆女聲大叫道：「大爺請住手！這是我的女兒！」只見一個美艷絕倫的女人奔到女孩身旁，一把抱著女孩，跪下連聲道：「大爺放過我們罷。」那女人身穿雪白素衣，粉頸秀目，肌膚剔透，有如天仙化人，不僅群豪看得癡醉，就連劉漢新也不禁愣著，說不出話來。

方皓雲和施嘉卻隱隱覺得不妥，同時喊道：「當心！」待得劉漢新驚覺，正要退後，那女人卻已拔出匕首，一刀捅進劉漢新的心臟。群豪立時動身抓人，那女人早已抱著女孩一躍退開十尺之遠，方皓雲猛地隔空對著那女人擊了一掌，慕容謙、歐白水等窮起直追，但始終都要落後數丈，只得望著那女人逃之夭夭去。

眼見劉漢新血流如注，痛苦呻吟，只怕是沒救的了。此時慕容謙等高手折返，只見此時新月初上，銀光照地，廣場中央赫出幾隻粉狀字，竟是：「劉漢新姦淫虜掠，花解語替天行道」。眾人才驚覺那女人便是花解語。此時廣場上月光映出人人臉色慘白，說不出話來，只剩下劉漢新漸漸衰弱的呻吟聲。

我都係
諗返起以前中四果時半年都係拎住金庸
依加老了

我有個FD都叫劉漢新

我因為打機而接觸金庸 去到中二三睇曬十四本
就開始對寫嘢有興趣
之後睇埋古龍黃易梁羽生 然後發現武俠其實都只係通俗小說 所以轉去睇其他文學 現代古典日本外國乜都睇 亦都鐘意咗依樣嘢
所以 武俠小說對我都影響幾大 依家都係為咗完細個嘅一個夢想 個個男仔睇完武俠小說都想寫一本

我都識一個劉漢新

諗起解連環

我都識個劉漢新

me3

咩嚟

幾耐出一篇

盗墓筆記入面一個角色

無睇過 可能撞咗
我係因為嬌羞花解語，溫柔玉有香依句改

盡可能一兩日一篇啦

lm
好鍾意武俠 最鍾意金庸既說
但金庸都差幾本未睇 唔敢睇哂

推

我都係
但係拖下拖下就冇乜時間睇

出文未啊公子

Pish

所以書要喺細個睇多啲

咁多人識

解語花 三 浮躁散人道不道

當下花解語帶著女孩提步疾奔，借著黑夜與人群在洛陽橫街小巷左穿右插，躲到一間大宅的花園，找了一棵茁莊的大樹作遮掩，確認無人跟來，猛地一咳，竟吐出一大口血來。原來花解語一擊得手，撒退之時被方皓雲憑空一掌打中，全仗一口氣支持，這刻只覺天旋地轉，目眩神暈。

那女孩關切地道：「姐姐先歇息吧，我去找點水給你。」花解語卻抓著她的手，無力的道：「你快到東街……左首數來第二間宅院…...找一個叫小靜的女人……把這個玉佩交給她……讓她來救我……」說罷從懷裡拿出一塊透明玉佩放到女孩手上。

女孩遲疑道：「可是你身子……」花解語喘著氣道：「別管我……沒時間了……你是否不聽我的話？」女孩眼淚奪眶，卻不敢抗違指示，翻過牆壁去了。

花解語見女孩離去，安心下來，卻一時鬆懈，登時痛得暈去。

廣場上群豪見行動失敗，又無熱鬧可湊，便逐一散去。慕容謙忙於與剩餘弟子收拾同門遺體，此番出行，折損了一名長老與兩名弟子，一行七人只剩四人，卻是與丐幫爭執而成，可算是顏面無光。而丐幫亦有十多人被殺，兩派各掃門前雪，誰也不理會對方。只是慕容謙越想越是不忿，有意無意地對著丐幫群眾道：「狗雜種們，好臭，好臭！」聲浪不高不低，恰好被丐幫的人聽見，群丐立刻道：「你說誰是狗雜種？」口角還擊起來，甚麼祖宗十八代都罵過一遍。

「誰答應，誰便是狗雜種！」慕容謙冷笑道。只聽到丐幫的人說著甚麼：「你爹便是狗雜種，你是狗賊道士！」、「你娘是妓女，生下來的女兒也是妓女，你被賣到妓院當龜公，看著自己姊姊被操！」又是一輪惡毒陰損的對罵，難以入耳。

「慕容謙，明人不做暗事，何必在此陰損他人？」歐白水也不喚慕容謙作重陽子，顯然對慕容謙極是不滿。

「對啊，像我們這些明人，絕不會仗勢欺人，亦不會在切磋時出手傷人，不像那些臭叫化。」慕容謙正眼也不望歐白水，甚是無禮。

「我勸閣下好好收斂一下，武當是武林的泰山北斗，我丐幫亦不是好惹的貨色！現在丐幫有正事要做，這筆帳你不提，我也自然跟你算，一個月後太湖馬山鎮，不見不散！」歐白水臉色陰沉的道。「走！」片刻丐幫眾人走得一乾二淨。

慕容謙見群丐離去，心中無癮，也只得離開廣場。慕容謙讓弟子們把遺體帶回武當山，自己去逛逛散心。從廣場回到鬧市，只見此時燈籠四掛，遊人如鯽，夜市繁華，叫賣嬉戲之聲不絕，還遠遠聽得青樓傳來調笑絲竹的快活聲音，與方才廣場上劍拔弩張的氣氛大是迴異。

慕容謙心道：「這一戰累得出塵子和兩個弟子斷送性命，實是我無能的罪過。」原來慕容謙本來就是漠視世俗之人，懶理道德禮數，隨心所欲，卻是至情至性，對朋友師門看得極重，如今同門被害，頓時悵然若失，不知所措。

如此漫無目的地走著，竟不知不覺走到洛陽首席青樓「醉風樓」門前。只聽得裡面逍遙快活，門縫裡還見到男女你追我逐的綺麗情景，慕容謙胸中鬱怨無處可泄，心有一念，便大叫道：「罷了，罷了，來個一醉解千愁！」竟進了青樓裡去。只見院裡大排筵席，裝潢華麗，客人們與姑娘猜枚行令，唱歌鬥酒，一片紙醉金迷。一名老鴇迎了上來，滿臉歡容帶著慕容謙在一桌坐下。

半晌老鴇帶了三個妓女到來，笑道：「不知道長要挑選哪個？」慕容謙見每個都略有姿色，便豪氣道：「全都要了！」言罷放下了一個金子。

那老鴇一見金子，雙眼彷佛發光般，笑得臉容也扭作一起，連聲道：「謝道長，祝你早日得道成仙！」把姑娘們推了過去，又命人斟酒好好服侍。

慕容謙儘管放浪形駭，卻還是首次來到青樓，平生哪有受過這等對待？如今慕容謙左擁右抱，與姑娘們猜枚鬥酒，軟玉不離手，自有人餵酒，簡直欲仙欲死，好不痛快。然而慕容謙酒量奇好，鬥得一會，姑娘們不勝酒力，臥倒桌上，慕容謙便走到鄰桌去，只見鄰桌坐著一圍富商，慕容謙一來，便大力拍桌，道：「你們誰的酒量最好？」

商人們此時已有五分醉意，耐性脾氣早已隨著酒醉消去，在眾人面前又搶著出風頭，都爭相答應。慕容謙見狀，大笑道：「好，好！」便再猜枚起來，但普通人怎鬥得過慕容謙？不消一會整桌連同姑娘都被慕容謙鬥醉，伏在桌上或是倒臥地上不省人事。

「不好玩。」慕容謙看著桌上桌下的醉漢，捏了捏呼呼大睡姑娘的臉蛋。如此慕容謙逐桌鬥酒，鬥得個時辰，竟將全部客人鬥光，無一倖免都大醉臥倒，一時之間整間青樓片地狼藉，靜默無聲。

那老鴇眼見情況不對勁，立時找了老闆出來。那老闆名喚賀真，肚滿腸肥，相貌兇悍，顯然也是個狠角色。見到眼前情況，卻都是呆了一呆。慕容謙帶著七分醉意，卻仍目光銳利，見到老鴇與賀真在二樓出來，道：「你是要鬥酒嗎？來來來！」

賀真眼珠奸狡地轉了轉，笑道：「膽敢挑戰人稱千杯不醉的賀真，簡直是來送死。」卻暗中從口袋拿了一包藥粉。

慕容謙搖搖頭道：「沒聽過，沒聽過！再說我今晚喝了起碼萬杯，萬杯總勝過千杯，哈哈，哈哈！」

「廢話少說，拿酒來！」賀真來到樓下坐低，叫道。在龜奴端酒同時，賀真以極為純熟的手法把藥粉倒進酒杯裡，遞給了慕容謙，慕容謙竟沒在留意，喝了進去。

過了片晌，卻見慕容謙毫無反應，道：「喝啊，怎麼不喝？」賀真心中驚詫，卻道：「我喜歡酒暖一點才喝。」說罷一口喝光。

慕容謙道：「看你也是個爽快漢子，怎麼喝酒也婆婆媽媽的？」又再繼續斟酒，賀真又再喝了下去。如此鬥了一個時辰，慕容謙還未倒下，賀真卻已先吐得一地，只聽得慕容謙腳步搖晃，仰天笑道：「說甚麼千杯不醉，怎知道吹牛皮而已。」

賀真沒理會他，逕自召那老鴇過來，在她耳邊悄語道：「這賊道內力深厚，迷藥對他也無絲毫影響，快叫李猛熊下來。」那老鴇答應，到樓上去了。只見樓上走了個男人下來，中等身形，外貌平庸，是那種街上毫不起眼的人物，正是醉風樓頭號打手李猛熊。聽得他道：「道長酒量驚人，在下深感佩服，不若趁醉上房，更添情趣？」

「也許武功矮人一截，但要比酒量，我慕容謙可是天下無敵！」慕容謙縱聲笑道。賀真聽到「慕容謙」三字，卻立時驚醒，道：「道長可是『重陽子』慕容謙？」

「正是貧道！」慕容謙斜眼望著賀真道。「怎麼了，要打架嗎？」

「不敢不敢，有請道長上房，待會自有姑娘服侍道長休息。道長武功蓋世，床上功夫也必了得，我們的姑娘三生有幸，能與道長同枕。」李猛熊微微彎身，恭謹的道。

「你這哥兒倒懂得說話，只是男人不用對我有禮，我又不會操你的，哈哈！」慕容謙把些碎錢放進李猛熊口袋，上樓去了。

待得慕容謙上房閉門，李猛熊立刻把口袋裡的錢倒在地上，板著口面，臉色極是難看。

「武當長老慕容謙，我們今次釣到大魚。」賀真按著頭，緩緩地站起來道。

「這賊道欺人太甚，我絕不讓他好過。」李猛熊冷冷的道。

翌日清晨，慕容謙只覺頭痛欲裂，眼前一片模糊，還以為自己宿醉所致，豈料發現自己全身赤裸，兼竟被五花大綁懸吊房間空中，慕容謙使力逃脫，卻是渾身無力，丹田空蕩，內力消失得無影無蹤。只聽得房外一人道：「道長服了九轉陰陽交合散，自然如交合過後軟弱無力。」此人正是李猛熊。

又聽得賀真的聲音道：「不知武當派門規有否批準弟子來找樂子？或許長老擁有特權，能下山青樓修練道法？」

李猛熊道：「那麼武當山不若改名作巫山，在這裡帶些姑娘『共赴巫山』，不用特意光臨我們醉風樓這麼麻煩。」

賀真道：「要是你需要的話，我盡可賣些姑娘給你，還是我親自問候武當……啊不對，是巫山掌門，讓我打個折頭給程真人？」

兩人一唱一和，盡是冷嘲熱諷，慕容謙只聽得冷汗直流，自己身敗名裂事小，影響門派聲譽事大，聽得賀真還要告上掌門程真人，直情魂飛魄散。便顫聲道：「你們待要怎樣？」

「我們提出一個要求，只要你答應我們，便馬上放你走，不然小則鞭打幾百，大則遊街示眾。」賀真道。

「你說。」慕容謙根本沒選擇的餘地，只得硬著頭皮道。

推下先

樓主出得咁慢緊係冇人睇啦

無計啦 唯有細水長流

依家返工 今晚出新一章

解語花 四 天子門生壯志遠

神智迷糊之間，花解語只覺身子曾被抱起，這時吃力張開雙眼，發現竟睡在床上。花解語用力坐起，只覺房間幽暗靜寂，溫暖如春，紗幕低垂，藉著桌上殘燭隱約可見床木雕刻花紋，房裡擺設富麗，顯是個富裕人家。

她拽開帳幕，顫巍巍下了床來，背脊有如被火燒般劇痛，內力更是運行不順，不禁哼聲輕呼，卻聽得外面有人道：「姑娘可醒來了？」隨即推門而進。只見是個穿著簡便漢服，約莫二十歲的少年，臉上還未脫稚氣，一臉老實模樣，但仍尚算俊朗。他道：「在下趙玖豐，今晨見姑娘倒在我家花園中，便接到過來安頓，又令丫鬟替姑娘換過新衣，有何冒犯，請多多包容。」

花解語見自己換過一套青玉色襦裙，又聽他說得誠懇，也稍為放下戒心，道：「多謝公子相救，來日必有報答，後會有期。」說罷便動身推門，豈料動得傷處，竟痛得身子一軟，跪了一來。趙玖豐慌張地俯身扶著道：「姑娘怎樣了？可受了傷？」

「不礙事……」花解語勉強起身，卻是搖搖欲墜，趙玖豐見狀，道：「不若姑娘留宿多晚休養，待得義父晚上回來給姑娘看症。義父是附近一帶的醫師，江湖上亦略有名氣，醫術高明，任何疑難雜症都難不倒他。」

花解語心道：「洛陽名醫寥寥數人，要是碰著仇人，便是自投羅網。」便問道：「敢問令尊姓名？」

趙玖豐道：「義父姓鄭，名賓灝，江湖上人稱妙手神醫。」花解語沒聽過妙手神醫鄭賓灝的名頭，驟然安心下來，客氣的道：「原來是鄭神醫。不過不知他會否批准？」

趙玖豐聽得花解語意欲留下，大喜道：「他向來疼我，又是好客，該沒甚麼問題，況且請客留宿又不是甚麼大事，義父亦會非常高興。」又道：「不知道姑娘姓名？」

花解語謅道：「我姓解。」

「若不嫌棄，解姑娘請先在此歇息，我去命人準備梳洗用具與早飯。」趙玖豐道。

「謝公子。」花解語說畢，趙玖豐便轉身離去。

花解語關好房門，忍著痛楚回到床上打坐運氣。花解語低估了方皓雲的雄厚內力，沒料到竟能隔著數尺之遠運勁傷人，逃脫時大意被擊上一掌，使得內力岔道，釀成內傷。此時花解語每一提氣，便是丹田連同背脊烈痛，非但不能舒緩，更使傷勢加劇，花解語只得放棄運功，閉上雙眼屏心靜氣休息。但又想得那女孩，暗自奇怪：「怎麼小靜還未派人救我？幸而這戶人家並非仇人，否則性命不保。只是洛陽高手如雲，要找到來還是遲早的事，須得明天一早離去。」心中胡思亂想，既焦慮內傷後患，又在擔心女孩的安危，教得心亂如麻，煩躁至極，傷處更是變本加厲，痛不欲生。

過了半個時辰，只見丫鬟備來水盤，照顧花解語漱口梳洗，花解語只得忍著痛楚，一一做過。然後又見幾個丫鬟輪流送上菜飯，有甚麼百花釀豆腐、清蒸蒼魚的清淡菜式，卻是功夫精緻，香氣四溢，花解語一天未曾用餐，也渾忘痛處，先飽腹再算。

此時趙玖豐進房，道：「不知飯菜有否合姑娘口味？」又逐一介紹餸菜特色，款待熱情，花解語心中戒備，又不知如何應對這名少年殷勤，只一直點頭。

趙玖豐說了好幾番話，都討個沒趣，心中正不是味兒，又道：「不知道姑娘為何會倒臥在我家花園？」

花解語心中一凜，倒是沒想過這個問題。縱然人家招呼周到，自己始終是個不速之客，突如其來闖進別人花園，甚麼理由都說不通。只好如實道：「我被人追殺，身受重傷，緊急關頭只得躲到貴宅避難。」

「是誰欺負一個弱質女流？報上他的名字，讓我去找他報仇。」趙玖豐咬牙切齒的道。花解語見他進房時腳步輕浮，不似習武之人，卻為著一個素未謀面的人仗義，不禁暗暗好笑。便道：「他武功很高，你應該……」

趙玖豐傲然道：「我也有跟家裡請回來的武館師傅練過兩三下子，他們武功了得，自然名師出高徒，不然你看看我……」站了起來，耍了好幾套拳，卻全是三腳貓功夫，花解語見他花拳繡腳，活像個猴兒跳舞，不禁噗的一聲笑了出來。

趙玖豐卻為著花解語笑靨如花愣神，久久不能反應，花解語還以為趙玖豐惱怒自己無禮一笑，連忙歉然道：「抱歉。」

趙玖豐也慌忙搖手道：「沒甚麼……我只是想起些事兒。」又道：「怎麼樣，我的武功還可以吧？」

花解語裝作思索了一會，道：「還差得遠哩。」

趙玖豐道：「不可能！那個師傅出身自洛陽最大的武館，說怎樣都是一流好手，光是我這套太祖長拳便沒幾個懂得使。」卻不知太祖長拳為宋太祖趙匡胤用以行軍打仗而得名，廣為練武之人所知，平民百姓也習以強身體健，可謂人人會使。趙玖豐說出這句話來，足以證明他對武學和江湖毫無認知。

花解語見他入世未深，天真無邪，明明自己年紀與他相約，頂多大一兩歲，卻是為世所逼，早要浪跡天涯，流落江湖，驀生感觸，不由得幽幽地嘆了口氣。

趙玖豐見得花解語微蹙不語，神貌柔弱嬌媚，本已意亂情迷，直到輕聲嘆氣，彷佛含辭未吐，憂艷愁麗盡現，只得癡癡地望著花解語，再也不能說話。

兩人各懷心事，便是沉默好一會子也不察覺，直到花解語回過神來，才道：「可是那人不止懂得太祖長拳，還會許多厲害招數。」

趙玖豐此時也反應過來，道：「世間居然有比太祖長拳更厲害的武功？哼哼，我不相信。」

花解語道：「當然了，就像這個功夫就比太祖長拳厲害得多了。」說罷從懷裡取出一支髮簪，運力一擲，雖內勁微弱，仍聽得破風之聲，只見髮簪牢牢的釘在牆上，一動不動。

趙玖豐道：「這是暗器手法，我義父也懂得使，可是我認為男兒大丈夫不用暗器，所以堅決不學。」

花解語道：「危急時候，身不由己，多卑鄙的招數也得要使。」頓了一頓，說道：「替我取回髮簪吧。」

趙玖豐走到牆壁，正打算把髮簪拔下，只見固在壁上的髮簪，竟還釘死了一隻蒼蠅。淨是投簪的速度已是驚人，花解語適才還漫不經心的說話，隨手一射，卻在鋪錦列秀的房間釘死一隻細小蒼蠅，眼力更是難以置信的高明。趙玖豐這般的富貴公子，足不出戶，哪有見過如此神乎奇技？當下他目瞪口呆，默默把髮簪抹得乾淨還給花解語，卻還被這手法震懾，心頭佩服之極。

花解語接過髮簪，道：「若你想學，我可以教你。」

此回趙玖豐卻是遲疑不決，眼見花解語的暗器手法高超，義父還猶不及，然而剛才說過大丈夫不用暗器，豈是自打嘴巴？想了半晌，最終還是搖頭道：「不可，暗器用予女兒人家防身，不是我們好大男兒所用。」

花解語道：「江湖上的大俠英雄，不知多少會用暗器，江湖險惡，朝不保夕，留得性命便是英雄好漢。」

趙玖豐聽得此句，不知觸動哪條神經，突然豪邁的道：「就算被殺，我也對得起天地良心，不作陰毒損事，頂多怨自己不好運罷了。」

花解語被他嚇得呆了一呆，笑道：「怎麼了？突然這麼認真，倒有一副大俠風範呢。」又想到他武功淺陋，卻又正義凜然，一旦踏足江湖定會吃虧，自己又欠他人情，便道：「既然你要當英雄好漢，我也不強人所解，那我教你一套吐息法，只要早午晚依法運行三轉，勤加修煉，內功必有進境。」

趙玖豐早有聽聞內功威力無窮，絕無壞處，臉上一喜，卻旋即愁道：「你當真肯教我？可是義父說過我資質平庸，不能過早修習內功。」

花解語心想：「資質平庸是真，卻是你義父知你義氣深重，妒惡如仇，編個謊話不許你習武，免得闖禍。但我教他『花語神功』可算是報恩，用以強身倒也不壞。」便道：「我這套內功簡單易懂，卻是奧妙無比，高手習得如虎添翼，凡人也能略有小成，當是報答你救命之恩。」

趙玖豐立時大喜，只覺修得神功，又拜得個美人師傅，實在幸運之極，興奮的道：「舉手之勞，何足掛齒？反是你教我武功，我要拜你作師傅了。」說罷跪了下來，花解語還未得及時阻止，趙玖豐已叩了三個響頭。

花解語無奈的道：「好罷，徒兒起來。」昨晚還是令人聞風喪膽的殺手，今天竟被這少年弄得好氣又是好笑，還糊里糊塗地收了他作徒弟，只嘆是命運安排，緣份作弄。

當下兩人移到花園，好讓花解語授他「花語神功」，趙玖豐雖是凡庸，卻勝在練習勤奮，留心聽教，一日之內尚能窺覽門徑。不知不覺便是暮色來臨，天色蒼茫，兩人一教一聽，渾然不覺時間飛逝。

只聽得大堂裡傳來聲音，趙玖豐道：「該是義父回來了，師傅在這裡待著，我去接應。」便奔去大堂裡去

花解語身負內傷，但聽力仍舊敏銳，緩緩提起腳步，遠遠跟著趙玖豐，等得他進了去，繞到堂後牆壁，靜息偷聽。

只聽得一把蒼老的聲音說道：「豐兒，爹在見客，怎得如此無禮闖了進來？」便是鄭賓灝了。

卻聽得另一把聲音極為熟悉：「不打緊，我向來不拘泥禮數，姪兒請坐。」竟是丐幫幫主歐白水！

花解語身子一顫，暗忖：「昨夜我在洛陽廣場現身，如今我未有易容，歐白水定認得出我。卻不知甚麼風吹得他上門來了？難道我的行蹤已被發現？」

只聽得鄭賓灝道：「豐兒，這是大名鼎鼎的丐幫幫主歐白水，一手打狗棒冠絕武林，快去行禮。」

趙玖豐道：「趙玖豐見過歐幫主。」

「好說，好說。」歐白水笑道。「晚輩夜來打擾鄭神醫，實有原故。」

「丐幫義薄雲天，老夫好生敬仰，歐幫主有何難題，老夫赴湯蹈火也在所不辭。」鄭賓灝道。

「得此一話，勝過千言萬語。便是事源如此，不知神醫有否得悉近日洛陽人口接連失蹤一事？」歐白水道。

「沒有聽說。」鄭賓灝道。

「最近丐幫得到情報，報稱整個洛陽的妙齡少女連續失蹤，不論閨女侍女，無不遭殃，更有消息有被擄女子被賣到蘇州、大理、甚至西夏青樓，皆是說話含混，神志錯亂，教得洛陽人心徨徨。經我花上一個月調查，事情已有眉目頭緒，相信為一個名叫『落花派』的組織所為，落花派裡只收女子，而最近鬧得江湖腥風血雨的花解語，懷疑便是落花派的人。」歐白水頓了一頓，搖搖頭道：「花解語從前都以男子身份示人，真沒想到她竟是個女子。」

「聽聞昨夜花解語當著洛陽大會刺殺朝廷武官劉漢新得手，是否真有其事？」鄭賓灝道。

「說來慚愧，昨晚合七派與『刀聖』方皓雲之力，仍被她成功逃脫。一來我們大意讓劉漢新落單，二來江湖上傳聞花解語是儒雅公子，因此沒有為意那個突然冒出的女子，最終被她奸計得逞。落花派讓花解語刺殺江湖好手，暗裡偷販人口，來個明修棧道，暗渡陳倉。奈何花解語武功高強，我們未有對策，還使得人心不寧。」歐白水道。

「就連刀聖也奈她不何？世間真有此奇女子。」鄭賓灝道。

「花解語更是美艷動人，年當妙齡，豈知是蛇蠍心腸。」歐白水道。「我丐幫號為天下第一大幫，線人眾多，消息靈廣，實要查明真相，為武林除禍。但期間不免有死傷，只欲請得鄭神醫出山，好讓丐幫兄弟們安心辦事。」

「原來如此，武林正值多事之秋，世道興亡之際，老夫可不能隔岸觀火，歐幫主這個請求只好應了！」鄭賓灝道。

「好！有鄭神醫坐陣，我丐幫定能勢如破竹，將落花派一舉殲滅！」歐白水哈哈大笑道。

「爹爹，孩兒亦有事請求。」趙玖豐突然道。

「怎麼了？」鄭賓灝道。

「孩兒今晨發現一個女子暈倒在花園，孩兒將她救了過來，她卻好像身受內外重傷，如今在客房中休息，孩兒懇請爹爹替她治病。」趙玖豐道。

只聽得歐白水緊張的道：「那女子生得怎樣，多少年紀，穿著甚麼？」

「她生得很是漂亮，我從沒見過這般漂亮的女子……年紀跟我差不多罷，暈倒時穿著白衣的……她還收了我作徒弟，本來想教我暗器的，但後來我拒絕了，她便教了我一套內功，說是當作報答相救之恩……」趙玖豐還未說完，歐白水打斷道：「那套內功叫甚麼名字？」

趙玖豐道：「好像叫作『花語神功』。」

只聽得歐白水和鄭賓灝同時叫道：「不好！」便立刻往客房奔去，卻不知花解語聽得趙玖豐說話時，早已從大宅背後走了。

解語花 五 公子應悔情竇開

此夜過後，鄭賓灝與歐白水不斷追問趙玖豐有關花解語的事情，趙玖豐本著師徒情義，絕口不答，鄭賓灝氣得吹鬍瞪眼，卻因膝下無子，又極其痛愛這個義子，無可奈何作罷，便跟著歐白水離去，大宅再次剩下趙玖豐與一班傭僕，冷冷清清。

又說花解語不辭而別後，趙玖豐一直悶悶不樂，花解語卻是一去不返，使趙玖豐思念之情日增，不論吃飯走路，腦際都浮現花解語的一顰一笑，當真如辰勾盼月，望眼欲穿，也因此不知打翻多少杯碟，摔過多少次跤。

直到這天，趙玖豐見風日晴和，便溜了出去散心。這等富家子弟，終日無所事事，洛陽大街都早已逛熟，如今再行，都是重重覆覆的攤檔，甚感無趣，眼見不遠處有間賭坊，趙玖豐平時循規蹈矩，嫖賭不沾，但此刻失落惆悵，也顧不得惹人詬病，豁然開去，大搖大擺走進賭坊。

只見布後裡頭光線昏暗，烏煙瘴氣，幾張賭桌均聚著人，全是流氓地痞，口中盡是穢言污語，形相粗俗，教人一看生厭。趙玖豐皺了皺眉，卻好奇心起，走到一張賭桌的人群後偷看。

桌上八人正賭著牌九，只見莊家一臉慘容，地高九打頭，武五梅花打尾，牌面甚差。而其餘幾人都有著甚麼孖人七點，孖板凳八點，對家牌頭還擺著雙天，環顧全桌，頂多贏一兩家，定要輸個血本無歸。

然而趙玖豐對牌九一竅不通，只見各人不斷洗牌砌牌，不知如何就分出勝負，莊家對家還勢如破竹，連贏三局，便插嘴道：「這玩意有甚麼好玩？都給這位漢子贏好了。」

眾人回轉頭來，見是個乳臭未乾的富家子弟，紛紛破口大罵的道：「操你奶奶，你懂個屁？」「兀那小子，夠膽便坐下來跟大爺玩玩！」「老子輸得不爽，你要是贏了瞧走不走得出這門口！」趙玖豐見群情洶湧，便訕訕的道：「我也是說說而已，大爺們別太認真……」正退開去，卻被人強行拉著坐下，聽得背後有人說道：「『醉風賭坊』豈是想來便來，想去便去的地方？坐下！」說話的人便是李猛熊。原來這間賭坊亦是醉風樓老闆賀真的業產，這天李猛熊見醉風樓閒來無事，便來到賭坊過兩番手癮，順道看場，恰好剛才連輸幾局，心情不佳，正要找人發洩，竟誤打誤撞碰見趙玖豐這個衣著光鮮的小白臉，又見他呆頭呆腦，心想有利可圖，自然不肯放過。

趙玖豐顫聲道：「各位大爺，我不懂賭牌九……」李醒熊卻也在旁邊坐了下來，冷笑道：「這叫禍從口出，下注！」

趙玖豐甚不情願的袋裡取出一百兩銀，說道：「我只得這麼多……」李猛熊一手搶過，扔在賭桌上，道：「發牌！」

趙玖豐連聲叫苦，只得硬著頭皮接牌。待得桌上八人派發完牌，只聽見觀眾有人「咦」的一聲，原來趙玖豐抽中武子的丁三和二四。牌九共有三十二張牌，當中分別有文子和武子，文子有十一種兩張相同的牌，武子則有四種兩張點數相同，但圖案不同的牌，以及兩張單獨的牌。而丁三和二四，正是那兩張獨特的牌，砌在一起便是對牌最大的「至尊寶」，若果趙玖豐打出至尊寶，任另組牌面點數如何，也是穩和不虧。只是趙玖豐心中茫然，胡亂砌了一番，竟砌成板凳跟二四，紅頭十跟丁三，變成七點和六點，教得背後的人哄堂大笑。

但見李猛熊作莊，持著雙地和雜七，趙玖豐無論哪組牌都輸給李猛熊，自然是把一百兩全部輸光。但趙玖豐見無緣無故將一百兩奉上，心中大有不忿，便大聲喊道：「我本來只想過來看看而已，再說我根本就不會賭牌九！這間賭坊欺壓良民，我要報官！」

李猛熊臉上一沉，道：「國有國法，家有家規，我們規矩便是逢進來的一定要賭兩把，這連官府的人也要遵守，難道你覺得做官的就不會賭錢？」

趙玖豐答不上話，見旁桌賭著骰寶，心中一喜，只道骰寶不用技巧，只需要運氣，就算輸也心甘命抵，便道：「那我們賭這個，只要再賭多把，便可以走了吧？」

李猛熊點點頭，道：「當然，但我們規矩每次下注三千兩。」

趙玖豐張口結舌，囁嚅道：「三……三千兩？」

「當然，來得醉風賭坊的不是一方富賈，便是英雄好漢，出手豪氣闊綽，若像你剛才下注區區一百兩，只教人貽笑大方。」事實醉風賭坊只有窮途落魄的流氓，紛紛想一試手氣賺番快錢，甚麼商賈俠客，每注三千兩都是李猛熊胡謅而已。

「但我哪來的三千兩？」趙玖豐卻信了，臉上苦惱道。

李猛熊道：「這個容易。」便把一張銀票塞到趙玖豐手裡，又用筆記錄在簿。「要是你贏了，只需把三千兩歸還，其餘的歸你。」

趙玖豐想了想，道：「如果輸了呢？」

「欠債還錢，天公地義，便要把三千兩還給我。」李猛熊道。

趙玖豐思前想後，只覺怎樣都不划算，然而李猛熊搬出規矩來，自己也怨不得人，只好怪自己從開始就不應踏進賭坊。幸而趙玖豐本來便是順來逆受的人，便拿著銀票，興致勃勃地走到賭骰寶的一桌。

桌上擺著一張寫著形形式式注碼的圖紙，有大小、點數、雙骰和圍骰，賠率自然是最難出現的圍骰最高，大小最低。李猛熊一邊把圍桌的人趕走，一邊派人混進裡頭，趙玖豐看得奇怪，卻不敢多問。待得莊家搖骰完畢，便是下押之時，趙玖豐求贏，毫不猶豫押到「大」處。

李猛熊湊到趙玖豐身旁，笑道：「小子運氣不錯。」

趙玖豐不明所以，一臉愕然，只見莊家開盅，三顆骰子為一四六，十一點大，趙玖豐大喜道：「那我走啦，贏的錢不要了，你留著吧。」說罷便打算轉身離去。

李猛熊卻道：「且慢。」然後用力在賭桌一拍，骰子變成了一三四，八點小。「你輸了，把三千兩還來。」

趙玖豐立時著急的道：「冤枉，冤枉！哪有像你這麼賴皮的人？明明剛才開著大，是你出術才變成小！」

李猛熊向桌旁的人問道：「你們看見我出術嗎？」眾人均是搖頭。此刻趙玖豐才明白李猛熊故意為難，又見眾人兇相畢露，看得自己冷汗直流，身體簌簌地顫抖起來。

「我只問你一句，有沒錢還？」李猛熊眼裡閃過寒光，神情肅穆冷酷。

「我……回家……拿給你……」趙玖豐害怕之極，牙齒格格作響，連說話也說不清楚。

「那便是拖債！給我打！」還未說完，身旁的人已把趙玖豐拉到後巷一角拳打腳踢。那群賭坊打手將平日受盡的怨氣狠狠發洩下來，下手自是毫不留情，更有人吐痰唾涎，解開褲襠小便，只教趙玖豐臉容扭曲，傷痕累累，受盡屈辱。

「臭小子下回碰到大爺，記得跪地拜見，老子還可以勉強賞你幾拳！」李猛熊打了十多幾拳，越打越是起勁，卻倏地聽得一陣風聲，回神一看，身旁的人竟被瞬間擱倒，均是咽喉斷開，絕氣斃命。

李猛熊心中駭然，只見巷尾站著一個以布蒙面的黑衣人，斗篷隨風飄揚，昂然撟著雙手，極具氣勢。

李猛熊雖是彷徨，嘴上卻硬道：「來者何……」還未說完，突然眼前一黑，黑衣人竟已湊身過來，只覺後頸一痛，便昏了過去。

講故台熱門

返工先

出文未啊

今晚

好凍 攬住我

好啊

解語花 六 芳蹤杳然泥入海

黑衣人擄走趙玖豐，立刻往山奔去，趙玖豐雖是武功低微，但勝在身子硬朗，適才慘遭圍毆，卻一直清醒，將黑衣人有如鬼魅的武功都看在眼內，只嚇得不敢作聲。

趙玖豐此刻被夾在黑衣人脅下，只覺有如騰雲駕霧，迎臉的風竟甚刺痛，那黑衣人提著一人還能有如此輕功，實在駭人之極。不消半晌，黑衣人把趙玖豐從城中帶到郊外的一座小山上，趙玖豐這時才知天外有天，那些武館師傅實在不值一哂。

黑衣人把趙玖豐拋到地上，只摔得趙玖豐連聲叫痛，卻聽黑衣人漠然道：「花解語在哪？」

趙玖豐呆了一呆，才記起自己師傅真名叫作花解語，念及花解語，相思之情驀起，望著遠方嘆道：「我也想找她……告訴徒兒很想她，想得要命，告訴她的一言一笑，都深深印在我腦海中……」腦裡盡是花解語的容貌身影，癡癡的再也揮散不去。

黑衣人沉吟一會，道：「花解語是你師傅？」

「對啊，才早幾日的事而已，但我沒見過她了。」趙玖豐頹然道。

黑衣人暗忖：「花解語行事詭異，獨來獨往，竟會收了個窩囊徒弟。這人呆頭呆腦，不似說謊，畢竟他身上的『花語真氣』別人模仿不來。」原來花語神功獨有的真氣會使練功者留有香氣，功力更深香氣越是濃郁，但趙玖豐才練沒幾天，仍被黑衣人察覺，可見得此人真是高深莫測。聽得他道：「告訴你師傅，我要殺她。」

趙玖豐吃了一驚，臉色驟變道：「為甚麼？」

「殺人需要原因嗎？」黑衣人冷笑道。

這回卻到趙玖豐冷笑，黑衣人道：「你笑甚麼？」

「爹爹常說江湖上英雄人物多不勝數，甚麼丐幫幫主、武當掌門，卻原來都不外如是，只會欺負一個弱質女流。」趙玖豐不屑的道。

黑衣人道：「花解語確是女流，弱質卻顯然格格不入。」

「縱使他們如何說師傅作惡多端，我心中始終不信。她溫柔嫻淑，對我又好，怎會是個惡人？而且她花容月貌，我見猶憐，喜歡也來不及，有誰會怕她？」趙玖豐道。

「你這小子竟被那婆娘迷倒。」黑衣人鄙夷道。

趙玖豐紅脹了臉，抗議道：「窈窕淑女，君子好逑……我看你根本是因愛成恨，才要殺我師傅。」

「我不想再與你糾纏，若你見到那婆娘，跟她說落花派許晉熙勢必十天之內，取其首級！」黑衣人還未說完，身影已倏地消失，「取其首級」四字語音隨風飄蕩，久久不散。

趙玖豐擦擦眼睛，望著一片空地發怔，不敢相信世上有人武功高明得這般匪夷所思。卻突然想起一件事，立時「哎喲」一聲大叫，心裡彷徨：「早前聽歐幫主說落花派只有女子，而那人自稱落花派，莫非歐幫主情報有誤？那麼他們不僅冤枉了師傅，更是誤了伸張正義的大事。不行，我得找爹爹回來！」也顧不得身上傷勢，跑了下山。

回到城中只覺饑腸轆轆，趙玖豐隨便在大街找了一間酒樓坐下，正值風捲殘雲之際，忽地聽到爭執吵嚷之聲，探頭一看，只見一個道士與一個乞丐在不遠的桌旁鬧得不可開交，那道士有若發狂，邊罵邊將其他顧客的桌椅都打翻，整間酒樓頓時怨聲載道。

「道長無須生氣，我只是想不到道長在洛陽大會除了惹事生非外，就毫無作用。」那個乞丐道。

「甚麼惹事生非？你們丐幫挑釁在先，難道我武當就要臨陣退縮，當個龜兒子？」那道士大怒道。

「你出口狂言，胡亂殺人，傷了武當丐幫兩派和氣，還不是惹事生非？花解語逃跑時，道長可連她的衣尾也沾不著。嘿嘿，重陽子不是號稱劍法內功輕功三絕？誰被刀聖一手推開？我看不過是三個屁，臭得要死的屁！」乞丐冷笑道。

「有誰又碰到花解語了？你這句話可開罪了洛陽大會的武林各派，別以為你是劉漢新的手下就有人可憐你，那句姦淫擄掠還是不清不楚！」道士道。

那道士便是重陽子慕容謙，而那乞丐卻是施嘉。施嘉在劉漢新被殺後，孤伶無主，便轉投丐幫，歐白水向來行俠仗義，見施嘉同仇敵愾，便答應收其入門下，封為五袋弟子，亦能趁機從施嘉口中打探花解語刺殺劉漢新的原因。施嘉這天奉歐白水之命，赴身劍閣峨眉山帶信給峨眉掌門曼麗師太，豈料途經洛陽巧遇慕容謙，便忍不著嘲弄一番。

而洛陽大會一事自是傳到程真人耳中，慕容謙回到武當山後，被程真人罰面壁三天，教他如何忍耐得著？慕容謙本因青樓一役，也不太敢在洛陽出現，只是這次來到洛陽採購物資，正要到酒樓吃飯，就受到施嘉的冷言冷語。難得下山來，想要遊歷散心，卻被施嘉掃興，橫生一念，便一股怨氣發洩下來。

「花解語殺人毫無道理，你會相信她的說話？還是你跟她是一夥……」施嘉還未說完，慕容謙一拳揮了過來，施嘉躲避不及，被打得口腫臉青。施嘉卻臉不改容道：「你出手在先，可怪不得我。」同時拔出刀來，如狂風暴雨般向慕容謙砍去。

慕容謙向左避開施嘉一刀，右手握拳從下擊向施嘉刀柄，施嘉眼明手快，立時收刀改為橫削。然而慕容謙左手已至，運力以指掃過施嘉手背，施嘉手掌一麻鬆下手來，慕容謙便趁勢把刀奪了過來。施嘉見兵器脫手，心中一怯，立刻向後一躍。

此一退氣勢頓挫，慕容謙大喝道：「哪裡逃！」追了上去。施嘉一邊後退，一邊慌忙地不斷將身旁的木桌木椅扔向慕容謙，慕容謙卻是緩緩地步近施嘉獰笑，見桌劈桌，見椅劈椅。直到施嘉退到櫃台，再無路可退，便負手道：「要殺要剮，悉隨尊便，可是我身上帶著給曼麗師太的密信。」言下之意，便是要脅慕容謙放自己一馬，否則便連峨眉派也要得罪。

慕容謙面無表情，道：「你可知道曼麗師太跟我有過節？」一邊說一邊逐步接近施嘉。

施嘉臉無血色，卻還強裝鎮定道：「哼，區區一個武當，要跟峨眉丐幫為敵？」

慕容謙道：「信給我。」只聽得施嘉一聲慘呼，一條右手手臂竟被慕容謙砍了下來，然後慕容謙取出施嘉懷裡的羊皮信紙，絕塵而去。

趙玖豐早趁亂時跑到樓外，卻在一旁看得怵目驚心。他從沒見識過江湖紛爭，如今親眼目睹，開始有點後悔出來闖蕩，心想：「這番出行，沒想到無緣故賠了銀子，被打一番，還要被個黑衣人恐嚇，雖然美人兒師傅很漂亮，但徒兒不才，沒能力保護師傅，教我別要捲入這趟渾水……」正打算回家躲藏，只見施嘉勉力站起，跨出樓外，卻不是朝醫館方向走去。趙玖豐心裡奇怪，就跟蹤起來。

留名，加油，武俠故買少見少

文筆有啲似黃易 因為我最近睇緊覆雨翻雲

支持下

多謝你

我都睇過尋秦記同幾本大唐雙龍傳 所以似唔出奇

多謝

Support chris gor

Thx

天地明環

花解語呢個名係咪參考覆雨翻雲?

我無睇過覆雨翻雲 我係以《西廂記》嬌羞花解語，溫柔玉有香改名

黃易過咗身 依家諗梗睇唔睇埋套大唐雙龍傳 但依家睇緊張愛玲

解語花 七 邪魔外道覆雨來

李猛熊悠悠醒來，只覺目眩頭暈，全身隱隱作痛，一看天色，已是黃昏，提著沉重的身軀連忙趕回醉風樓。

醉風樓前卻見一個身影鼠頭鼠腦，左顧右盼，凝神一看，竟是趙玖豐。李猛熊本想再揍他一頓，只是身體不適，想起那黑衣人又是不寒而憟，便板著臉道：「兀那小子，還嫌打不夠嗎？」

趙玖豐一聽李猛熊的聲音，嚇得魂飛魄散，一時之間竟呆立當場。幸好李猛熊無意生事，便道：「走走走！別擋著我做生意！」趙玖豐聽得李猛熊放過自己，自然一溜煙般逃之夭夭。

李猛熊回到醉風樓，第一時間便是走到賀真的房間，敲門進去，只見賀真坐在一旁，叼著煙斗，神色暢然，床上卻臥著一人，右手衣袖空蕩蕩的垂在床邊，不是施嘉是誰？

李猛熊吃了一驚，像是一早相識似的，關心地問：「你手臂怎麼了？」

賀真道：「多虧施兄，我們才能拖延丐幫，接應落花派。」他吸了口煙，道：「歐白水這人就是太過重義，這麼重要的事情，居然隨便交託一個初交。」

施嘉苦笑道：「只賠了我這條手臂。」

賀真眼裡精光一閃，道：「不虧，不虧！本來我們只望你在丐幫打探一些瑣碎情報，豈料歐白水連向峨眉派請援的大事也交付給你，我們便將計就計，要脅慕容謙把信奪來，順道扮成丐幫弟子，殺她幾個臭婆娘，撩起仇怨，這麼下來丐幫便請不到峨眉這個強援，更要先查明真相，落花派幹的大事也少個阻礙。此時施兄只要躲兩三個月，再回去跟歐白水解釋信為慕容謙所奪，還有斷臂為證，丐幫跟武當便立時成仇，到時跟峨眉也是糾纏不清，再也分身不遐來調查落花派了，我們也可以繼續從落花派廉價接收妓女。」

李猛熊嘆了口氣，道：「只可惜劉公為花解語作殺，不然落花派賄賂劉公的金額可還不少，我們也能再撈一筆。嘿，落花派神通廣大，還請得刀聖來，卻奈何不了一個不知來歷的女子。」

施嘉皺眉道：「劉公既死，此事自然壓不著，終有一天傳到朝廷，我們還得想個辦法。」

賀真又是吸了口煙，哼聲道：「落花派野心不小，不僅妓寨，官場也要混上一混。她們全是女人，不便行動，就好靠我們了。」

李猛熊愣了一愣，道：「落花派的人跟你說了嗎？」

賀真點點頭道：「她們要我派人接補劉公，想來想去，還是吳樹最為適合。」又陰沉的道：「可是她們本不知我們有勾結，這樣豈不是等於全部受制她們。」

卻聽得窗外一聲冷笑，三人同時嚇得臉上變色，李猛熊立時追出窗外，天色陰沉，靜悄無聲，哪裡見到人影？

另一邊廂，歐白水孤身一人長途跋涉，橫山越嶺，終於走到嵩山少室山。此間暮色蒼茫，朦朧大霧，只見兩名看守僧提著油燈肅立山下，一見歐白水，便前來攔截，一僧道：「來者何人，請報上名來。」

歐白水抱拳道：「在下歐白水，前來會見少林寺成佳方丈。」

看守僧們恍然大悟，同時還禮，一僧道：「失敬！原來是歐幫主，請讓小僧帶領幫主前行。」

歐白水道：「有勞。」便隨著那看守僧走上山去。

嵩山被譽「五嶽之尊」，為五嶽中的中嶽，崖壁聳峙，峻嶺崢嶸，沿著山路眺望少室山邊的雄偉峭壁，即使如歐白水般的一代宗師，亦不禁暗暗驚心。多過半晌，兩人來到山門，那看守僧道：「歐幫主請在此稍候一下，小僧去通報方丈。」便走上那條長樓梯。

歐白水坐在樓梯上，望著山底鬱蔥林木，一片沉寂，心中卻在盤思：「各幫各派唯少林丐幫馬首是瞻，武林一旦掀起風波，便以我們挺身而出，義不容遲。雖說洛陽大會在場幫派可謂顏面盡失，然而除害重任仍由我們擔肩，即使身敗名裂也在所不惜。只是少林一反常態，竟沒有一點聲氣，難道出了甚麼岔子？」

原來少林武功譽為天下武學之首，丐幫人多勢眾，兩派自古被武林人士崇仰。除了武林盟主或是像方皓雲這些武林名宿，就以兩派為號召首領，如今江湖人心不寧，該是兩派出頭時候。只是少林派自洛陽大會後一直毫無消息，歐白水只得親自上山，與成佳商談討伐落花派與花解語的對策。

片刻那個看守僧回來，領著歐白水進去。走過山門後的樓梯，便是武林人人敬仰的少林寺。但見寺裡渺無人蹤，只有幾下規律的敲鐘聲，石燈疏疏落落更顯得一片靜穆。歐白水暗自奇怪，卻只默默跟著看守僧。

進了大雄寶殿，只見殿上站了一人，正是成佳方丈。成佳先向歐白水欠身行禮，揮手示意看守僧退下，偌大的寶殿便只剩下成佳與歐白水。

歐白水還禮，道：「在下冒昧夜探少林寺，方丈心中明白？」

成佳道：「阿彌陀佛，幫主高義薄雲，還是因為花解語煩惱。」

「少林丐幫代代交好，只念及國家蒼生，武林福祉，如今花解語橫行無道，落花派擄掠婦女，面臨國家存亡，武林正道興衰之際。在下於洛陽大會後寄函少林，欲共論對策，卻幾日毫無音訊，只得親身拜見方丈。」歐白水道。

「原來幫主也知道落花派的事情。但老衲近日忙於應付強敵，無暇回信，還請幫主見諒。」成佳道。

「竟有人膽敢到少林寺撒野？」歐白水奇道。

「敝寺素來低調，近百年更是潛心修禪，無意爭雄，只是撩事的宵小可還不少。早前刀聖報訊有人於今天攻打敝寺，對頭來歷姓名，也不清楚。」成佳道。「得悉後，敝寺上下嚴陣以待，因此幫主雖見敝寺看似冷清，實則全部人緊守崗位，伺機行事。」

「料刀聖之言不虛，既然在下機緣巧合在場，也會助方丈一臂之力。」歐白水拍拍身後的打狗棒。

成佳合十道：「得幫主強援，此戰實增幾分勝算。過了此劫，敝寺上下來日報恩。」

忽地聽得一聲巨響，然後便是急促的敲鐘聲，只見不知何時，寶殿外的廣場已站著兩批手執方便剷的僧人，左右一字橫排，圍在寶殿門前。

歐白水和成佳也站到眾僧之前，成佳朗聲道：「來客莫急，不若先報姓名，好讓敝寺好好招呼？」聲音沉厚有力，遠遠傳開，還隱隱聽到山中回響。

只見一個黑影疾射過來，眾僧提剷抵擋，定神一看，竟是一名僧人的屍體。歐白水認得那是留守山下的看守僧，雖是只有一面之緣，卻不禁義憤填膺。然後又有三個黑衣人緩緩從樓梯步到廣場，在眾僧的三十餘尺前停下，挺胸負手，神色自若。

大唐睇埋佢啦
盛唐去到最後一部斷咗好可惜，個故事寫到好大，外族俾佢寫哂出嚟咁濟

然後呢？

嗰陣放棄係因為太多 無時間睇
但就算睇返都要排到好後 好多書未睇

不過黃易啲世界觀真係好正 好磅薄
嗰陣睇完尋秦記有種唔捨得嘅感覺 就好似打機未打夠就刪咗隻game

係，究竟知識有幾豐富先可以學佢咁虎軀一顫

如果咁易做到 黃易就唔係得一個了

解語花 八 人心糊塗何悲哀

成佳提高聲音，道：「阿彌陀佛！施主既無理狠下殺手，還恕老衲未能徹悟大義，暫且破犯戒律，日後甘願於佛祖面前受罪。」言下之意，便是為了保護少林寺聲譽，成佳寧可犯下殺戒受罰，亦是向黑衣人們表明自己不會姑息留情。

中間那個黑衣人戴著面罩，身形魁梧，啞著聲音道：「好一座大雄寶殿，果然是寶象莊嚴，名不虛傳。只可惜好好的一座千年古剎，要敗在老賊禿成佳手上。」

歐白水不動聲色，卻覺得這把聲音好生熟悉。又聽得左邊那個略為瘦削的黑衣人道：「少林派人人道貌岸然，殺淫酒葷無一不犯，這次出師有名，為武林正道清除偽君子，偽和尚。」這句偽君子，自是把歐白水都罵了上去。

「口說無憑，施主為何要玷污敝寺清白？」成佳道。

右方那個黑衣人一臉木訥，默不作聲，倏地隔空虛抓，抓走了一名少林僧人。成佳和歐白水都是暗中驚異，兩人均是精通隔空擒拿的行家，知道擒拿手須輔以極為深厚內力，一把制著對方要穴，運勁黏來。然而他們最多也只能隔著十餘尺，如今那黑衣人相距三十餘尺，竟像是信手拈來，可見其內力高不止自己一截。只見那僧人被制著穴道，不得動彈，那黑衣人隨即從懷裡拿出一個葫蘆，將酒倒入那僧人口裡，繼而鬆開穴道。片刻那僧人便是迷迷糊糊，步伐搖晃，酒性大發時，只見他雙眼暴紅，口裡急劇的喘息，竟當眾脫下袈裟，肆意手淫起來。眾僧嘩然，無不鼓噪，只聽得那黑衣人冷笑道：「這賊僧膽大包天，竟在寶剎前犯下淫、酒兩戒，讓我替少林派清理門戶！」陡地揮手，兩柄飛刀脫手而出，一眨間廣場血花四濺，一柄插中那僧人的心臟，一柄更將那僧人的陰莖割下，手法極是殘忍。

歐白水知道這般下來，勢必把全部人逐一抓去殺死，到時再不能恃著多人的優勢與敵人周旋。便與成佳使了個眼色，縱身躍起，一同向那黑衣人抓去。

那黑衣人向後一退，身法甚為笨拙，歐白水暗自奇怪，卻不容多想，正也要使出隔空擒拿的手法，蒙面人陡然閃到面前擋著，如此緩了一緩，便掉了追擊，只得向後騰空，拿出打狗棒與蒙面人糾纏起來。

成佳在空中奮力提氣，眼見快要將那黑衣人一把擒來，左邊那瘦削的黑衣人立時趕到，從背拔出兩把東洋刀，雙刀飆向成佳方丈去，成佳也只得暫了追勢，以龍爪手還擊。

眾僧見歐白水與方丈一齊朝那黑衣人衝去，知道此戰成敗皆在那黑衣人，心念即動，便是一擁而上。那黑衣人竟有點不知所措，只顧遊走，雖然身法略差，但是仍遠勝眾僧，因此一時之間眾僧依然奈他不何。

蒙面人使的是大開大闔的武功，毫不花巧，但一掌一拳皆是蘊藏精純內力，虎虎生風。歐白水連使了好幾次虛招，想要試探對方套路，卻都無功而還，還因此被蒙面人識穿計謀，蒙面人立時雷霆之勢猛出十幾掌，只逼得歐白水截截後退。但歐白水畢竟是丐幫幫主，神功蓋世，退後之際不忙迅捷還了幾下攻式，使得每次退幅逐漸減少，還漸能以退為攻，扳回劣勢。

歐白水提氣穩過身子，一記「斜打狗背」打狗棒斜斜一刺，戳向蒙面人下腹，蒙面人卻強行接招，左掌拂開打狗棒，右手握拳如翻江倒海直取歐白水面門。歐白水被他的內力一帶，身子一麻，幾乎站不穩腳，也順勢歪歪斜斜的狼狽地躲開那致命一擊。只聽得蒙面人諷道：「好個丐幫幫主！」

歐白水知道蒙面人雖然有意隱藏套路，但一身雄厚內力卻是深入經脈，如血肉般無法分離，只覺蒙面人的內力極為熟悉，一時之間卻想不起來。此時蒙面人又是一掌向自己肩膀打來，歐白水身形流轉，閃到一旁，舞起打狗棒，使出「快擊狗臀」，迅若閃電向蒙面人連戳四下，蒙面人見攻勢凌厲，只得仰身飄開，歐白水卻不容蒙面人變招，又使出一招「引狗入寨」，飛身撲去，凝在半空盤棍，只打得蒙面人以手臂抵擋，不住後退。

歐白水突然驚悟，心道：「既然他故意隱藏武功，即身份不欲人知，打起來綁手綁腳，我卻是心無旁騖。」

本來蒙面人幾乎將歐白水逼進大雄寶殿，只是歐白水識穿蒙面人不得以看家功夫示人，有如自梱一手，便毫無顧忌，放任進攻，只見左一挑右一擊，兩人又回到廣場中央。

這時成佳與那瘦削黑衣人鬥得難分難解。黑衣人快刀亂麻，一味拼命打法，成佳卻沉著氣，等到瞧到破綻，雙手運勁向前透空一抓，便是一式「捕風」。那黑衣人只得身子斜閃避開一擊，隨即又是向前傾俯，左刀直劈，右刀橫砍，以東洋刀的刀長鬥龍爪手的遠距擒拿。成佳雙掌一沉，縮回袖裡，左手倏然一探，便向黑衣人的刀背取去，只是黑衣人看出成佳右袖內有後著，不敢貿然進攻，便又是一躲，緩過成佳攻勢。

成佳龍爪手名震天下，豈是浪得虛名，一見黑衣人連躲兩招，便一鼓作氣，一移龍步，兩爪御勁探伸，排山倒海般一連七擊，正是龍爪手中的殺招「批亢」。黑衣人遊走戰場，時而避到石燈之後，時而抓起僧人抵擋，使成佳不得不收招。如此一滯，黑衣人立刻閃身衝到成佳面前，改變打法，兩刀又兩刀的猶如雷殛浪翻向成佳劈去，成佳翻身躍開數尺，兩爪吐勁還了一記，卻聽得「嗤嗤」猛烈作響，那黑衣人的臉皮竟扯破，露出本來面目。

「『一葉樓主』陳浚升！」成佳喊道。一葉樓本是位於蘇州的一間客棧，後來常設比武大會，不少江湖人士為一顯身手，競雄逐利，多半便參加一葉樓的比賽，只是贏得比武大會，便會被稱為樓主，而近十年的樓主都是由陳浚升所當，可見其武功之高。然而陳浚升素來不理江湖紛爭，不知為何會出現在此。

那蒙面人聽得成佳道出陳浚升的身份，心登時一慌，歐白水攻勢更是越趨猛烈。蒙面人眼見陰謀不成，快將敗陣下來，只得道：「走！」運起十成功力，雙掌推向歐白水，歐白水只得側身一避，眼瞪瞪看著蒙面人逃走。

此時陳浚升也知道行動敗露，轉身一縱，提起那被眾僧追趕的黑衣人，也隨著蒙面人而去。

廣場上躺著幾個僧人的屍體，但見月光映著地上一行閃閃發亮，歐白水俯前正眼一看，竟是一條透明的幼繩，心中明白過來，道：「原來那人並不是用擒拿手法。」

成佳沉吟了一會，道：「沒想到陳浚升竟會做出這種勾當。」突然心頭一震，道：「陳浚升與方皓雲是至交好友，難道……」

歐白水也是一震，突然想起洛陽大會，顫聲道：「我知道那蒙面人是誰。」

推推推

你唔惡，我咪唔大聲囉

睇多啲書，一本韓國史，一本宋遼金元史，一本中國史，一本西洋史，成個世界觀一定玩晒。

凈係最細嗰本宋遼金元都有排讀

返工又凍又眼訓

今日暖咗好多

我潺仔嚟

成日諗黃易如果冇死，遲早寫到主角去埋歐洲

打埋拿破崙

解語花 九 四女反目假金蘭

自慕容謙得手，便一路往南，途中用麵粉塗灰搽在臉上，行路故意蹣跚佝僂，易容成毫不顯眼的老乞丐。

卻說此行雖為賀真辦事，其實也另有私心。原來慕容謙早年出道，一貫囂張狂妄，曾與曼麗師太交手而敗下一招，慕容謙一直以來耿耿於懷，但作為後輩只得吞聲下氣，不敢多言。如今賀真吩咐要殺上幾個峨眉弟子，正中慕容謙下懷。

當下連夜趕路，只花幾天便來到四川劍閣。有道「峨眉天下秀，劍門天下險」，劍閣於峨眉山東北，自三國為蜀國軍事要隘，壁立千仞，地勢險要，易守難攻。此時入夜，四下無光，摸黑步在劍山棧道，極路峻峭，旁邊積石峨峨，腳下便是萬丈深淵，漆黑莫測，萬劫不復。

慕容謙手心捏了把汗，小心翼翼運起輕功，只願盡快越過棧道，找一處休息。卻隱約聽得後面一把女聲說道：「你這番咄咄逼人，我可難以辯解。」

「可有甚麼好辯護？你在一葉樓與陳浚升眉目傳情，大送秋波，有違戒條，大伙兒都瞧在眼裡。」另一把粗豪的女聲響起，卻是更為清晰。慕容謙大吃一驚，心道：「好快的步伐！」

「我怎敢違抗門規，可是……我根本沒做過！」那女聲辯護道，聲音又再接近了。

「嘿，有沒做過心知肚明。想不到峨眉四秀竟出了這淫娃，不僅丟了師傅的架，還毀了峨眉派的清譽！」又有一把嬌柔的女聲道。

慕容謙心中驚訝，峨眉四秀是峨眉派的四大護法，武功只略遜曼麗師太一籌，然而四人劍法獨樹一幟，各有千秋，自幼又已是形影不離，擅長合擊，四人同心，威力無窮。洛陽大會時不見她們蹤影，又聽得一葉樓，想來必是要事在身，分身不暇。

卻令慕容謙疑惑的是，峨眉派與一葉樓兩個風牛馬不相及的勢力竟有聯繫，實在出人意料。慕容謙只想繼續偷聽箇中乾坤，但旋即料得自己一個易容乞丐夜行棧道，必惹起她們懷疑，自己處境非常危險，登時運勁足底，飛快縱步。

「甚麼人！」後面的女聲叱喝道。慕容謙奔馳之際，只聽得後面足聲輕快稍然，卻是緊貼步近，顯然這下運氣被她們聽見。慕容謙還想拋離，猛一提氣，邁步跑了十餘丈，但聽得後面還是窮追不捨，只好放棄回頭站定，迎著峨眉四秀。

棧道狹窄，只容得兩人並肩，慕容謙藉著內力，依稀見得峨眉四秀分別兩人前後而立。冷風撲臉，黑魆莫辨，暗暗添上幾分肅殺。「你是誰？」那把粗豪的女聲問道。

慕容謙好整以暇，道：「在下丐幫施嘉，特意為峨眉送信。」

「哦？你是來送信的，丐幫怎麼了？」又有一把綿綿的女聲道。

「這是機密，只得曼麗師太一人可知。」慕容謙道。

「哼，難道你沒聽過我們峨眉四秀的名字麼？」那把粗豪的女聲道。

「在下當然有聽過四位女俠大名，但歐幫主叮囑，千萬要把信交到曼麗師太手裡，像四位女俠知道循規蹈矩的，應該會體諒在下吧。」慕容謙這下語裡有骨，表明把適才的對話都聽進耳進。

果然那把粗豪的女聲道：「哼，方才你聽到甚麼，從實招來！」

「都是那些峨眉四秀勾三搭四之類的說話。在下功夫粗淺，自是不敢得罪四位，但棧道逼狹，在下又有要信在身，還請網開一面。」慕容謙似是低聲下氣，但話中有話，如此一來，將峨眉四秀全部數落一頓，又恃著棧道之險和密信，威脅她們不得傷害自己。

那把嬌柔的女聲冷笑道：「就看你足底功夫，談何粗淺二字。」

「我是丐幫最不材弟子，唯獨丐幫的輕功八步趕蟾練得最純，女俠可別誤會了。」慕容謙道。

「你如此丐幫前丐幫後，也不知是否假冒。」那把綿綿的女聲道。「再說武功稍遜的人，怎敢摸黑走在這棧道？」

「話就如此，女俠信與不信，不由得我。」慕容謙說罷，轉身便走。

只聽得「嗖嗖」一聲，一把劍隨風刺來，聲勢若無。此下本是平平無奇，但在只能靠聽聲辨位的黑夜卻教人捉摸不定，另有奇效。也虧慕容謙藝高膽大，一時聽不著方位，竟朝棧道內的山石一躍，身子翻到幾尺之後，企在棧道的欄杆上，搖搖欲墜。

那把粗豪的女聲哼聲道：「這下子，你可不能再裝。」言畢乘勢提劍攻上，也是緩緩和和，使慕容謙難以對應。

那女劍招變幻無常，卻始終不急不躁，慕容謙只得處於捱打之勢。只見慕容謙左閃右避，均是差毫厘兒刺中，若果在平地，慕容謙定能在變招一剎穩過陣腳，換招抵禦，但在兇險萬分的棧道，也不由得抱頭鼠竄。

慕容謙心道：「這婆娘好生橫蠻，一言不合便動手起來，使得她搶上先手。如今對付一人暫且如此，要是那三人合擊而上，我可一命嗚呼！」殊不知那三人也是目不視物，根本難以下手，但只靜靜站立，已是對慕容謙有極大阻嚇。

待慕容謙避得三十餘招，那女卻按捺不住，劍法漸快起來。慕容謙聽得風聲驟急，已能蓋此認位，立時拔出背後的長棍，接招起來。

但那女毫絲未覺，還以為對方一直藏招，被自己逼得出手，便大為興奮，捲浪翻波般殺了上去。慕容謙逐漸摸清對手套路，當下在對方一劍中心遞來，長棍迎上欄截，使出太極劍法的「纏」字訣，在長棍使出同樣得心應手。果然那女一不為意，長劍被扯了過去，心中驚異，便是猛一使力，想把長劍奪回。豈知那女內功較慕容謙遜色，如此一拉，反被慕容謙的純陽無極功反彈震傷，「哇」的一聲，吐了口血。

三女驚呼，想要上去救援，慕容謙知道機不可失，立時朝那女的頸背拍去，那女便是不醒人事。慕容謙再提一口真氣，抱著那女的身子，消失在黑夜之中。

慕容謙疾走了十餘里，直到筋疲力盡，已是清晨日出之時。慕容謙隨便找了山上一坪草地，把那女放下，攤在地上歇息。驟眼一看，那女鼻扁口大，骨架甚壯，絕非美人，慕容謙嫌棄地望了兩眼，又臥在草地上。

慕容謙心道：「如此擄了峨眉一秀回來，殺了倒可惜，卻又不美貌，不如用以要脅曼麗師太。」又暗忖：「出人意料是，峨眉與一葉樓竟有轇轕，且看看她身上有沒有任何情報。」二話不說，大模斯樣解開那女衣裳，從懷中左摸右探。

正探得一硬物，取出一看，竟是一塊黑曜石。上面模模糊糊刻著幾隻字，卻被人刮去，相信是以深厚指力造成。慕容謙拿起曬在在陽光下，只見絢爛耀目，但未能參透任何玄機。

竟聽得山下一把女聲道：「要不是你不敢出手，可會累得蘇師姐被人擄去！」

又一把女聲道：「那時黑燈瞎火，貿然出手只會錯傷師姐。」

「楊梓，別以為我們不知你心中詭計，你只想那人把蘇師姐殺死最好！」又另一把女聲道。

「你們就我與陳浚升一次對望，便處處針鋒相對，欲加之罪，何患無辭？分明心存不軌！」楊梓怒道。

慕容謙心中一震，想不到她們腳程極快，轉眼便追了過來，眼見她們快要轉角上山，便拔出匕首，把昏迷不醒的一秀臉容劃花，但聽得三秀驚叫，慕容謙已是不知所蹤。

有無人討論下劇情

主角幾時有女屌

除咗花解語 你知邊個主角咩

屌埋伊利沙伯，同回教穆罕默德隻秋。

咁撚狗劃花人塊面

以佢性格 應該會幫穆罕默德搞回教 好似尋秦記

佢定位亦正亦邪

咁樣衰劃花好過

睇咗兩篇覺得唔錯，留個名

Too long no read

LM

？？

解語花 十 狂徒薪患意闌珊

慕容謙馬不停蹄繼續南下，趕到入夜之前進到大理國。大理國由段氏統治，建國而來一直與周邊國家交好，與世無爭，和宋亦常有進貢貿易，當下慕容謙便輕易而舉進關。然而大理位於雲南一帶，常年潮濕，瘴氣暑熱，慕容謙一番勞頓，又水土不服，當晚就受了風寒。

慕容謙還是一副不修邊幅，加上咳嗽連連，倒有幾分相似暮年將死的老乞丐。大理南夷外族人眾，且篤信佛教，民風熱情純樸，女子自不然衣著較為暴露，慕容謙雖是染病，仍不禁望上幾眼，那些女子似是來者不拒，爽朗的送上幾眼秋波，只看得慕容謙神魂顛倒。

只是慕容謙衣衫單薄，縱然有內功禦體，夜風吹過還是不禁寒噤。此時人們歸家避風，大街上開始冷清，慕容謙一陣落寞，心想：「我天性隨便，我行我素，但畢竟是武林正道。這般像個龜公一樣為窯子勞役，又胡作非為，傷害同道和氣，究竟我在做甚麼呢？」

望一望自己裝扮，又想：「雖然洛陽大會中與歐白水磨擦，但都是無中生有的事情，這樣被師父罰了一頓，還害得出塵子喪命，實在造孽。唉！如今要不震驚武林，或是為民除害，償還罪過！」

想到這樣，慕容謙精神一振，昂首邁步起來。到處顧盼，只望見到甚麼強盜綁匪，好讓自己抱打不平，拔刀相助。

走了片刻，卻沒任何發現，慕容謙又再洩氣起來，念頭驀起：「罷了罷了，我慕容謙堂堂一個武當長老，練就一身武功，卻用來偷雞摸狗，欺世盜名。弟子愧對武當師祖，武林同道，不若當下自斷經脈，一了百了！」

左手正要搭在右手經脈處一扼，忽然手肘一麻，只得鬆開手來。卻見一顆石粒跌在身旁，慕容謙心中大驚，雖是染疾，但內力仍在，照理附近有人出手，自己應有警覺避開，那人出手自己卻是毫不察覺，想必是厲害角色。

慕容謙猛然回頭，喝道：「誰？」卻未見有人。

一把稚嫩的女聲道：「小靜姊姊，怎麼擲那乞丐？」

那小靜姊姊道：「他不是乞丐，還是有名有勢的大道士！」

「啊？道士扮乞丐，天下有這等奇事？」那稚嫩的女聲道。

慕容謙心中劇震，這身裝束易容自以為無懈可擊，卻被兩個素未謀面的人識穿，莫非從頭到尾都被人跟蹤，與賀真策劃的陰謀已是敗露？

不知何時前方出現了三個人影緩步靠近，慕容謙心中警戒，只見是兩個女子一同牽著一個孩童。左方的女子身材略矮，卻是眉眼盈盈，婉麗柔情，說道：「那道士早前還殺了幾個乞丐，現在竟然裝成乞丐起來呢！他瘋瘋癲癲，邪裡邪氣，人人都見慣不怪。」聲音便是那小靜姊姊。

那女孩「哇」的一聲叫道：「要是這樣的瘋子來找碴子，我們該怎算？」

右方那女子笑道：「不用擔心，小靜姊姊跟我一定會保護你。那道士想來平時常常裝模作樣，招搖撞騙，身上定有不少不義之財，讓我們把他打倒，給你錢吃冰糖葫蘆。」慕容謙只覺這人聲音極是熟悉，凝眼一看，那人身穿素衣，長髮放肩，花容月貌，赫然便是洛陽大會中的女魔頭花解語！

「果然姊姊們最疼我呢！」那女孩蹦蹦跳跳的道。

慕容謙知道此戰無可避免，反而從容面對，抹掉妝容，挺直身子，目露精光道：「我慕容謙豈是貪生怕死之人，要打就打，不要囉嗦！」

花解語蹙眉道：「啊？原來你是武當長老重陽子，道長不打自招，真讓人難為情。」

慕容謙無視花解語的挑釁，將背上的長棒向花解語一擲，隨即從布袋拿出鐵劍，舞劍緊緊逼近。長棒有若急風，慕容謙的步法亦是追電緊隨，劍舞卻是柔緩，單是這般半身一快一慢，除了需要精湛的劍術外，更要將劍和人渾成一體，可見慕容謙武當長老之位當之無愧。

花解語向旁閃開長棒，慕容謙的劍花已在眨眼間跟上，若換作常人，理應繼續閃避，待慕容謙攻勢稍緩，站穩陣腳才作勢反攻。花解語卻是朝天打了個筋斗，在慕容謙的頭上飛過，一掌飄飄地打向慕容謙，方位時機恰到好處，教慕容謙只得退身，一套劍舞不得不強行中斷。

慕容謙的劍舞全數落空，心裡大為驚異，方才一套劍舞使出八成功力，即使是歐白水之輩也要避其銳鋒，花解語卻在一瞬間冷靜破解，智謀不容小窺。慕容謙立刻轉身，左拳向前一送，正是太極拳的「雙峰貫耳」。花解語只覺一道無形的旋轉黏勁把自己牽引過去，心中駭異不已，當下右手立時打圈，衣袖朝黏勁逆向轉動，登時將黏勁化解，脫身而出。

如此慕容謙連番攻勢都被花解語化解，不由得泄氣下來。這麼停一停頓，花解語見有機可乘，衣袖一拂，三支銀針破空而射，只見針上閃著磷光，顯是沾滿劇毒。慕容謙不敢硬碰，只好向旁一避，花解語卻是巧步轉身，衣袖又是發出幾顆彈丸，封死慕容謙的閃避方位。慕容謙便要躍高，但原來花解語正要引得慕容謙騰空，立時再度轉身，竟使出「漫天花雨」的暗器的手法，只見百般暗器朝慕容謙射去，避無可避。本來慕容謙還可猛提真氣，在空中強行翻身，但幾經勞頓，又身上帶病，加上適才一輪猛攻消耗不少內力，如今只得舞起劍來將暗器擊走。只是慕容謙一口真氣已盡，手腳緩慢，終究大腿被幾把飛刀打中，跌回地上。

那小靜姊姊和女孩一直在旁觀看，只見女孩拍手叫道：「花姊姊真棒，兩三下子便打倒了壞道士！」

花解語笑著摸了摸女孩的頭，心中卻叫僥悻，要不是慕容謙狀態極差，自己正面對決實無太大勝算。只聽得慕容謙按著大腿傷口，叫道：「殺了我吧！」

花解語搖了搖頭，道：「你還不算太壞，我不會殺你的。」

突然聽得一聲極尖銳的呼嘯，三人同時色變，想要動身離去，卻聽得一把冷酷的聲音：「留下吧。」

樓主買咗ps4 可能會出文會慢啲

原諒我

扮返半日工先

推一推 今晚應該有文

lm

解語花 十一 冤冤相報永無間

只見一個黑影飛撲過來，花解語向影一踢，借力後躍，然而那黑影有若厲鬼纏身，旋身飆至，花解語大吃一驚，立即雙袖猛拂，只見一陣艷紫色的粉塵爆開，一時三刻整條大街混沌一片。

待粉塵散開後，只見一個蒙面人垂手傲然站立，眼神凌厲盯著花解語。花解語則是趁亂時把慕容謙救走，連同小靜和女孩站在另一旁，冷然對峙。

那蒙面人首先開口道：「我只要姓花的性命，其餘閒雜人等請速離開。」

小靜冷笑道：「好大口氣！這不是分明害怕我們一起上了嗎？」

蒙面人道：「你硬要送死，也不得怪我。」

花解語卻是心下躊躇：「這人武功好生詭異，偏是強橫至極。看他不像名門正派，按照我的對家，難道他是……」便道：「落花派許晉熙？」

許晉熙冷哼一聲，沒有回應。

花解語微微一笑，道：「貴派不惜動用全員追殺我，是怕我把貴派的陰謀彰顯嗎？」

許晉熙無動於衷道：「我只是要殺你，其他事情與我無關。」

花解語清脆的聲音朗然道：「落花派近年從事人口販賣，逢良家婦女一律強搶擄掠，繼而賣到各地妓院，並勾結朝廷命官劉漢新，打壓失蹤人口上報朝廷。小女子雖是滿手鮮血，然而都是為落花派效力的人，但願除去武林中的害群之馬，為蒼生盡綿力。」說罷瞥了地上的慕容謙一眼。

慕容謙暗忖：「這是特意跟我說，可是我如何得知此話真假？若是糊塗為了歹人洗白，我便是萬死難辭。只是她適才便可把我殺死，現在卻將我救走，又有何意？」

許晉熙冷冷道：「說夠了麼？」

花解語一聲不作，往樓梯的石欄杆躍去，許晉熙見狀立刻動身追上，花解語便和他追逐，在樹枝和屋頂高低掠影。只是以許晉熙輕功之高，對著花解語仍需竭盡全力才能緊貼，有好幾下明明要碰到花解語的背脊，卻瞬息間被拋開幾個馬步，始終無法出手，無可奈何。

花解語卻知道自己只擅長刺殺，若論單打獨鬥，武功內力必會輸給任何一個江湖高手，所以一直避重就輕，只以輕功與許晉熙糾纏。兩人片晌已從大街轉戰窄巷，花解語正要使出上天梯的輕功爬牆，轉角趕到的許晉熙突然喝道：「下來！」舉掌蓄力向花解語隔空一拍，只聽得「蓬蓬」作響，掌風排山倒海般向花解語背心衝來。

花解語在窄巷避無可避，只覺掌風逼到眼梢，眼見快要命喪當場。驀地花解語身子一滑，整套素衣竟脫了下來，這下金蟬脫殼正好擋了許晉熙威勢絕倫的一擊。如此一滯，但見漫天布屑飄蕩，花解語已是越過牆壁，退到幾丈之外。

許晉熙眼睜睜望著花解語的玉背，氣得不住跺腳，一掌打到牆壁洩憤，牆身頓時破孔坍塌，卻突然想起一人可以令花解語現身，便立刻動身離去。

另一邊廂，歐白水從少林寺回到丐幫總陀，隨即傳來峨眉掌門曼麗師太拜訪，以為峨眉派答應乞丐幫的請援，便來到會客的東廂房。

廂房裡只見曼麗師太神情嚴肅，教人一見生畏，後面還站著峨眉四秀，均是冷若冰霜，不苛言笑。歐白水抱拳道：「有幸得師太和四秀拜訪敝幫，喜之不勝。在下早前送函峨眉，不知師太意下如何？」

只聽得四秀中滿臉疤痕，扁鼻嘴寬的一個怒道：「都說丐幫厚顏無恥！上上下下都是沾名釣譽的偽君子，甚麼中原第一大幫，維護武林正義，我呸……咳咳……」說話上來有氣無力，顯是受了內傷未癒。

歐白水大惑不解，道：「我丐幫中人污穢邋遢，但人人赤肝義膽，都對得著天地良心。」

那疤痕女又道：「我這副面容和身上的傷，便是丐幫做的好事！」說著說著，眼淚不自覺地盈眶。

四秀裡最是嬌豔清麗的楊梓道：「早前我們峨眉四秀辦妥事情，漏夜回山，甫到劍閣棧道便碰見一個自稱丐幫弟子的乞丐，說要送信給我們掌門。蘇棠師姐只覺有詐，便出手試探，那乞丐武功高強，加上天色昏暗，我們不敢輕舉妄動，結果蘇師姐便被他擄走去了，便……」望了望蘇棠的面容，不敢說下去。

蘇棠不屑道：「聽伍倩和黃敏師妹說，那時你在阻止她們去救我，是不是？」

楊梓一怔，連忙搖頭道：「我是怕我們貿然出手，只會錯傷大家，教那乞丐有機可乘。」

身形苗條，膚色略黑，容貌甜美的黃敏冷笑道：「你想來個隔岸觀火，待我們逐個被那乞丐殺死，自己便逃回峨眉山，當峨眉大師姐。」

伍倩道：「還有在一葉樓的事情，我們死了，便沒人知道這件事。」語氣聽起來溫婉可人，說話卻是尖酸刻薄。

曼麗師太倏地聲色俱厲的道：「住口！」四秀登時不作聲。曼麗師太淡淡道：「這次拜訪，只想丐幫有個交代。」

歐白水想了一會，道：「送信的人叫作施嘉，是劉漢新的舊屬，以峨眉四秀的武功，單是一人對付他已綽綽有餘，怎麼可能全身而退？」

蘇棠咬牙切齒地道：「幫主大可喚他過來，用武功來個對證。」

歐白水心想：「我丐幫人多勢眾，武功卻沒一個比四秀高強。先前弟子團練，我見那施嘉武功不過爾爾，難道他竟是臥虎藏龍之輩？」便道：「好，也還女俠一個清白。」派人召喚施嘉過來。

過了片刻，一個弟子走進東廂，驚惶失色道：「施嘉不見了！」

啱啱屠咗陣龍

攞靈感寫降龍拳，屠龍刀

搵個角色識龍吼

難得好文，幫手一推，連登好少武俠故，加油

愈多正評會唔會愈多動力出文

梗係會 如果更多人討論劇情就好了

解語花 十二 風流孽債誰歸還

蘇棠勃然大怒道：「這算甚麼？都推卸給弟子身上，堂堂中原第一大幫的幫主也會用這種下三流手段？」

歐白水心中大凜，知道事態嚴重，已是關乎丐幫內奸與聲譽，義正詞嚴的道：「師太女俠請聽我一言，敝幫弟子失行，實是遺憾。然而擔憂敝幫受奸人所害，請容在下查明是非，免傷兩派和氣。」

蘇棠冷笑道：「雖然峨眉派聲勢不及丐幫，但也是名門正派，豈會被你三兩句蒙混過去……」曼麗師太喝道：「不得無禮！」蘇棠才閉嘴不語。

曼麗師太清了清喉嚨，道：「歐幫主俠肝義膽，武林人人景仰，自然不會做出卑鄙手段，這也許有些誤會，就讓幫主查明真相。但幫主知道貴幫曾有負於峨眉，要是心圖不軌，我峨眉勢必奉還！」說到最後斬釘截鐵，意志決絕，把眾人懾得一時之間鴉雀無聲。

歐白水只覺一波未平，一波又起，仍未解決花解語和落花派的事情，還有查清一葉樓與刀聖的勾結，如今竟又節外生枝，實在煩悶。峨眉丐幫淵源極深，原來在二十多年前，前丐幫幫主王浩東跟前峨眉掌門秀媚師太曾是江湖上人人稱羨的神仙眷侶。然而王浩東風流成性，始亂終棄，害得秀媚師太走火入魔，武功盡失，秀媚師太便因愛成恨，為了向王浩東報仇，不惜遁入魔道，修煉武林人人唾棄的「天邪鬼錄」，變得容顏盡毀，心性暴戾。王浩東心中有愧，將幫主之位交給當時年輕有為的歐白水，便遠遁塞外，不知所蹤。因此算起上來，丐幫欠下峨眉一場孽債。

歐白水只得道：「在下當然明白，又豈敢開罪峨眉？但這次特意送信，卻是為了正事。」

曼麗師太道：「請說。」

歐白水正色道：「洛陽良家婦女接二連三被擄到各地青樓，都是一個叫落花派的邪魔外道暗中作梗，花解語便是他們的幌子，叫我們忙於對付花解語，他們便可肆無忌憚為非作歹。」頓了一頓，道：「在下早前會見成佳方丈，本欲商討對策，誰料當晚便有歹人來襲。」

曼麗師太訝道：「好大膽子，竟敢冒犯少林寶剎。」

歐白水點頭道：「更令人震驚的是，我們合力把歹人擊退，其中一人被成佳方丈劃破面具，竟是一葉樓主陳浚升！」

楊梓「啊」的一聲喊了出來，四秀其餘三人立時望了過去，楊梓只得低下頭去。

曼麗師太皺眉道：「幫主可有看錯？陳樓主閒雲野鶴，就連洛陽大會此等盛會也不聞不問，竟會去偷襲少林？」

「在下在數年前曾與陳浚升交手，清楚認得他的臉容，而那武功手法大同小異，也絕非他人可以模仿。」歐白水道。「而跟在下交手的，便是刀聖方皓雲！」

曼麗師太瞪目道：「怎麼可能……」

「那晚他特意隱藏武功，只以拳腳與我交手，但在下於洛陽大會領教過他的內力，根本一致無異。」歐白水道。「所以除了落花派，背後定有另一股勢力虎視眈眈，說不定是遼狗作鬼，把大宋江山鬧得翻天覆地，再來一舉殲滅。」說罷竟單膝跪了下來。

曼麗師太與四秀均是吃了一驚，曼麗師太連忙道：「幫主快起來，這是……」便想扶起歐白水，歐白水卻是紋風不動，道：「為了天下蒼生，在下有請峨眉助陣。」

曼麗師太想也不想，道：「幫主慷慨就義，只需明言，峨眉便是義不容辭，何必此舉？」

歐白水站了起來，躬身道：「師太深明大義，在下先替蒼生道謝。」

此時一人走進東廂，呵呵大笑道：「又多一位強援，實在可喜可賀。」原來是妙手神醫鄭賓灝。

曼麗師太先是愣了一愣，喜道：「鄭神醫？可是別來無恙？」

「老夫歸隱多年，過著遙舟輕颺，風飄吹衣的日子，本來想這樣去了，豈知歐幫主這等熱腔，教人不得不重出江湖。」原來鄭賓灝雖看是童顏白髮，臉色紅潤，卻已是古稀之年。年輕時一手高超醫術扶危濟困，深得江湖人士愛戴，曼麗師太曾身受重傷，也得他醫治才以保全性命。

鄭賓灝望了望蘇棠，道：「那位女俠臉色蒼白，呼吸粗重，毫無習武之人的神閒氣定，定是受了內傷。」蘇棠還在訝異，鄭賓灝便湊前把脈，沉吟道：「女俠可是除了胸口丹田，還有膝後的陰谷穴隱隱作痛？」

本來蘇棠聽師傅稱這個無端闖來的老頭為神醫，都只是半信半疑，卻見他隨手一摸，便知道自己連日的痛處，特別是被偷襲以後，明明沒打中下身，膕窩內側的陰谷穴卻經常發痛，使得雙腿難以用力，行走趕路極是礙事，更遑論輕功。自受傷以後，蘇棠一直擔心苦練的腳底功夫與輕功從此白廢，當下冷汗猛涔，苦聲哀求：「神醫救我！」

「你的足少陰腎經脈常似被冰錐所刺，足少陽膽經脈則是如火灼熱，若你強行運功，將內息在經脈運行一周，丹田就像冰火交融，極是難受。」鄭賓灝說道。

蘇棠受傷還沒幾天，試過幾次運功調息，均是運行到一半就內息不順，停滯不前，便隨著師傅趕路過來，一路奔波下，倒也沒有發覺。現在立時運氣，果然身子半冷半熱，灼寒交熾，胸腹如若被狂牛衝撞，疼痛欲裂。忽然蘇棠身子後仰，三秀立刻伸手欲以扶持，此時黃敏卻閃到楊梓身前，把楊梓的手隔開，使得楊梓似是袖手旁觀一樣，木訥企在一旁。

曼麗師太甚是痛愛蘇棠，因此一路注視蘇棠運功，沒太留心旁人。直到蘇棠跌倒，兩秀攙扶，便冷眼對站在黃敏背後的楊梓說道：「師姊有事，你怎麼不扶？」

楊梓冤無處訴，支吾道：「我……」

伍倩冷笑道：「這人叵心可測，師門有難，還要計較私嫌。」

鄭賓灝見言語說僵，連忙說道：「蘇女俠身上所受的內勁一陰一陽，雖是奇特，也不是罕見，以江湖浮面的內功……」他停頓一會，緩緩道：「就只有武當派的『純陽無極功』和崑崙派的『雪融功』。」

歐白水心裡詫異，卻也不說話，只聽得鄭賓灝道：「就說乃鴻子雖是崑崙派掌門，功力卻遠遠不及武當的程真人與慕容謙。程真人潛心修仙，絕跡江湖，就剩下慕容謙能使出如此純厚的太極內勁。」

曼麗師太說道：「歐幫主好像跟重陽子有些過節？」

歐白水頷首道：「就在洛陽大會，他無理取鬧，師太也有所聞。只是任他行為如何乖張，我總不相信武當派的長老會作出暗箭傷人的缺德手段。」

鄭賓灝道：「老夫也是推斷而已，何況武林藏龍臥虎，說不定另有高手所為。」乾咳了一下，又道：「兇手容後再說，先讓我為女俠療傷。」

自花解語脫險，便沿著小靜沿路留下的記號向東走去，直到翌晨在無量山的一座荒涼破廟會合小靜眾人。慕容謙腿上有傷，兼且中毒，只得軟躺在稻草上，別過頭去，完全不理會小靜與女孩扔給自己的冷饅頭。

女孩對慕容謙做了個鬼臉，道：「不要就罷。」說罷過去拾起饅頭，逕自吃了起來。

花解語換上了一套尋常素黃花裙，竹笠帽低低掩了半邊臉，卻仍遮蓋不著嫩唇尖頜的艷麗。她回來後便坐了下來，吃著小靜遞來的饅頭，嘆了口氣道：「好不容易才能脫身，我可是很喜歡那件素衣呢。」

「明明這麼危險，你竟只記掛那件衣服。」小靜道。「也想不到那許晉熙可會這麼厲害。」

花解語驀地想起那個天真徒弟，幽幽的道：「我只想穿得漂漂亮亮罷了，要不是師傅吩咐，我也不要在江湖闖蕩，裝成一臉正義去揭露落花派的陰謀，還要把冤屈吞進肚裡。」

「這話要是被師傅聽到，肯定要被罰囉。」小靜說道。

「最初跟師傅學武，只不過想用來偷偷衣服，釵簪，耳環。怎知道現在每天都要提心吊膽，一次比一次兇險，就像洛陽大會和今次都幾乎丟了性命。」花解語說罷，轉頭向慕容謙道：「我們還要趕路，你不吃就沒得吃啦。」搖了幾下手上的饅頭。

慕容謙還是不瞅不睬，花解語走到慕容謙面前，道：「要是你不吃，我就不給你解藥。」只見慕容謙登時抬頭望著花解語，花解語笑道：「這樣大個道士，還要我像哄小孩子一般。」語畢把饅頭塞到慕容謙手裡。慕容謙哭笑不得，心道：「我好歹是個武當長老，竟被這個小妖女如斯羞辱。」正想要自斷經脈，握著手腕卻一點真氣也提不上來。

花解語看穿他意念，道：「哎喲，你以為我在戲弄你嗎？我隨便說說而已，我又不是你的徒弟，何必跟你客氣？你可是個前輩，怎可以和我計較？」轉頭向小靜和女孩道：「要上路了。」

慕容謙眼見她無意加害，心想順從也是權宜之計，報仇來日方長，便吃下饅頭。

「咧！臭道士只吃花姊姊的饅頭，又是一個色鬼！」女孩向慕容謙伸舌道。

話說武當派好似係張三豐創立，點解好似有啲唔對路。全真派都要等到成吉思汗先至興起……

話說黃易啲故仔一般人冇咩野，但係熟歷史嘅人睇就會覺得好搞笑，啲歷史人物個個都武功高強

依個我知 但我鍾意武當 所以俾佢出場
你見我都無寫張三丰創立武當派

可能真係武功高強呢

武當派 天下無敵!

武則天破空而去
反而李隆基係唔識武功

勁到超越時空！

穿越宋朝幫主角

登上懸崖峭壁的女子

樓主個故名做咩同盜筆其中一個角色一樣名

前面有人留過言 我解釋咗

解語花 十三 落花閉月暗湧生

一行人以花解語為首，悠悠閑閑，光明正大走在前往蘇州的大路上。從無量山到蘇州，就算馬不停蹄趕路，也要五六天路程，如今花解語等女兒家們更是像觀光遊歷，特意放慢腳步，眺山望月，賞花逐香，隨緣投宿，好不快樂，行程卻是延遲不少。

然而慕容謙路途上沉默寡言，任女兒家們怎樣逗惹挑釁，就只默默尾隨女兒家們自顧吃喝。花解語亦有按承諾給予解藥，奈何解藥種類甚多，並不能一食即癒，而且須照次序將七種解藥服食，數來七天裡花解語只給了四種解藥，教慕容謙功力只能回復半成，依然受制。

離開無量山後，花解語卻領著眾人專挑崎嶇偏僻之路而行，雖仍有說有笑，但走在蜿蜒曲折的山路，左支右絀，少不免一點埋怨。且此時臨秋，中午卻仍然響天大日高掛，女孩叫苦連天：「姊姊啊，怎麼我們要走這些路？」

花解語回頭，道：「你以為我們在遊山玩水嗎？在辦正事哩。」

女孩撇嘴道：「明明早幾天還優哉游哉，現在卻一臉正經。」

花解語道：「早幾天就當做休息罷，我們還要趕著去查清一葉樓的底細。」

女孩不滿道：「你喜歡便休息，到風景看悶了，不喜歡了，便自顧自趕路，也不說一聲。」

花解語蹙眉道：「你學會頂嘴了。」說罷繼續前行。

「不走了，我跑不動啦。」女孩賭氣道，索性坐在山腳。

花解語沒好氣道：「別鬧啦。姊姊給你賠個不是好了。」說罷用手扶起女孩，豈知女孩像是爛泥軟癱在花解語的手臂。眾人吃了一驚，花解語連忙伸手探息把脈，只覺鼻息脈搏均是極為薄弱，口裡還在夢囈般說著甚麼，臉色也由紅潤漸漸發紫，顯是中了劇毒。

花解語也是使毒高手，可是仍未及察覺，心思不著轉動，一望四周環境，原來已來到蘇州城西南外的鏡湖附近，忽地想起一人，臉色立變，道：「快屏著呼吸，我們落了圈套。」

小靜從沒見過花解語這樣神情，也是慌張的道：「甚麼圈套？」

花解語緩緩道：「這是落花派的『閉月粉』，中毒者將神智不清，五日內不解毒即衰歇而死，是徐上禮的獨門毒藥。徐上禮擅於追蹤隱藏之術，此人在江湖寂寂無名，聽說外形也毫不起眼，傳聞隱居鏡湖，想必我們闖進他的地頭，著了道兒。」言畢立即從行囊取出四顆白色藥丸派給眾人，道：「這是『延毒丸』，要是好運便能多活一兩天。」餵給女孩後自己也服下。

花解語又拿出三顆不同顏色的藥丸，湊到慕容謙面前，道：「如今我們身陷險境，要不我們合作，要不就同歸於盡。」

慕容謙看著花解語神情凝重，也知道大難臨頭，思考片刻，幾天來首次開口道：「我答應你，卻不是跟你交好。」

「藍綠紅依序服下，打坐內息運行一周，即可恢復功力。」花解語道：「這裡毒霾厲害，我們找個地方避遮風頭。」抱起女孩動身便走。

眾人步行數刻，來到一間客棧暫歇。花解語看著慕容謙運功，自己也為女孩輸入內力續氣，暗自盤思：「雖然慕容謙回復功力，但到底是敵非友，還須多加當心。」環顧四周，只見客棧顧客寥寥無幾，鏡湖附近本來靜悄，但此時午膳時分理應滿座，掌櫃與酒保亦是神情忡忡，實有古怪。

只見女孩紫氣也略為減退，花解語便將她橫放椅上，然後把竹笠帽拉得更低，斜眼望著掌櫃。只見他不斷出入廚房，便在木桌上用手指劃道：「留心掌櫃。」

小靜知意，便起身走到櫃臺前，道：「勞煩要兩間客房。」

掌櫃煞有介事的望了望四人，眼神閃閃縮縮的道：「盛惠二兩銀子。」

小靜把銀兩交給掌櫃，尾指卻順道拂向掌櫃的手腕，掌櫃手心一麻，銀兩立時拿得不穩，跌在臺上。小靜佯訝道：「掌櫃怎麼了？嫌錢多嗎？」

掌櫃心中驚惶，只顫聲道：「不……不是……姑娘請上樓……」收好銀兩，便帶路上樓。

小靜向花解語打了個手勢，便跟著掌櫃上去。花解語又見慕容謙完成運功，就在木桌上寫道：「進去看看。」指著廚房方向。

慕容謙也是機靈，趁掌櫃走開，便縱身跳到櫃臺上，飄飄的憑空跨了一步，悄無聲色的進了廚房，這下輕功俊俏至極，看得花解語盡是眼中讚歎之色。

不知為何這時食客也匆匆離去，食堂只剩下花解語與女孩兩人，就連酒保也像消失一樣，而樓上的小靜和掌櫃也沒聲氣，廚房的慕容謙亦似是有去無回。此刻四圍只聽得斷斷續續的風呼雀鳴，看著門口還有陽光映照的微塵紛飛，一切靜謐安祥的氛圍卻使得花解語喘不過氣來，便取出一根銀針來，用那蔥蔥玉手來回轉動把玩著抑止心中不安。

花解語暗忖：「小靜跟我武功相若，慕容謙比我猶甚，應該沒太大問題。」無意中把銀針刺到木桌，細眼一看，竟發現針末變黑。花解語心中大凜，雙手立即離開木桌，卻見指甲已是發紫。此時樓上倏地聽到小靜驚呼，廚房亦有乒乒乓乓武器相接聲不絕，花解語毫不猶豫，立時抱著女孩朝樓上衝去。

好想放假

抖下

沉得咁快

新毒一口氣追到live左

歡迎
預計聽日先有文

等你

點解今日仲要返工

我都要返工，想嘔

收四點

#me2

新年屠龍

解語花 十四 湖邊花淚無禮淫

花解語甫上樓，轉身便迎面一陣陰寒掌風趨來，花解語還未看清出掌人是誰，便即旋身躍起化開掌勁，雙腳急迅無倫連環向出掌方位踢去。豈料踢了好幾下仍是落空，凝神一看，自己竟在向空氣踢擊。花解語心知不妙，後面又有一道寒氣襲來，若是側身迴避或是轉身還擊，均會是輸了一步，花解語將錯就錯，借著踢勢未減，一腳踢進面前的客房裡頭。只聽得兩下呯嘭巨響，一是花解語用盡全力踢破木門，二是那道掌力粉碎殘渣，一時之間客房到走廊都是塵埃木屑，莫能視物。

花解語手抱女孩，又要擔心小靜安危，亦不知慕容謙戰況，自是心神不定，突然腦際一下眩暈，全身幾乎脫力跌倒在地。花解語強硬穩著身子，只聽得外頭一把聲音陰陰笑道：「徐某預準你會在桌上寫字，一早在所有木桌塗上『燭淚散』，難道你沒發覺所有人都不敢碰上桌子嗎？這次任你如何厲害，也妄想逃出我的掌心。」

花解語知道燭淚散毒性比閉月粉還要強烈，閉月粉雖會令人神智不清，但只限內力稍遜的人，燭淚散卻使中毒者身體有如蠟燭逐點燃殆，內力越催越是發作，因此花解語索性坐在地上，讓女孩挨在自己懷裡，道：「我也不打算逃。」

此舉令那人出奇不已，徐上禮也想不到無法無天的花解語竟會栽在自己手中，道：「你當真是花解語？」這時塵屑平靜下來，只見隔著木門殘骸站了一人，身形矮小，相貌平平無奇，赫然便是那個掌櫃。

花解語慘然笑了笑，道：「有假的麼？」

徐上禮見她神情絕望，始確認自己沒有失手，不由得歡喜若狂，驕傲的道：「論用毒，徐某還是天下第一。毒術高深莫測，卻從來只有毒烈技精者優。許晉熙那傢伙不信我以毒攻毒，想來還在到處找你，我卻只來個守株待兔……想起那那傢伙便是好笑。」

花解語想起許晉熙見面便是猛下殺著，徐上禮卻是不急不忙，雖然他們同是落花派，態度顯是截然不同，便道：「你待怎樣？」

「我不像那傢伙，一味粗暴，都不懂憐香惜玉。」徐上禮不懷好意的笑道。「自然先跟你快活一會兒，才送你去黃泉路。你也是用毒之人，有幸和用毒宗師敦倫，倒是不枉此生。」

花解語心中大駭，倘被這人污辱，可是比死難受，大聲叫道：「你別……」正想催動內力了斷，卻驀然全身不能動彈，只見瞬息間徐上禮已欺到身後，把自己點穴。

徐上禮「啪」的一聲清脆地打在花解語臉上，花解語一張粉臉登時起了一道掌痕。花解語雖是見慣江湖險惡，但畢竟年紀還輕，也從未受過這等屈辱，一雙明眸登時眼淚盈眶。徐上禮又是驚訝，道：「明明平時殺人不眨眼，卻因為一巴掌而流淚。」

花解語不理會他，道：「小靜在哪？」

「那丫頭橫蠻得很，我把她丟到外面，不知是死是活。」徐上禮道。

「那道士怎樣了？」花解語道。

「廚房也埋伏了好幾個人，我胡亂將些毒藥掉到那裡，只要他們開打，便是咕嚕咕嚕，變成僵屍了。」徐上禮陡然精光一閃，道：「你別想拖延時間。」說罷將花解語的竹笠帽扯開，花解語的秀髮放了下來。

徐上禮湊到花解語的頭髮，深深吸了一口氣，道：「好香，好香！」然後往花解語肩膀一抓，一片衣服被撕了下來，露出一抹香肩。徐上禮又在花解語的肩膀摸了一把，道：「好滑，好滑！」

此時樓下已無聲音，花解語知道慕容謙已死，立時萬念俱灰，只得道：「我有一個請求。」

「啊？不過反正你都是我的人，就說來聽聽罷。」徐上禮道。

花解語望著身旁沉睡不醒的女孩，道：「可以放過這女孩嗎？」

「俗語說『斬草要除根』，你也是快死之人而已，想得臭美！」徐上禮說完又一巴摑到花解語臉上，然後抱起花解語的身子，毫不留情把她重重擲到塌上，又將自己的衣服一件一件脫下，轉眼間已是一絲不掛。

花解語不是沒見過男子身體，然而此刻受辱，更覺厭惡，只得合上淚眼，打算默默忍受。

徐上禮正要上弓，倏然後方嗤嗤作響，徐上禮還未反應，突然胸口一痛，往下一看，只見一柄長劍透胸而出，鮮血潺潺滴在地上。徐上禮瞪大雙目，正要轉身，那柄長劍卻在此時拔出，徐上禮應劍躺下，傷口跟嘴裡登時鮮血狂噴，四濺房間。

徐上禮仰頭一看，只見一個穿著道袍的人負劍而立，神色漠然。徐上禮心中極是驚異，口裡含含糊糊道：「你……怎麼……沒死……」

那人自然是慕容謙。原來這間客棧的廚房甚是廣寬，慕容謙進了廚房，只見空無一人，已是暗自提防。此時他的功力已全恢復，憑著內力加持，走到廚房中央已聽得幾人的呼吸聲，而那些人聽來都是內力粗淺之人，根本毫不足懼。當下那些人出擊，兩三下功夫便將其打倒，還搶了一柄鐵劍旁身。

慕容謙冷笑道：「你那些甚麼『閉月粉』、『燭淚散』，對付小孩還可以，卻對付不了我的純陽無極功。」原來純陽無極功除了內力，還可以將毒藥反震，只有像花解語那次飛刀見血才會中毒，因此閉月粉和燭淚散都是對其無效。

「純陽無極功……你是……重陽子……」徐上禮眼睛瞪得更大，慕容謙二話不說，往徐上禮的心臟一刺，徐上禮登時斃命，張目吐舌，浴血淋漓，死狀極是恐怖。

慕容謙正眼也不看一下徐上禮，來到花解語面前替其解穴。花解語顫巍巍的站起，欠身道謝道：「謝道長出手相救，小女子早前無禮，冀望道長原諒。」

慕容謙收好長劍，道：「別要小女子前小女子後，看見也作嘔，你還是找解藥罷。」

花解語哼聲道：「不要就罷。」說罷在徐上禮的屍身搜刮。花解語是行家，片晌便找到閉月粉和燭淚散的解藥，隨即餵給女孩服下，再自己服食。

「啊，救你一命還在囂張，在那丫頭醒來前趕快擦掉眼淚吧。」慕容謙道。

花解語想起自己眼眶紅腫，不由得窘得臉上一紅，嘴上卻逞強道：「又是你自己說作嘔，我就不裝了。這救命之恩我來日報答，我們不拖不欠。」

「不必了，說不準你哪天不喜歡就用針刺我，我們一筆勾銷罷。」慕容謙說道。

「我這人還是恩怨分明。」花解語道。「你有見過小靜嗎？」

慕容謙搖搖頭，道：「沒見過。」頓了一頓，又道：「你如今衣衫不整，又是中毒初癒，行動不便。可是此處不宜久留，我又不能跟你同行，免得惹事。這樣吧，我暗中跟著你們，送你們到了蘇州，我便離去。」

花解語望一望自己破爛不堪的衣服，登時臉上發熱，更添了幾分嬌羞之態，慕容謙看得也不禁心神一盪。只聽得花解語道：「好罷，可是你要助我找到小靜，不然她身上的毒就解不了，不消幾天就斃命。」

已更新

嚟緊新年休息下先

冇人

大家新年快樂

有呀

加速，樓主新年都唔好停啊😍

難啲

起身屌閪啦樓主

起身寫文就有

解語花 十五 一葉知秋險中行

此時女孩悠悠醒來，擦擦睡眼，抬頭看到花解語眼眶發紅，又是衣衫不整，一臉窘態，又見到慕容謙負劍卓立，目光呆滯望著花解語，立時大叫道：「你這賊道士，對我姊姊做了甚麼……」忍不著掙開花解語的懷抱，衝了過去。

花解語連忙拉著女孩，道：「別誤會，他救了我。」指著地下徐上禮的屍體。

女孩才見到徐上禮血跡斑斑的屍身，忙掩著眼睛，手指透出狹縫，望向慕容謙道：「你有這麼好人？」

慕容謙笑了一笑，沒有答話。

如此眾人在附近尋找小靜的蹤影，卻是徒勞無獲，教得花解語一路上茶飯不思，難以釋懷。原來花解語與小靜都是二十出頭的年紀，師門一轍，自小相處，感情要好，又是幾歷患離，同甘共苦，想到不消幾天小靜便要毒發身亡，又試問如何安枕。只是花解語一等人又在鏡湖徘徊幾天，卻始終沒見過小靜，就連屍身也未尋獲。花解語雖是心灰意冷，仍只得提起精神繼續上路。

屈指一算，眾人從大理來到蘇州已花了大半月的時間，只見蘇州城外瑟瑟涼風，漫天黃葉，秋意濃濃，更添了一份惆悵落寞。

此時花解語易容成一個龍鐘老態的老太婆，女孩則易容成一個醜陋侏儒，慕容謙卻是一貫的道服，走在路上甚是惹人目光。三人聚在無人的山邊，花解語道：「前面便是蘇州城，我們就此別過。」

慕容謙卻道：「且慢，你們要去一葉樓是吧？」

花解語點點頭，慕容謙道：「早前我打聽到一些關於一葉樓的消息，也想去看個究竟。」便把峨眉四秀的事說了出來。

女孩撟起雙手，蹙眉道：「都不知道哪句是真話。」

慕容謙道：「小娃兒盡可不信，但我在其中一秀的行裝裡找到這鬼東西。」說罷便拿出那顆黑曜石出來。

花解語「咦」的一聲，取來一看，道：「這是一葉樓的信物，據說手持信物能要求一葉樓樓主做一件事情。」

慕容謙道：「這是我從四秀裡最醜的那個取來的，至於她怎樣得來，就不得而知。」

「姊姊，說不定是他自己偷來的呢！」女孩拽拽花解語的衣袖道。

花解語苦笑道：「他沒理由騙我們罷，反正我們的命是他救的，他說怎樣就是怎樣啦。」又道：「那麼你也跟著來吧，不過一葉樓新一屆的比武大會快將開始，城內定必埋伏不少江湖好手，進城後須多加留心。」

江南蘇州山明水秀，經濟繁榮，到處是輕舟水巷小橋，綠柳垂岸之美景，使得人文薈萃，有著與中原迴然不同的悠然。此際初秋時份，紅葉清溪，堂屋草深，看似蕭條，但城內卻是車水馬龍，遊人紛來沓來，熱鬧非凡，甚多都是慕名一葉樓的江湖人士。慕容謙替花解語轉移視線，一直落後數丈，大搖大擺地走在路上，甚是招搖。

正從市集越過驛站，只聽得一人大叫：「這豈不是重陽子？」慕容謙回頭一看，只見到一個瘦長的大漢跑了過來，花解語與女孩聞聲亦停下腳步，弓著身子躲在遠處偷聽。

慕容謙望了那人數眼，道：「我好像不認識你。」

「哈哈，道長又怎會認識我這種粗人。」那大漢皮膚黝黑，臉長嘴寬，如若猴兒。「道長是來參加比武大會的嗎？」

他一說畢，驛站後的人群竟在起哄，有些垂頭嘆氣，有些更是痛哭流淚。原來不少江湖人士想乘此機會嶄露鋒芒，然而單是眼前的慕容謙便難以贏過，成名機會渺茫，極是沮喪失望。

慕容謙皺眉道：「你是誰？」

「我叫江文心，道長定沒聽過。」江文心道。後面卻又是眾議洶洶，顯然亦是有名之人。

花解語在旁跟女孩竊竊私語道：「江文心是江南大盜，做事心狠手辣，打家劫舍時不論老幼都是一視同仁，毫不留情。慕容謙長居中原，也難怪不知此人。」

慕容謙道：「我確是沒聽過。沒甚麼事我便走了。」正要轉身，江文心卻拉著他，道：「道長還未回應呢。」
慕容謙甩開他的手，冷冷的道：「與你何干？」

江文心道：「在下有幸從一葉樓主求得知客一職，得悉道長駕臨蘇州，立時前來恭候，接待道長前往知秋館洗塵休息。」清咳一下。「請道長收下這面金牌。」說罷拿出一面金牌交給慕容謙。

慕容謙看著金牌，只見上面寫著「戰牌」二字，立即便把金牌還給江文心，道：「甚麼知秋館，不知秋館，我只想看看人打架而已，這面金牌還是留給你好了。」

花解語卻是詫異，明明他們進城不久，一葉樓的消息竟如此靈光。只聽得江文心又道：「道長誤會，這面金牌可謂是通行證，擁有金牌才能在一葉樓出入自如，參戰與否可是道長決擇。」

慕容謙只覺甚是危險，但又想到不入虎穴，焉得虎子，以一葉樓的名氣也不會公然加害，便道：「好罷。」收下金牌。

江文心道：「道長請。」語畢便帶路去了。

看著慕容謙離去，花解語卻甚是頭痛，暗忖：「知秋館每年只開一次，專為比武大會而設，參戰者或是觀眾都在此投宿，龍蛇混雜，不易隱藏身份。然而裡面守衛森嚴，若是不取金牌進住，恐怕難以潛入，要是不進，又會錯失重要情報。慕容謙雖是深入敵陣，卻無法會合，還得想個辦法。」忽爾肩膀一點濕潤，原來撇起絮雨，只見途人紛紛走避，市集攤檔也打烊起來，瞬間整條大街變得疏落冷清。

本來花解語還為金牌苦惱，多虧這場大雨，卻有利花解語行動。花解語在女孩耳邊說了幾句，女孩離去，花解語亦隨即動身，朝著慕容謙離開的方向進發。

轉眼間花解語來到蘇州城北，煙雨灰濛下的廣場屹立著一座富麗華美的客棧，雕闌玉砌，庭園深致，樑柱牆漆金燦輝煌，正門牌匾大字寫著「一葉樓」。左側不遠處也有一座客棧對正一葉樓，卻是平平無奇，殘舊不堪，破爛之處竟用木板修補，卻是「知秋館」。

「一葉知秋，名字倒好，樓主卻是附庸風雅之人。」說話之人正是花解語。只見花解語換上與洛陽大會一樣的裝束，舉著油紙傘，顧盼流眄，纖指接雨，倒有幾分蘇州女子的風情。
廣場上行人寥寥落落，知秋館與一葉樓裡頭也有人探身張望，卻都一看花解語便目不轉睛。花解語這麼輕輕一站已是驚艷全場，眾人皆在議論紛紛，當中不少曾參與洛陽大會的人心中已然起疑。

陡地一枚硬物從一葉樓激射過來，花解語身子轉了一圈，同時收起油紙傘以傘骨借力打力將硬物擊開，隨復打開紙傘，還是慵慵懶懶地把油紙傘柄搭在肩上，動作流暢輕盈，男子看見都不禁呼聲叫好。卻見油傘紙邊被那硬物削了一片，定眼一看地上，金光閃閃，竟是一葉樓的戰牌。

只聽得一把聲音從一葉樓發出，道：「若得姑娘如斯佳人光臨敝樓，一葉樓也不再是附庸風雅了。」

花解語湊到金牌前，微微彎腰拾過，道：「小女子謝過樓主。」說罷便往知秋館行去。

又聽得那把聲音道：「花解語花姑娘武藝高強，膽識過人，難怪能在江湖闖出名堂。」

眾人一聽花解語名字，均是臉色慘變，瑟縮顫抖。只見花解語緩緩走向知秋館，還相距十餘丈，知秋館裡的人卻是越退越後，有人甚至躲在樑柱木門之後。

原來花解語見街上開始冷清，便讓女孩去做逃脫接應工作，自己卸了易容，以自己的名氣樣貌賭上一把，瞧瞧一葉樓主陳浚升會否忍心辣手摧花。她也沒奢望自己能在一葉樓主手下逃出生天，既然小靜已死，自己也不想活，如今繼續行動，只是好報了師傅恩情。而女孩只是後援，亦甚是安全。如此絕了牽掛，便安心放手一搏，只是計策成功，卻不知歡喜還是悲哀。

花解語再走了幾步，倏然後面又有掌風來襲，出手毫無先兆，花解語不禁吃了一驚，忙不迭身子飄開一旁。卻聽得一人輕哼一聲，回頭一看，偷襲之人竟是許晉熙。

只見許晉熙單膝跪在地上，喘氣不斷，右肩衣服被擦破，顯然是被跌在地上的戰牌打中。此刻花解語才心中凜然，方才廣場空無一人，只一轉身走了幾步，許晉熙便從暗處追來偷襲，自己仍懵然不知。更令人駭然卻是一葉樓主的武功，身處高樓仍能使出如此速度勁道，可謂是震古爍今。

花解語冷眼望著許晉熙，還是一副輕輕舉著油紙傘的慵懶，淡淡道：「我們又相遇了。」

卻聽得許晉熙喘著氣，道：「你殺我的話……你的窩囊徒弟便會沒命！」

唔好停

嚟緊出文會慢好多

點解

因為開始忙了

你慢慢寫, 我哋慢慢睇
最緊要好睇

多謝支持

我有新文先會再上水

pish

pisj

其實我一路有寫 不過寫嚟寫去都無乜靈感 所以每日進度都係百幾字咁 大家俾啲時間我

加油，慢慢嚟

唔洗急

嘜同隔離莫閒嗰個故一樣

多謝大家支持同體諒 我會盡力

哼 無靈感係咁架啦

支持樓主休息

有文未

無靈感係好慘 我依家終於嘔到少少 預計聽晚有文

聽晚

解語花 十六 金碧輝煌花似錦

花解語怔了一怔，才記起趙玖豐這個徒弟，連忙道：「你待他怎樣？」

許晉熙抹著嘴角的血，猙獰的道：「想知道他的下落，就用你的命來交換。」

花解語心底一凜，雖是著急，卻裝作毫不在乎，笑道：「反正我跟那個呆子沒太多交情，你就殺他好了。」

許晉熙倒是一愕，隨即恢復神色，道：「我倒不信你狠得下心。」

眾人皆是心裡奇怪，花解語這樣獨來獨往的人竟會收徒，而且照理花解語的徒弟該是武功高強，擅於藏隱匿蹤，卻被眼前這個神秘人抓去，中間糾纏紛怨，實在難以理解。只聽得花解語道：「我本想就此跟你了斷，但礙於初見一葉樓主，不宜在人家地方動武見血，便放你一馬。至於我那徒兒，只要他沒死，我自會找出他的下落。」

許晉熙冷笑一聲，一言不發拾起金牌，按著右臂，轉眼間消失眾人眼前。

花解語若無其事，繼續走向知秋館，知秋館裡的人一臉惶懼，紛紛退讓開去，爭先返回席上。然而花解語卻是心事重重，暗忖：「落花派抓了豐兒作人質，可是我萬萬猜想不到。一葉樓主又神功蓋世，看來情報也是難以入手，只怕都白忙一趟，得不償失。」但也知道身負重任，只得拋開顧慮，隨遇而安。

收起油紙傘，邁步走進知秋館，只見館裡光線黯淡，殘椅舊桌，聚桌人默不作聲，而寬闊的中央有個天井，苦雨淒切，絲絲點點灑濕，情景一片蒼涼。花解語遠離人群，在後方挑了一小塊空地就地坐下。

花解語漠視眾人目光，舉目四顧，正想找出慕容謙的蹤影，卻見兩男五女朝自己走來。花解語一手按著油紙傘凝神戒備，亦暗中留意來者臉容。兩男一人形相彪悍，大大咧咧，披頭散髮，卻是毫不相襯的作白衣公子打扮。另外一人白眉蒼髮，只是衣著鮮豔錦服，一副為老不尊的模樣。而後面五女均是一式黑衣，綁以臉紗遮掩面目，露出一頭秀髮，想必是兩男的女侍。

又聽得那公子道：「在下白瑞，仰慕花姑娘所作所為，故此特意前來結交。」

花解語一愣，道：「雕蟲小技，不值一晒。」

白瑞又道：「且不論莫生武功之高，花姑娘仍能一擊得手，還使得洛陽大會一眾武林高手顏面掃地，古今中外，有誰辦到？」

花解語道：「僥倖僥倖，單是一葉樓主的名望武功，小女子便望塵莫及。」

白瑞呵呵一笑，道：「一葉樓主武功雖高，卻始終圍繞比武大會，甚少踏足江湖。倘論膽識計謀，姑娘也不見得比之遜色。」

花解語道：「那是樓主醉心武學，人各有志，不可一慨而論。」

白瑞望了望四周，突然悄聲道：「我們仰名落花派已久，亦得知落花派擄掠之為，然而傳聞落花派只收女子，因此懇請姑娘收留在下身後五位隨從，共謀大業。」

花解語對陳浚升有所忌憚，本以為眼前七人為陳浚升派來套探口風，更怕對方一言不合動手起來，便是謹慎言語，卻想不到來者另有其人，更誤會自己跟宿敵落花派一伙。又想得江湖流傳必將自己和落花派混成一談，不由得苦笑起來，道：「公子可誤會了，落花派跟我毫無轇轕。」

白瑞愕了一愕，花解語又道：「落花派也不只收女子，像是在館前偷襲我的男人，也是落花派的。若閣下欲參落花派卑劣薄德之事，恕小女子難以奉陪……」花解語瞥了一眼，卻見白瑞臉龐凹凸不平，似是麵粉嵌黏而成，適才驟眼一看沒有留神，如今一看卻是說不盡的奇異。又望了望身旁那錦服老人，臉皮黏土與上色手工亦是極其粗糙，花解語這些易容行家，立時便知道眼前兩人非以本來面目示人。

花解語知道眼前眾人不懷好意，卻也淡定應對，接著道：「還是另請高明。」

白瑞與那錦服老人對望了一下，又對花解語道：「原來是誤會，得罪了。」那錦服老人卻開聲道：「那麼姑娘可認識一個叫趙玖豐的人？」

花解語心中一震，心想：「難道對方是落花派的人？」遲疑半晌，最後卻道：「不認識。」

錦服老人望了白瑞一眼，跟花解語道：「這廝武功低微，卻膽敢欠下公子一大筆債，姑娘若有消息通報，咱們必定有賞，感激不盡。」

花解語蹙眉道：「既有懸賞，何不樂以為之，可是我沒聽說過這人。」

錦服老人道：「既然如此，我也不作多問，免得騷擾姑娘休息，就此別過。」說罷眾人便轉身離開。

花解語閉目沉思：「白瑞聽得落花派非只收女子時，神情確不像誆騙，而豐兒雖有開罪他們，卻似乎未知豐兒身份，他們該不是落花派的人。但他們易容示人，顯然另有身份，只怕事有蹊蹺。」

一想到此，便探手入懷，取出一個小白瓷瓶，尾指往瓶裡探勾沾了一小點白色粉末，見其中一名黑衣女子腳步浮虛，便往其頸後一彈。此時眾人已在天井之後，只見粉末穿過天井，沾過雨水便再加勁道，恰好灑進那名女子頸後。那女子只覺頸後一濕，只當是雨撇，不以為意，往頸背隨手一抹，便繼續走去。此為花解語獨製秘藥，名作「花魂香」，一旦沾染，全身散發獨特淡香，百里不除，方便追蹤。花解語也不急不忙，且自繼續倚坐，伺機行事。

此際慕容謙卻跟著江文心來到知秋館後庭花園。只見後庭竟別有洞天，舉目盡是雅樓精閣，小橋橫亙荷池假山，綠柳成蔭染青磚，薄霧雨濛穠芳煥爛依舊，一片清幽安寧。

江文心領著慕容謙走到池邊停下，仰頭朝著其中一間樓閣道：「樓主，人帶來了。」

慕容謙身子一顫，瞥見樓閣上一個約莫四十餘歲，清瘦俊朗，下頜留鬚的金袍男子推門出來，赫然便是一葉樓主。只見他雙手負後，步伐灑然，容光煥發，雙目湛湛有神，舉止投足沉穩有度，均有傲視群雄之勢。只聽得他道：「陳某十年前有幸見得重陽子一面，如今稍為清減，卻不失當年風采。」原來當年陳浚升一戰成名，便是在一葉樓比武大會中擊敗曼麗師太奪冠。而慕容謙亦是在一葉樓中一招之差敗給曼麗師太，如此計算，慕容謙比起陳浚升還要差好幾級數。

慕容謙憶起往事，立時心中不快，冷哼道：「陳年往事，不提也罷。」

陳浚升道：「聽聞道長當年一招落敗，深深不忿，立志節食修身，苦修內功武學，已將太極劍法練得登峰造極，又精研純陽無極功，氣劍互補，渾圓無量，已不是當年那個胖道士了。」

慕容謙聽得也心有感觸，亦有幸此戰落敗激起鬥心修煉武功，才有今日的武林地位。便臉色稍寬，道：「然而當個胖道士酒肉穿腸，倒也逍遙快活。」

陳浚升道：「行走江湖怎能迷戀酒肉？耽誤半刻也會斷送性命。」

慕容謙道：「反正我武當奉行道家，甚麼酒色名利性命，也由得順其自然好了。」又道：「敢請問樓主找貧道何事？」

陳浚升微微一笑，道：「陳某也不再糾纏，只想道長交還一葉樓的墨晶。」

慕容謙暗自吃驚，也猜得陳浚升所指是懷裡的黑曜石，口裡卻道：「甚麼意思？」

「據江兄所言，劍閣棧道兇險萬分，道長力戰四秀仍能擄走一秀毀去其容，倘若流傳開去，定比陳某的十年稱霸更成佳話。」陳浚升緩緩的道。

慕容謙斜眼望了望江文心，心想：「當時情況確是險峻，我已無法分心周邊之事，說不定江文心一早埋伏在旁。」又想得此事傳到江湖，必定難辭其咎，額頭便已滲出冷汗。

「不過。」陳浚升道。「只要道長交還墨晶，陳某保證此事絕不透露半點風聲。」

慕容謙想了又想，只覺划算，卻是隱隱不妥。在大理遇到花解語等人時，她們早已得知自己裝成丐幫弟子為非作歹，花解語神出鬼沒，也是無可厚非。但實際一想，落花派的許晉熙卻是一直跟蹤花解語，這般螳螂捕蟬，黃雀在後，那麼江文心也有可能暗中留意自己，證明自己行動非是想像般謹密。只是又想，如果花解語與陳浚升跟落花派本是一伙，那麼自己豈不是自投羅網？而事情就連一葉樓和峨眉派也牽涉在內，定有重大陰謀蠢蠢欲動，慕容謙也不甘心就此作罷，拿出黑曜石，道：「事情既然曝光，我也不必隱藏。這墨晶雖可還你，條件卻是樓主須將來龍去脈一一道述。」

陳浚升搖搖頭道：「道長倒是糊塗了，怎還未分清莊閒？」

慕容謙道：「貧道雖有冒犯峨眉，可是樓主也不見得光明正大。」

陳浚升立時變色，臉若寒霜，冷笑道：「陳某從不受人威脅。」拍了兩下手，倏地十多個黑衣人四面八方從假山、池底、樓閣、花團跳了出來，瞬間圍了一個大圈，把慕容謙所有退路封死。

有文

《覆雨翻雲》花解語

冇睇過

PISH!!!!

解語花 十七 功名恨薄手中沙

慕容謙冷靜環顧整個後庭，只見黑影重重中又散開幾人，提劍指著自己緩步逆行或順行，教人眼花繚亂。然而人人步法鬆散，姿勢不一，似是新練而成。慕容謙作為真武陣主帥，深諳陣法方位特性，雖則身陷重圍，卻明眼看出迎面陳浚升身處的樓閣下，一個黑衣人臂上纏布，左手不斷打著暗號，此人必為陣眼。

「這就是樓主待客之道？」慕容謙望著四周的黑衣人道。

「只怪你提醒了我，只有死人才能保守秘密，也不會討價還價。」陳浚升道。

「區區一個陣法，可留得著我重陽子？」慕容謙冷笑道。

「要留道長哪裡使得著這殺花陣，陳某一個就成了。」陳浚升輕蔑的笑了笑。「但在比武前夕，主人家總不便出手。」

慕容謙腦海卻是不住打轉：「陳浚升武功確是勝過我，加上我身陷重圍，此下形勢極劣。不過他忌於親自出擊，便想以逸待勞，趁我力竭筋疲之時將我擊斃。」望了望殺花陣法，登時生出一計，便從腰間拔出劍來，仰天大笑起來。

陳浚升卻是一怔，皺眉道：「道長大難臨頭，卻是灑脫如素。」

慕容謙笑聲卻越是響亮，已響徹整個後庭，陳浚升才知道慕容謙想引來前院的來客，便厲聲道：「殺！」慕容謙獰笑道：「我看樓主非是不便出手，而是身負內傷，否則取我人頭怎使得這麼多人？」格開身後刺來一劍，鬥了起來。

原來慕容謙發覺自己站著與殺花陣對峙時，殺花陣眼仍不住發出指令，顯然眾人未夠熟練，心中已有破陣之策。故此先以笑聲引起前院注意，繼而想以言語激得陳浚升出手，然後趁其胸有成竹之際破陣脫身。這時慕容謙攻向背後荷池前的陣位，使得兩三下招，陣裡的人才穩著陣腳，慕容謙卻瞬間竄去右方陣位連戳三劍，又聽得「颼飀」幾聲，慕容謙已頃刻衝到左方陣位舞劍，如此亂陣，立時使得陣中人人手忙腳亂，不成體統。

只是慕容謙始終不攻陣眼，故此殺花陣雖是一時混亂，卻不消片刻恢復狀態。慕容謙心中有數，便繼續一擊脫離亂陣。待得三四回，只見陣法漸漸成章，越逼越近，慕容謙行動方位登時大減，卻正中慕容謙下懷。原來慕容謙正要將自己逼上絕路，佯作破陣不得，只好背水一戰，引得陳浚升錯判形勢出手，立時殺破陣眼逃脫。此著可謂鋌而走險，若是錯估陣眼之人武功，破陣耽誤半刻，便彷如自殺無異。

此時慕容謙與黑衣人群只剩十呎距離，眼見對方走位詭異，前後無遽，忽快忽慢，彷佛百花齊放，卻是勾魂攝魄，暗藏殺機。慕容謙豁出性命，仰天長嘯道：「好一個殺花陣！」便朝荷池攻去。

黑影幻象圍繞之下，迎面兩名黑衣人提劍上前殺來，一劍橫掃膝蓋，一劍直取中門。此刻慕容謙卻是心如止水，恍如無人，使出太極劍舞，兩名黑衣人只覺手中長劍不由自主，均被慕容謙的劍氣黏到一旁，全數落空。結陣之人知道慕容謙劍氣皆盛，不敢貿然進攻，便穩著守勢。也幸而慕容謙不願破陣，否則只需再催內勁，擊斃陣眼，殺花陣便不戰而潰。

但時間一長，殺花陣亦是兇險萬分。慕容謙精通真武陣，隨伏羲先天六十四卦變幻無窮，互相照應，使得對壘人多的打狗陣而不落下風。而打狗陣雖是變化不多，卻勝在氣勢磅礡，長棒每敲便是教人心驚膽顫，不戰而慄。殺花陣卻是虛無縹緲，無路可尋，要不是慕容謙識穿陣法生疏，又或者裡頭有一兩個不相伯仲的高手，慕容謙早已被亂劍殺死。慕容謙力戰多刻，也只得撲去陣眼緩敵，才有喘息餘地。

鬥得正酣，斜眼一瞥陳浚升仍是默不作聲，臉色卻忽紅忽白，心道：「難道這話說中了？」格開了前面三人，道：「貧道瞧樓主是迷戀峨眉不知哪秀，日夜行房，以致精衰陽虛。還勸樓主一句，行走江湖，又怎能被女色耽誤？」說話中已飛身躍起，將兩人手裡的劍打掉。

陳浚升勉強笑道：「死期將至，還這麼多廢話。」嘴角卻抑不住微微顫抖。慕容謙見狀，乘機而道：「恐怕被我劃花臉容的一秀，便是你相好了吧？樓主可真情深似海，怪不得要殺我而後快！」

陳浚升喝道：「閉嘴！陳某本想留你活多陣子，看來也是不必了。」慕容謙哈哈大笑：「樓主口出狂言，可真笑死貧道……」

突然一把長劍從背刺來，慕容謙料敵先機，正眼也不望一下，反劍一引，把長劍奪了過來。卻聽得一把女聲大叫，道：「就是他！這下跟那晚奪我兵器的手法一模一樣！賊道士，納命來！」慕容謙如被雷亟，認得這把粗豪女聲便是棧道與己動手的一秀，望了望身後，只見一個黑衣人兩手空空，眼裡盡射怨毒目光。又望了望荷池，只見二男四女越池飛來，站在圍外。

其中一女脫掉面紗，顯然便是曼麗師太，疾言厲色的道：「慕容謙！何解要傷我弟子？」偷襲慕容謙那人自然是蘇棠了。

又見一個公子打扮的男人走了出來，道：「慕容謙奪我丐幫密信，毀我丐幫聲譽，難道武林會容你無法無天了麼？太湖之約，就在這裡解決罷！」他抹掉臉上妝容，便是丐幫幫主歐白水。

原來歐白水打算趁比武大會刺探一葉樓，鄭賓灝便回到洛陽，想帶趙玖豐一同上路。只是苦尋趙玖豐不得，比武大會又將近，眾人唯有先到一葉樓，順道打聽趙玖豐的消息。眾人在知秋館誤打誤撞碰得花解語，花解語卻矢口否認，就在失望之際，竟聽得後庭打鬥長笑之聲，想不到如此解開丐幫含冤的疑團。

慕容謙腦裡空白一片，知道陰謀敗露，兩面受敵，今回定要身敗名裂。也怪自己鬥得起勁，狂妄之際，竟忘卻自己長笑原意便為了引來江湖客，竟是不打自招。

自己伏自己

...重陽子要過清明了

癲佬多數係咁

笑了

樓主口出狂言

樓主打飛機打到腎虛

文呢屌你

解語花 十八 細雨染紅池中花

陳浚升一直冷眼旁觀，拍了幾下手，幸災樂禍的道：「真想不到天下間竟有這般的傻子作繭自綁，還能當上武當派的長老。」

慕容謙默然無語，還在盤算逃身之策，卻聽得歐白水道：「樓主也妄想處身事外，就偷襲少林一事，我丐幫今天亦要代少林跟一葉樓算賬。」

陳浚升愣了一愣，道：「陳某不明所以。」

歐白水道：「裝瘋賣傻，我歐白水可不受這套。樓主當晚被成佳方丈的龍爪手撕下臉布落荒而逃，少林寺上下均可作證，別想抵賴。」頓了一頓，朗聲道：「刀聖跟樓主同流合污，想必也埋伏附近，就全部一起上來，我歐白水何足懼之？」臉上正氣凜然，虎目生威，教人不敢正視。

陳浚升搖搖頭，道：「幫主必有誤會，陳某這幾個月來，全心全意打理一葉樓比武之事，從未踏出蘇州一步。」

歐白水仰天大笑，道：「倘要證明清白，樓主只好束手就擒，讓在下護送樓主到少林辯護。」

陳浚升皺了皺眉，道：「這可難為了我，比武大會將至，群龍無首，又怎成事？」

「難道樓主要得罪少林寺了麼？」歐白水道。

陳浚升面有怫色的道：「若光用一個門派的名字就能把我拿去，陳某還能在江湖立足？」

卻聽得一聲：「幫主也欺人太甚了吧？怎使得一句話，便要一葉樓主乖乖就綁？」歐白水望向前院方向，只見一個背著大刀的魁偉大漢偕著江文心進來，竟便是刀聖方皓雲。

歐白水道：「不出所料。」又瞟了一眼江文心，冷笑道：「江南大盜江文心，臭味相投，怪不得都聚在一起。」

江文心奇怪的道：「我只是仰慕樓主武功偉業，怎算得臭味相投？難道要跟你這些假仁假義的乞丐混在一起了麼？」

歐白水臉若寒霜，道：「你怎說也好，我今天便要替武林主持公道，順道為江南百姓除害。」

方皓雲卻冷笑道：「幫主好大口氣，但在下眼見好友被脅，怎能見死不救？」

歐白水厲色正言道：「刀聖以為隻字不提夜襲少林一事，便能瞞天過海，逍遙法外去了？別忘記當晚你跟我動手，你的內勁武功，我都記得一清二楚。」

方皓雲道：「幫主確是理直氣壯，氣燄高張，但要擒下我，你的武功還差得遠。」眼裡又瞄著曼麗師太，笑道：「還記得二十多年前丐幫與峨眉的孽業，難道師太要為師傅一了宿願？」

曼麗師太勃然變色道：「狗屁一通！我曼麗絕不容你辱我師傅！」說罷拔出劍來，遙遙指著方皓雲。

半晌之間，慕容謙由眾矢之的，變得無人問津，縱然一直在旁聽得一頭霧水，卻不敢多管閒事。正要待得群豪大戰一觸即發，便脫身而去，又聽得一把女聲叱喝道：「賊道士別想走！」倏地四個黑影圍來，自然是峨眉四秀。

歐白水雖是一臉無懼，卻是暗中擔憂。單是陳浚升便難以應付，卻更添了方皓雲與江文心，就算己方加上曼麗師太與鄭賓灝，也勢必落在下風，長久下去，只會力戰而死。而他也深知四秀纏不住慕容謙，慕容謙向來乖張，而且私怨在身，說不定不顧大局，參上一腳，自己便必死無疑。突然眼前的黑衣群眾身影一閃，各自分散跳到假山樹上或是橋中，竟自圍了個更大的圈，彷佛困獸鬥一樣將所有人包圍在內，虎視眈眈，片刻整個後庭籠蓋著肅殺的氣息。

慕容謙見雙方對峙，不得分身對付自己，不由得呼了口氣，輕鬆起來，笑嘻嘻的對著四秀道：「四位女俠別來無恙？」

蘇棠橫眉怒目，道：「武當竟出了你這種無賴之徒，當真是師門不幸！」

慕容謙聳聳肩，道：「峨眉四秀內訌，有人勾三搭四，又有人領頭排擠，我也是教訓一下後輩而已。」

黃敏板著臉道：「其身不正，還道貌岸然的說甚麼鬼話。」

慕容謙奇道：「峨眉派無端白事，走去一葉樓跟陳浚升商量甚麼事情呢？難道去跟陳浚升偷襲少林寺？話說你們有個姓楊的師妹是陳浚升的姘頭吧，跟樓主眉來眼去，好不害臊！偏偏我又在你的蘇師姐懷裡找到一葉樓的墨晶，奇哉怪也！不知道有人手腳不乾淨，還是爭風吃醋，要處情敵於死地！」

蘇棠氣得七竅生煙，一時刻竟答不上話，楊梓亦是臉有愧色，低下頭來，慕容謙見狀，指著黃敏和伍倩道：「喂，你們兩個，怎麼老是當師姐的跟屁蟲。聽你們師姐的語氣，恐怕是個大潑婦，平時想必受不少氣，不敢還嘴，真是可憐啊！」

黃敏和伍倩對望一下，眼神均有異樣，慕容謙又道：「好一句道貌岸然！至少我敢做敢恨，不似得那些人不敢做，寧願當個啞巴哩！」

曼麗師太喝道：「你別想轉移話題，我峨眉內訌，也只是峨眉派的事，你毀我弟子臉容，強搶丐幫密信，卻是武林同道的事，人人誅而得之！」

慕容謙陰險的笑道：「反正我搞砸了事情，你以為我還會回去武當受罪，不怕被師傅廢去武功麼？你也自身不保，大放厥詞，跟歐白水還挺合襯呢！」

歐白水眾人皆是一凜，慕容謙言下之意從此叛出武當派，也不用理會門派之間和氣，就算此戰不站一方，亦會在旁混水摸魚。

方皓雲點點頭，道：「慕容道長豪邁瀟灑，可敬可敬！」方皓雲和顏悅色，也不知是譏嘲還是真心，不再說重陽子，直稱慕容道長。

慕容謙又點點頭，道：「但你的好友跟我有過節，你又要和我算賬？」

方皓雲笑道：「這話容後再講，只是在下欽敬道長為人，今天絕不與道長交手。」

慕容謙一直擔心方皓雲會為陳浚升出手，聽得他這般說，立時大喜，道：「刀聖明白事理，貧道感激不盡。」

方皓雲道：「不敢，不敢。」眼神又轉到歐白水，兩目寒光一閃，右手拔出背後的玄鐵大刀，在石地上一放，刀鋒位竟陷了五吋許。但見刀身暗啞，顯然是方皓雲故意施勁強壓，非刀鋒之利造成。只見方皓雲大喝一聲，隨手拔出大刀，向歐白水隔空掃去。兩人相距甚遠，但聽得嗤嗤兩聲，竟有幾顆碎石激射而至，歐白水弓身避開，但衣袖寬大，始終被碎石打中，衣袖竟被割開一道完整的缺口，白布連石跌進荷池。

歐白水回復過來，正要說話，卻見到方皓雲所站之地竟有約兩呎裂痕。要知道舉重若輕需要深厚內力，將物壓地也只是催迫內勁，但如斯自若，隨手一起便有碎石裂地之效，卻是當今無幾人能及。

歐白水心知不可輸勢，但方皓雲露了這手，自己武功定會被比較下去。二話不說，解開背上藍布，拿出晶瑩通透的打狗棒，撐桿躍身，同時擊出兩掌，攻向方皓雲處。

慕容謙其實幾歲

做得長老 又有咁多經歷 都唔細啦

唔係話歧視長者
但你寫到慕容謙男主角咁

女主又青春少艾

如果男女主中間無感情線又好似爭d

媽，好亂呀

雖然慕容謙篇幅好多 但絕對唔係男主角
睇落去就知道 仲有好長

下下都少男少女，未免老土，呀伯配鮮飽我接受到

睇個樣似花解語個徒弟會有主角運

重有我覺得開頭武當同丐幫果度係方皓雲暗中出手殺人。

咁我都鍾意少男少女嘅

感情線有冇甜架？

我哋好純情架

求加楊梓戲份

點解呢

我覺得呢個角色簡直就係成個故事的精髓

？？？

PISH

順便加甜

加甜落曼麗師太到

佢遲早會比滅絕師太打爆個頭

耆齡王

點解有滅絕師太

解語花 十九 心善奈何捲風波

卻說半個月前，趙玖豐賦閑在家，遊蕩花園留戀餘香，倏被一人潛入家宅，制著穴道，不得動彈。凝神一看，竟便是在賭坊後巷擄走自己的黑衣人。

趙玖豐一直擔心花解語已遭不測，見到許晉熙，頓時忘記自身安危，連忙問道：「你把我師傅怎樣了？」

許晉熙冷冷的道：「給她跑了。」

趙玖豐立時安心下來，喃喃自語道：「師傅沒事就好，沒事就好……我還要跟師傅說話學武呢。」許晉熙突然揮出一拳，打在趙玖豐的鼻樑處，趙玖豐登時鮮血直流，天旋地轉，罵道：「你幹甚麼？」

「聽你老在說那婆娘便是煩厭。」許晉熙道。

趙玖豐心情倒好，笑了起來，愉悅道：「那當然要說她啦，師傅武功高強，人又生得漂亮，難道要說你這個古靈精怪的黑狗子？別說你擄掠一事，單是亂闖民居，我便要報官……」還未說完，趙玖豐肚腹又中了一拳，只得強把說話吞了下去，紅脹了臉，硬著嘴巴忍不作聲。

「你說誰是狗子？」許晉熙道。

趙玖豐痛得聲音顫抖，破口大鬧道：「你這個無恥之徒……恃強凌弱，欺負不懂武功的平民百姓……我要教你死後跌入地獄，永不超生……」

許晉熙皺了皺眉，懶得跟他胡鬧，索性點了啞穴，抬起趙玖豐的身子閃身離開大宅。這是趙玖豐第二次被許晉熙擄走，對於許晉熙的絕頂輕功已是見慣不怪，況且武功懸殊，當下便閉著眼任得被人帶走。過得片刻張開眼時，已是身處洛陽城外。

許晉熙找了一個樹蔭坐下，順道將趙玖豐的穴道解開，趙玖豐只覺手腳酸麻，便在原地亂跳紓緩筋骨，許晉熙見狀只覺奇怪，道：「那婆娘不是教過你武功？怎麼連運行經脈也不懂？」

趙玖豐才想起花解語授功的入門要訣，便是聚氣丹田，氣運經脈，臉上一紅道：「我一時三刻想不起。」說罷便打坐運氣。

許晉熙暗忖：「那婆娘的徒兒如此不濟，可謂是個負累，卻只怕當中有詐。」便道：「你從丹田運氣至胸中天池穴，順著手厥陰心包經到手腕內關穴，即立刻將內息逆行返至丹田，可更解閉塞之痛。」此法卻是大違練氣之人常理。人體經脈共有十二條，要訣次序因應各門各派練法，但始終離不開順逆完整運行。手厥陰心包經起自胸中天池穴至左手中指中沖穴，許晉熙所言卻是將內息運至手腕煞止，並逆運折返，如此突然折轉，必使得內息混濁，一旦回到丹田便使得走火入魔，輕則散去功力，重則全身癱瘓，手腕以下更會因氣血不順而有僵壞之憂。

趙玖豐臉上似懂非懂，道：「師傅教我練功要齊齊整整，練好一條經脈才到另一條，如此一返，內息不就會一塌胡塗？」

許晉熙道：「那是你師傅學藝未精了。老是循規蹈矩，怎練得上乘武功？你見識過我的武功輕功，也知道你師傅跟我差得遠了吧，況且我教你緩解穴道，又不是練功。」

趙玖豐想了一會，道：「可是你怎麼抓不到我師傅？」

許晉熙勃然大怒，道：「臭小子，我好心教你，你卻處處頂嘴，不學就罷，由得你痛死。」

趙玖豐笑道：「你不就教了我嗎？」言畢便閉目依法重新運氣。不消片刻，趙玖豐便將內息引導至內關穴，沉一口氣，強行將內息逆行推回間使穴。忽爾一道真氣似是不受控制般，衝過間使穴在身體四處亂竄，十二條經脈均有真氣所到，趙玖豐只覺內息極為混濁，呼吸困難，目眥欲裂，想要重新運功已是為時已晚，真氣彷佛想破膚而出，渾身痕癢難當。

初時許晉熙並沒理會，以為趙玖豐只是佯作循法，實質正常運功，後來卻看到趙玖豐臉色有異，咬唇苦忍，方知其當真對內功一竅不通。幸好趙玖豐功力甚淺，散功反噬亦甚弱，但也夠他好受。許晉熙亦不想趙玖豐因此殘廢，便伸出雙手往趙玖豐背上一貼，將內力輸進趙玖豐身上，想以平穩裡頭真氣，豈知幾道真氣彷似被自己吸走，一下子便吸到自身經脈。

許晉熙吃了一驚，連忙鬆開雙手，打坐運功調息。此時趙玖豐全身真氣已隨許晉熙雙手洩走，經脈登時浮虛無力，癱在地上喘息。這下趙玖豐由初窺門徑退成普通人，於性命並無大礙，然而許晉熙卻是如臨大敵。那幾道真氣若虛若無，就像游魚溜滑，無從截止，只見許晉熙額上已滲出熱汗，臉皮繃緊，顯然正與那幾道真氣苦苦追逐。

半晌趙玖豐恢復氣力，爬了起來，懶洋洋的伸腰道：「這法子果真管使，我彷似脫胎換骨一樣，渾身有力，神清氣爽！」卻不知真氣在體內亂衝，自然將穴道衝開，只是以前功力已是完全消散。又看著許晉熙神情痛苦，奇道：「你怎麼了？」許晉熙哪有空回答？趙玖豐便道：「雖然你常常亂帶走人，性格又魯莽暴燥，但想不到還有一絲良心，之前那兩拳就一筆勾銷了吧。」說罷便轉身離去，他生性善良，竟想不起閉塞之苦卻是因許晉熙而起。

突然一個身影攔著趙玖豐去路，趙玖豐一看，只見一個鬍渣圍唇，鼻子奇大的男子站在面前，道：「小子去哪？」

「我本在家裡賞花，卻被這人擄走，如今他不理我，自然是回家去了。」趙玖豐指著許晉熙道。

那人忽爾抓起趙玖豐的衣領，嚇得趙玖豐哇哇大叫，只見那人把他提到許晉熙面前，道：「許堂主，這是你的人嗎？」

許晉熙知道有同派中人來到，想要呼聲求援，卻苦在無法說話。又聽得那人道：「早前在下提議的兩堂合併，不知道許堂主考慮得怎樣？」

趁火打劫

有奇遇，要變高手了

與其話奇遇 不如話不幸

冇不幸又點算奇遇呢

奇遇有好有壞

解語花 二十 沆瀣壞名花堂下

那人見許晉熙沒有回應，又道：「除了蘭花堂那群女人，便是以許堂主所領的梅花堂武功最好，功績最高，可是梅花堂人丁單薄，勢力窮弱，始終會被那群野心勃勃的女人吞併。桂花堂堂主毫無骨氣，經已低頭成了女人們的走狗，落花派就只剩下梅花堂與菊花堂繼承掌門遺志。我菊花堂也許武功不好，勢力不大，但人人忠心耿耿，若果兩堂合併，定能將那群女人趕走，何解許堂主思前想後，一拖再拖？」頓了一頓，繼道：「蕭掌門二十年前不幸病逝，自蕭夫人接手後，落花派便不斷招攬女人，上下大小事務皆由女人掌權，就連我們這些開派功臣，一堂之主，也不住被打壓削權，難道許堂主甘心被那群女人踩得抬不起頭？」

許晉熙卻沒有把話聽進耳內，一直閉眼全神貫注運功，忽然時機一觸，竟找到體內真氣的路向，立時將真氣截停，引導至手，雙掌向前一送，將真氣隨掌力排出經脈之外。只是這下一推，掌力自然打向站在面前的那人，那人登時一愕，閃身避開，罵道：「好啊，原來你跟高遠徽也被那群女人收買，我蔡斯當真錯上賊船！」說罷便拔出長矛向許晉熙下腹刺去。

許晉熙才回神過來，只見蔡斯出手襲擊，也是怒不可遏，道：「合併之計應從長計議，卻不用暗箭傷人！」便回了一掌，打在長矛柄中，震得蔡斯幾乎脫手。

蔡斯握穩長矛，向後一躍，道：「怪不得蕭夫人一聲令下，你便拼了老命去殺花解語，原來早已歸順在女人裙下！」仰天一喝，擺出架式，長矛直指許晉熙。

許晉熙道：「縱使蘭花堂如何橫行霸道，掌門之命卻不得不從。」

蔡斯冷笑道：「要是蕭掌門復生，他要我死也心甘情願，那蕭夫人就只會搔頭弄姿，又有何德何能？」

許晉熙遲疑片刻，嘆了口氣，道：「蔡兄，我們曾經出生入死，我不想與你為敵。」

「就是我們跟著蕭掌門幾歷患難，打起落花派的江山，才來好心勸你。蕭掌門對我們恩重如山，我們可不能眼睜睜看著落花派敗在蕭夫人手上。」蔡斯目光兇狠的望著許晉熙。「許兄若是甘願折腰，將落花派拱手於人，恕我難以奉陪。」又望了望嚇得坐在地上趙玖豐，道：「這小子聽得太多，留不得。」說罷便一掌拍向趙玖豐的天靈穴。

許晉熙卻閃到趙玖豐身前，將蔡斯的手掌格開，再隔空補上一掌，把蔡斯強行推開。蔡斯退後數呎，站穩身子，怒道：「你還要護著這黃毛小子！」

許晉熙沉默不語，片晌搖了搖頭，右手向後一擺，全身衣衫無風鼓動，顯然運起內力，蓄勢待發。蔡斯見許晉熙不顧門派興衰，昔日情誼，更是氣憤填膺，道：「讓我先宰了你這個不義之徒！」怒吼一聲，聲如裂帛，震得群鳥凄唳，紛紛走避。

趙玖豐雖知道落花派為邪魔外道，但看著兩人同門反目，心裡只覺不值，開聲道：「蔡兄，這卻你不是了，大家同門同派，該是坐下來和和氣氣，才能解決紛爭，怎麼老是一言不合便動手打人？」又望著許晉熙道：「蕭掌門不幸離世，我也是慚愧得很，但蕭夫人總是一介女流，對於打理家務自然精通，管理門派卻是外行人了，有甚麼做得不對，你便開口說出來，不用啞忍受氣。」

兩人同時一愣，聽著趙玖豐的語氣口吻，竟像前輩教導後輩，出手調停紛爭。蔡斯便道：「小子說甚麼鬼話！」一掌打在趙玖豐的臉上，趙玖豐痛得眼淚直流，半邊面頰登時紅腫起來。

趙玖豐邊按著面頰，邊抹去眼角淚水，吸了吸鼻水道：「你果然跟許兄一樣，動不動就打人，都不會溫柔一點，難怪蘭花堂的女人都不喜歡你們……」許晉熙厲聲喝道：「不想死就閉嘴滾開！」趙玖豐只得默默走開。

許晉熙道：「你我終要勢不兩立。」左手也向後一擺，鼓動更甚，凜然道：「讓你三招，三招以後，我倆再無情義。」此處遠離驛道，四下無人，天色又是灰濛暗淡，樹叢疏落，片地落葉，只隱隱傳來馬車趕路之聲，更顯得此話無限悲愴。

蔡斯知道自己武功稍遜，儘管有三招搶攻，也絕不能打敗許晉熙，道：「蕭掌門將『花落情斷十三式』秘傳給你，就算今天戰敗，也是敗在蕭掌門手上，就只怪他看錯了人。」說罷便舞動長矛，該長矛彷似輕若無物，隨手一揮矛頭便是不住抖動，蔡斯收尾時卻突然向橫一掃，頃刻前方怪風疊起，掀得塵土四揚。只見蔡斯將長矛豎立，柄尾往地用力一擺，鏗鏘作響，目露烈芒，一臉夷然不懼，英氣盛現。

許晉熙脫下臉布，露出原來面容，只見其眼神銳利，其餘四官卻不甚特出，眼邊略有皺紋，看來只不過四十出頭。許晉熙道：「為表敬重，我破戒脫布。」

蔡斯一怔，道：「練成花落情斷十三式不可露相，否則折減功力，你何必如此？」

許晉熙淡淡一笑，道：「請。」

蔡斯猶豫好一會子，最終咬了咬牙，長嘯一聲，右脅夾著長矛，勢若凌雲的向許晉熙衝去。蔡斯知道許晉熙輕功高明，便不打算讓其見招拆招，向前佯攻，卻未等許晉熙動身，不顧一切立即預判方位向後一掃。不過如此不按常理出牌，反而亂了許晉熙陣腳，只見許晉熙本想跳到蔡斯身後，長矛卻倏地乾坤一轉，險些被刺穿胸口，許晉熙唯有吸一口氣，硬生生在空中移後半吋，方能避過長矛，但調息未久就強運真氣，加上功力打了折扣，許晉熙只覺丹田竟隱隱作痛。

蔡斯又豈容許晉熙回氣，立時隨矛轉身，躍到半空追擊。眼見迎來一矛避無可避，許晉熙特意沉下身子，使得矛頭指到腰間，只聽得綷縩作響，許晉熙腰間衣服已被刺破，黑布帶血蓋在矛頭，雖然腰間受傷流血，卻是逃過一劫。許晉熙身子甫著地，蔡斯又一腳向其胸口踢去，只是由矛轉腿攻勢稍滯，如此一剎，許晉熙強忍疼痛，便已補足真氣，單手撐地一彈，輕輕往後避開一腳，站了起來。

如此三招已過，許晉熙也不留情面，登時湊近蔡斯右側還了一掌。蔡斯見其雖身上有傷，攻勢卻毫無變緩，亦不敢貿然接招，只得退開幾步。卻見許晉熙彷佛化成一團幻影，任由蔡斯走動，均在數呎周圍出掌攻來，纏繞不斷。然而蔡斯知道此屬虛火，只要時候一長，許晉熙便會呼吸不順，腰間失血致死，因此穩著防勢，冷眼旁觀。許晉熙催動丹田真氣，務求盡快殺死蔡斯，卻是用力過度，腰間傷勢越來越重，出手也是越來越弱，心裡亦漸漸急燥起來。

果然待得片刻，便聽得許晉熙咳嗽兩聲，蔡斯知道時機已到，屏息蓄力將矛柄挺前，再激起內勁以矛頭圓掃，猶如撲熄燭火，將許晉熙所到之處的幻影全數撲滅，卻聽得一把極是尖銳的嘯聲遠去，恐怕許晉熙又中一傷，不敵而逃。

見到趙玖豐咁諗起段譽

段譽好命啲 皇族世家 多女女埋身 又學到神功
我哋玖仔只係一個入世未深嘅平民百姓 仲要成日俾人恰

最中意睇老實人黑化。 變成

巴打有啲咁嘅癖好

講咩啊你 玖仔好高尚架！

點高尚法

樓主有啲忙 要遲啲先出到文

加油

努力緊

而家文筆稍好的武俠故真係買少見少
支持

文筆稍好的故都買少見少

故都買少見少

真係好忙 新嗰篇打咗一半了 但我想控制每篇字數 每次都有一定內容 所以未出得街住

解語花 二十一 孤蘭馥氣亂幽庭

雖則趙玖豐曾見慕容謙將施嘉手臂砍斷，卻是一方力壓，瞬息間便分得勝負。適才一番激鬥，雙方勢均力敵，節奏急速明快，毫不拖泥帶水，無論出手勁道，心理戰術均是妙到毫巔，趙玖豐看得久久不能說話。

蔡斯一直立在原地愣望遠方，回神過來，便立刻抓著地上的趙玖豐，厲色道：「許晉熙是你甚麼人？」

趙玖豐嚇了一跳，顫聲道：「我不就說過了嗎？他無端把我從家中擄走，才不是我的甚麼人！」

「廢話，他這人殺人不眨眼，怎會費盡心機去維護一個平民百姓？你鐵定有著甚麼大身份。」蔡斯道。「你乖乖的從實招來，看你還有用處，且暫免一死。」說罷左手放在趙玖豐頭上幾分，看似一拍便能把趙玖豐送下黃泉。

趙玖豐舉目視線已被蔡斯的手掌籠罩，他見識過蔡斯擊退許晉熙的武功，只嚇得全身顫抖，頭皮發麻，心中閃過想法：「那黑衣人起初抓我，是因為想找出師傅下落，他殺師傅不成，便想以我想要脅師傅。這黑狗子可真陰毒！」又想：「殺我師傅是落花派掌門命令，聽這蔡斯卻對掌門略有微言，自然不會乖乖服從，也許如實說出，不會師傅對不利，我還可以保著性命。」連忙道：「許晉熙那陰險小人，用我來要脅我師傅！」

蔡斯心裡奇怪，便道：「你師傅是誰？」便慢慢的移開手掌。

「你們掌門要殺的那人，也就是許晉熙拼了老命要殺的人，便是我師傅。」趙玖豐道。

蔡斯道：「胡說八道，花解語怎會收你這種笨手笨腳的呆子為徒。」

趙玖豐臉上紅了一紅，尷尬道：「我也知道我的武功實在不濟，但她確確實實是我師傅。」又道：「雖然她是我師傅，但我只見過她一天，也沒留下甚麼武功給我。」

蔡斯沉吟片刻，道：「一派胡言，我也可以說你是許晉熙的兒子。」

趙玖豐道：「若果他是我爹爹，我幹麼要說他壞話？」

蔡斯嘿的一聲笑道：「你老子古古怪怪，我跟他打遍江山，他卻倒戈相向，幫著那群女人，天曉得你老子待你如何？」

趙玖豐急道：「我都已經如實報到，你卻不信。況且你殺了我也沒甚麼好處，何不放我一條生路？」

蔡斯想了一會，也覺此時殺趙玖豐並無意義，便道：「姑且留你一條命，反正數天後便有分曉。」又道：「你跟著我走。」語畢便轉身起行。

趙玖豐知道保著性命，登時如釋重負，但也不敢問如何分曉，只得乖乖跟在蔡斯身後。只見蔡斯一路快步走去，橫過官道，無視山峰峻嶺，石崖斜坡，始終貫徹東南方向，卻只苦了趙玖豐，時而攀岩，時而落溪，體力透支，手腳無不被野草利石割傷。

臨近山腳，蔡斯轉身看見趙玖豐落後半里有多，且渾身是傷，搖了搖頭，道：「花解語輕功獨步武林，就連刀聖等人都抓她不著，徒兒卻跑個小山也要虛脫？教我怎樣信你？」

趙玖豐累得癱在大石旁，不住呻吟叫痛，喘氣道：「她只教了我內功，還想教我暗器，但我堅決不學。」

蔡斯失笑道：「她的毒藥暗器也是一絕，若她肯教我暗器，我跪地感謝也來不及了，就說你是個騙子，這樣荒唐的說話也說得出來。」語畢便走到趙玖豐面前。

趙玖豐雖幾乎昏倒，卻仍理正氣壯的仰頭道：「男人大丈夫便是要堂堂正正，百般兵器不選，怎會選鬼鬼祟祟的暗器？還要落毒這般陰毒無恥，除非是師傅這種女兒人家，否則都是卑鄙小人。」

蔡斯道：「幸好這話只說給我聽，不然給我們一個姓徐的護法聽到，你定要沒命。」頓了一頓，道：「如此下去明天也走不完路，我教你一套人人會使的入門輕功，學得多少便是多少，我們要在入黑前趕到地方。」說罷授他口訣，正正是尋常武館的輕功「輕身術」。然而蔡斯貴為武林高手，將輕身術的姿勢發力一再改良，使得趙玖豐雖無內力打底，卻也得心應手。趙玖豐曉通口訣後，改變步姿，在原地繞圈跑了幾次，果覺身體比以前輕盈，心裡興奮，躍躍欲試，竟自行跑下山去。

如此再走了半晌，天色漸暗，蔡斯帶頭進了山腳遠方一條細小荒村。只見四處頹垣敗瓦，雜草陋屋，最遠處卻有一間木屋透光，靜寂下甚是詭異。蔡斯吩咐趙玖豐在村口等候，行到木屋十呎之前，高聲吟道：「深菊雖殘猶傲霜。」

待得片晌，木屋裡竟傳出一把男人聲道：「金庭月桂芳華象。」然後便靜了下來。

隔了好久，又有一把冷若冰霜的女聲從木屋道：「滿谷幽蘭漫馥香。」頓了一頓，那女聲又吟道：「花落人離皆塵化。」

蔡斯答道：「七日看盡洛陽花。」突然木門打開，只見兩個身影站在屋前。一個男子身形高大，借著屋裡燭光依稀見得其五官端正，卻似是中年發福，緊身黑衣下顯得微胖，臉型亦是趨圓；另一個女子身形高佻，秀髮撥後，翦瞳長睫，閒雅超逸，只是身材欠奉，黑衫緊貼仍難掩胸前失色。

那女子淡淡的道：「蔡堂主為何無端白事逗留洛陽七日？」語氣雖是平淡，但仍難掩其隱隱帶著不屑，彷佛天下人皆負她一樣。

蔡斯也是淡淡的道：「處理堂務。」

那女子甚是不滿，道：「甚麼堂務要到洛陽七日？」

蔡斯冷言道：「那是菊花堂的事，你蘭花堂不必多管。」

趙玖豐躲在村口一棵枯樹之後，暗忖：「這兩人應是蘭花堂和桂花堂的堂主，聽他們對話語氣，明顯互有不妥，落花派雖然神秘，卻是毫不團結。」

「梅花堂的那個又失蹤了吧，分明蔑視堂主之會。」那女子冷哼一聲道：「不管他了。掌門昨日頒令，為了成就那件大事，四堂將會合併成一堂，除了五大護法各司要職外，四堂派眾再無分你我。至於堂主之位，便是一個月後，由四堂堂主功績最高者擔任，不服者可向掌門上辯。」

蔡斯愕了一愕，道：「這麼落花派不就亂成一團？」

那女子斜眼道：「你敢質疑掌門？」

蔡斯假笑一下，道：「掌門當然有自己理由，屬下豈敢質疑？我卻想聽聽高堂主意見。」

高遠徽一直在旁不發一言，此時卻嘻嘻笑道：「甚麼高堂主，低堂主的，好不嫌外！蔡兄，打從落花派創立，我跟你和許兄便是刎頸之交，甚麼事也會兩肋插刀，挺身助你。還記得二十多年前到華山踢館，你那手宿命矛法把世才老賊打得大叫爹娘，那老賊卻不服輸，出手偷襲，是誰捨身替你擋下了那老賊的回馬掌？是我高遠徽！我還為此痛了整整三個月！」

蔡斯卻是平靜的道：「大恩大德，畢生難忘。」

高遠徽見其回答冷淡，也沒有在意，又道：「後來蕭老掌門仙逝，蕭夫人繼位，我們分歧變得多了，像是你極力反對招攬女人進來，我卻甚是支持，許兄仍舊老樣子沒有意見，加上堂務繁重，我們三個便漸漸疏落了。其實落花派現今勢力如此龐大，也有賴掌門的改革，在人人都看輕女人的時候，我們卻以女人為主力，來個出其不意，鬧得那些狗屁正派與朝廷措手不及。況且女人多了，落花派也生色不少啊，難道蔡兄近年都不愛女人，染上了龍陽之癖嗎？」說罷把手搭在蔡斯肩膀。

蔡斯鬆開高遠徽的手，道：「那群女人連替人去勢之事都幹得出來，處理派務卻是婦人之仁，思前想後，毫不爽快。單是調動堂眾，亦要經過五大護法，四大堂主與掌門審批，蕭老掌門在位時哪有這麼荒謬的一回事。」

那女子白了白眼，道：「你何嘗不是匹夫之勇？我派正密謀大事，絕容不得內奸，凡事得謹慎至上，倘然似你亂來，落花派早就消失了。」

蔡斯冷笑道：「論同門相戈，我當然不似你謹慎。張文君，你敢如實說出怎坐上這蘭花堂主之位？」

趙玖豐又學一招，幸運值同魅力值滿分

學垃圾

一拳超人都係用普通招

打fallout4

豐仔功力未夠

冇玩過

終棄

我唔會棄寫 不過最近工作忙 過咗四月會好啲

支持

5月啦

今晚有
嚟緊幾章劇情進度會比較慢 想整理一下劇情

解語花 二十二 逸花英士俗利名

張文君煞有介事，臉色極是難看，道：「你想說甚麼？」

蔡斯道：「就看蘭花堂強佔別堂勢力，其餘三堂快要被你趕出邊境，掌門卻是不聞不問，就知她對你如何縱容包庇。十年前上任蘭花堂主林諒天離奇消失，數天後你卻被掌門指名擔任，嘿嘿，你們到底有甚麼勾搭？」

張文君雙目圓瞪，道：「你竟對掌門不敬……」

高遠徽見場面甚僵，連忙道：「蔡兄息怒，蔡兄息怒！唉，我們難得一敘，別要重提舊事了。掌門做事自有分數，用不著我們猜測，至於林諒天，唉……那只是不幸……」眼尾瞧得張文君正瞪著自己，只得硬把話吞進肚裡。

趙玖豐聽到這裡，心裡恍然大悟：「原來落花派一直好好的，換了掌門後卻放任蘭花堂胡作非為，三堂又是意見不合，使得一堂獨大。話說回來，這蔡斯倒是個好人，全心全意為落花派做事，卻換來兄弟背叛，同門欺壓，只剩一人孤身作戰。」又記起其授功之恩，心裡不禁為蔡斯打抱不平，懷裡激動，鼻屏自然沉重起來。

只聽得張文君突然叫道：「誰？」趙玖豐心知不妙，便想起身往村外逃跑，卻聽得一把聲音吟道：「凌寒梅香撲鼻揚。」聲音隨遠而至，頃刻一人已站在眾人身前，只見那人一身蒙面黑衣，竟便是許晉熙。

蔡斯愕了一愕，卻想到高遠徽與張文君互有勾結，許晉熙雖然立場未明，但經已反目動手，如今亦是敵非友，要是稍會有任何爭執，實是對自己不利，便默不作聲。

高遠徽甚是驚喜，道：「近年來都只匆匆見過許兄數面，總是來不及說話，想不到你會在今晚現身……」還未說完，卻被張文君打斷，板起臉道：「許堂主好大的架子，多番缺席堂主之會，恐怕對著掌門亦會這樣罷。」

許晉熙向高遠徽微微點頭，卻對張文君的嘲諷不聞不問，道：「四堂合併，功績最高為堂主？」

張文君冷笑道：「原來你一直躲在一旁，怎麼不出來見面？」頓了一頓，又道：「既然四堂堂主到齊，我也不需說話遮遮掩掩，這堂主我志在必得，你們不用白費心機了。」

許晉熙道：「何以見得？」

張文君道：「記得你跟徐護法打賭，看誰殺得了花解語嗎？」

許晉熙道：「那又如何？」

張文君呵呵一笑道：「派內早有消息，你在大理偷襲花解語不成。依我估算，她們隨後會從無量山經鏡湖到蘇州的一葉樓一趟，可是徐護法一早就設局守在鏡湖，待得幾天以後，他們都要變成僵屍囉。」

許晉熙皺眉道：「我跟徐護法的事，又與你何干？」

張文君一臉幸災樂禍的道：「徐護法無心爭奪堂主之位，只是跟蘭花堂交情還甚不錯，花解語的人頭總會交在我手裡。只怕你不止輸了這場打賭，還輸了個堂主！」

趙玖豐不禁「啊」的一聲叫了出來，一時省悟：「不好！他們既要立功，最好是殺了師傅，這堂主便是當定了。我說穿了自己身份，那不就是送死？如果師傅來了救我，豈不是正中他們下懷？」這下驚呼，卻也惹來了眾人的注意，眼見張文君與高遠徽便要動身過來枯樹，蔡斯正自心急，許晉熙卻截著眾人道：「且慢。」眾人均停了下來，望著許晉熙。

許晉熙冷眼望著張文君，眼神銳利透徹，極是凶狠，一字一字道：「雖則未知掌門意圖，但我不會將堂主之位拱手讓人。」只懾得張文君一時無法反應。旋即對著蔡斯弓身抱拳道：「早前開罪蔡兄，實是無禮至極，在此向你賠罪。」

蔡斯不明所以，卻也抱拳還禮道：「許兄若有苦衷，不妨直說。」

許晉熙道：「這裡耳目眾多，不便說話，但只求蔡兄一事。」語畢咳嗽幾聲，顯是戰後傷患未癒。

蔡斯知道許晉熙身上有傷，只是強撐，立時放心下來，道：「請說。」

許晉熙望著村口前的枯樹，緩緩道：「村口那個人讓我帶走。」

蔡斯遲疑片刻，暗忖：「難道那小子當真是花解語的徒弟？但看許晉熙不顧一切都過來取人，似乎那小子所言不虛。」但又意念轉動：「只是許晉熙反覆無常，野心勃勃，就怕他不單要贏過徐上禮，還會藉著花解語擔上堂主。如果他早已臣服在蕭夫人之下，我亦不會好過，但權衡之計，也總比給張文君獨攬大權好。」便道：「人本是你的，與我無關。」

許晉熙道：「在此謝過。」說罷便要動身拿人，卻聽得張文君叱喝道：「四堂機密，豈得容外人聽進耳裡？」從腰間取出一卷黑長鞭，左手一揚，長鞭直纏向左方一條已經朽爛的木欄杆。只見鞭尖捲動，欄杆輕輕顫巍，張文君再握一握鞭柄，旋即展開身子，縱身向前，長鞭頓時鬆開欄杆，隨著張文君騰翔在天。但見張文君修長的身段在空中展開，姿態婉若遊龍，長鞭有若龍鬚隨風飄揚，竟前躍了幾乎十丈之遠。那欄杆腐爛不堪，難以借力，張文君卻能由此騰空躍身，兼且欄杆毫無損傷，實是有過人武功。許晉熙亦隨即緊追在後，身法略有緩滯，卻也不輸張文君。

倏地張文君手中長鞭一揮，直打向許晉熙腦門，許晉熙斜身一避，速度亦絲毫未減。眼見快要跑到樹後，卻見鞭尖忽爾抖動，有如靈蛇出洞，極其怪異的向前一伸，只見鞭尖上的利牙森森閃動，直取許晉熙頸脖。許晉熙與張文君雖同為堂主，卻從未見識彼此武功，因此亦是所料不及，再者猶恐觸動傷口，不宜劇鬥，只得緩過身子，避開致命一刺，眼白白看著張文君揪出樹後的趙玖豐。

然後呢

近排斷故斷得好嚴重 就講講一路以嚟嘅感受啦
起初我純粹以完夢為理由 開始寫一個武俠故
開頭幾章都好順利 因為武俠故嚟嚟去去都係嗰啲情節 不外乎俠義 型棍 豪邁 瀟灑 打壞人 然後就係兒女私情
但寫寫下又想加啲精彩啲嘅情節 例如想講下現實社會嘅 或者求其搵啲身邊朋友名做角色 塞入個故笑下佢地 後來又想描述所有人物性格 令到佢地立體啲 接近現實啲

但其實係好難 好多時都會變成眼高手低 出到嚟唔多唔少都會少咗啲嘢
有時兼顧到文筆 就會兼顧唔到情節 或者人物性格
而且對白係我寫作最差嘅一環 我係好唔鐘意寫對白 令到描寫性格嗰陣左改右改 點都唔啱心水
加上返工 搞到少咗寫作睇書 真係會令文筆生疏 思想閉塞
所以先搞到斷故咁耐 真係好抱歉

其實個故事我一早諗好 但寫就變成另一回事
寫寫下又會變劇情 我又係強迫自己有一定劇情同字數追趕
嚟緊我會盡力寫 希望靈感會嚟
另外如果你哋覺得太慢 可以先停一停 睇下我其他作品 或者儲一堆先睇 我唔介意無人留言 因為始終都係太慢 但我一定會完故 俾到個完整結局同交代大家

等一等 先生你要的 可不可 給你換雪碧

一直都有睇但唔慣留言
真係唔好意思

其他作品既Link呢

唔緊要 我睇post都係咁

已經po咗喺頂樓 係紙言link嚟

加油，唔好比壓力自己，要生活，大家明的

成十丈遠都聽到，趙玖豐幾好耳力

Btw加油

佢哋講得大聲遮

解語花 二十三 不賢不德不如意

張文君把趙玖豐摔在地上，質問許晉熙道：「這人是誰？」

只見趙玖豐汗土混雜，滿身血痕，坐在地上甚是狼狽。此時張文君手中長鞭只離趙玖豐面前半呎，不住詭異蠕動，嚇得趙玖豐全身發抖，不斷後退，顫聲道：「我只個尋常百姓，遭這個姓許的奸人迫害，姊姊饒命……」

張文君蹙眉道：「這是甚麼回事？」

許晉熙站在半丈以後，道：「落花派做事怎會說起理由來？」

張文君怫然道：「要是你不肯說，就到地府裡要人罷。」說罷揮鞭打向趙玖豐，只差幾吋幾乎便是打中趙玖豐的大腿。趙玖豐連忙喊道：「許兄，不，許大哥，你就跟她說好了，說我是甚麼舅媽姑丈，天王老子也好，可別難為我無辜的一雙腿啊。」

許晉熙道：「你殺了他，就不知道我為何要人。」

張文君哼聲道：「我這鞭打下去，他便要沒命，你又何必口硬？」

許晉熙淡淡道：「你快殺了他吧，不然我來動手。」

張文君聽他語氣神情依舊平靜，氣得跺腳道：「我偏生不殺，卻要他天天受折磨之苦，生不如死。」只聽趙玖豐一聲慘呼，長鞭竟在他左頰劃出一道淺幼的血痕來。

趙玖豐咬牙掩著臉頰傷痕，想起一直以來的屈辱，自己先後被人擄走，又像貨物般被人你搶我奪，再也忍受不住，眼淚竟不禁流了下來。環顧眾人陌生又是冷漠的神情，又憶起義父跟師傅的照料，心中悲傷頃刻轉化為不忿，怪責自己過於軟弱，才釀成今日局面。這下悲憤交集，竟從後撲向張文君下身，張文君猝未及防，趙玖豐已是臉貼著張文君的臀部，用力抱緊兩腿不放，怒道：「你們可欺人太甚！」

這下實在出乎眾人意料，只見張文君嬌聲驚呼，想要掙紮卻是全身酥軟，使不出力氣來。原來張文君心高氣傲，向來鄙夷男性，雖是殺人無數，甚至做過去勢此等殘忍之事，卻從未像此與男人有親密接觸，便是羞臊無限，無法自已，一時之間想不起仍有雙手可用。高遠徽正想解圍，卻被蔡斯伸手攔著，只得佇立原地。

趙玖豐一把制著張文君，也是大出自己所望。本來自己只是一時意氣，憤怒沖昏頭腦，料得瞬間便會被反制，然後被長鞭活活打死，也勝得在此受辱。如今得手，便想再接再厲，然而趙玖豐並沒習過甚麼上乘武功，情急之下只想得一法，只見他雙手均伸出姆指食指，同時往張文君的大腿內側一捏，只捏得張文君呻吟叫痛。趙玖豐知道機不可失，一旦錯失便會橫屍當場，又哪敢放手？捏得片刻，卻聽得張文君抽噎之聲，竟是放棄掙紮，索性任由趙玖豐捏著。

趙玖豐平生也沒試過令女人流淚，聽得張文君哭泣，怔了一怔，一時心軟，便漸漸鬆開手來。只見張文君也沒留神，自顧落淚，趙玖豐連忙爬開一旁，跑到許晉熙身後。

許晉熙道：「這小子竟敢得罪張堂主，還是讓我帶走好好教訓，後會有期。」說罷便抓著趙玖豐肩膀，往樹林跑去，頃刻便消失眾人眼前。

高遠徽立刻衝到張文君身前，一臉關懷的道：「那小子我早晚替你抓回來，剝皮拆骨，治他死地……」還未說完，張文君已一掌打向高遠徽臉頰，高遠徽卻夷然不避，只打得高遠徽右臉高高腫起，高遠徽卻不以為忤，道：「對，就像這樣，我抓那小子回來，如此給你打夠七七四十九天，好讓你出氣……」

蔡斯看得連番搖頭，心裡嘆道：「只一個不懂武功的小子便能制著一派堂主，要是我派被這些女人掌權，必死無疑。」便轉身沒入樹林。

又說趙玖豐被許晉熙帶走，亦是一直往東南方走，趙玖豐知道許晉熙暫不殺己，也無謂多話招辱。如此趕路幾天，皆是許晉熙帶著趙玖豐使出輕功疾行，倒也不覺辛苦，休息時許晉熙自顧運功，趙玖豐也樂得清靜，閒事便翻開許晉熙的包袱，偷吃許晉熙帶來的乾糧，抑或練起輕身術，繞著打坐的許晉熙手舞足蹈。

如此幾天已過，兩人來到一片清幽恬靜之地，只見湖映日光粼粼，輕舟飄飄，茂林修竹，便是來到鏡湖。許晉熙到達鏡湖後，隨即環目四顧，警惕起來，每走幾步，便要在地下探索。趙玖豐知道他在尋找花解語的足跡，心裡極是矛盾，一邊不想許晉熙找到師傅，自己卻想見師傅一面。

再走半天，兩人走到一間客棧前，大門卻是緊緊閉封，四圍杳無人聲，異常寧靜。許晉熙只覺內有蹊蹺，卻猶恐門身沾染毒藥，撕下一抹衣袖，跟趙玖豐道：「閉氣。」趙玖豐依話照做，點了點頭，許晉熙便推開木門，隨即拉著趙玖豐退後幾呎。

待得片刻，趙玖豐終究換了口氣，只覺一陣極其難聞的氣味不斷在棧內傳出，皺眉扭臉，吐舌道：「好臭。」

許晉熙揮手在鼻前撥了幾撥，道：「你在外面待著。」趙玖豐自是求之不得，便答應了。

許晉熙進了裡頭，只見客棧分設兩層，樓下擺滿椅桌，便是尋常餐館模樣，抬眼一看樓上只設客房作住宿之用，一覽無遺，顯是一間鄉村僻陋的客棧。許晉熙在樓下四周顧盼，卻不覺有任何異樣，只是血腥混雜腐屍的氣味不住透入面罩，甚是難受。許晉熙正要步入櫃臺後的廚房，卻瞥了木桌一眼，卻見桌面漆黑，木身看似已是腐化蝕壞。許晉熙湊身過去，腳尖輕碰桌腳，整張木桌竟「潺」的一聲成沙落地，化成一攤粉末。

縱使許晉熙見慣風浪，亦不由得心頭一震，須知落花派高手如雲，卻是甚少交流，要是徐上禮以此毒對付自己，能否避過亦是未知之數，自己恃武傲物，世間卻是天外有天。當下小心翼翼走向廚房，取出匕首將房前簾珠割去，還未進房，眼前便是四處風乾血跡，遍地橫屍。

許晉熙不敢進房，就遙遠一望，卻見死者都作店小二打扮，身帶幾處傷口，面無異色，並非中毒而死。凝眼細看，傷口細長，顯然被精妙劍法連續劃中要害而死。許晉熙思索花解語會否使劍之時，忽然記得大理當晚花解語曾與一名道士打鬥，那道士隨後被花解語暗器所傷，當時沒有為意，如今想起那人該是武當長老慕容謙，立時心中一凜：「慕容謙武功只怕略勝我一籌，想不到竟跟她們混在一伙。」

眼見廚房再無線索，便退出廚房，打算往樓上去。許晉熙為免樓梯有毒，運起輕功跳到樓上來，只見左轉有一條窮廊，轉身進去，發現一間客房無門，卻是房前滿廊木屑。許晉熙還未進房，已見得一條穿胸屍體赤裸躺在地上，那人身材樣貌皆是平庸，目瞪吐舌，眼神猶露恐懼不甘，正是落花派五大護法之一徐上禮。

許晉熙暗暗高興徐上禮未能得手，又看徐上禮身上兩處皆為劍傷，只察其死不暝目，便猜測徐上禮以為勝卷在握，隨即瞬息被慕容謙偷襲所殺。徐上禮貴為落花派護法，除了毒功，武功亦不容小覷，就算被偷襲也理應能還上一兩招，但眼前所見，恐怕未及還手，已是命喪當場。

許晉熙嘆了口氣，正想辦法蓋著徐上禮的屍身，突然聽得外面的趙玖豐在大呼小叫，只得立刻衝出外面。

開始收後宮 插插插

我唔寫甜文的

下次捏屁股，捏奶奶，張文君欲罷不能

畀人用鞭打死

睇錯食指中指，向會陰一戳

豐仔冇咁大膽

上水啦棄哥

最近有啲忙 新篇已經有一半 嚟緊依兩日有

忙？

考試

解語花 二十四 願望可畏燦若星

但見趙玖豐來到客棧後方，蹲身望著掛在草叢上的一片黑色緞衣，只見上面繡了一朵牡丹，精工細作，艷麗非凡，衣服驟眼看來甚是光鮮平滑，該才被撕下不久。許晉熙卻是愕了一愕，運起內勁，隔空將那片衣服拈到腳前，細心一看，此服確乃落花派掌門親信才可穿戴的牡丹錦衣。掌門親信在派內極其神秘，甚少露面，只供掌門調派差遣，採購膳食，人人身懷絕技，紀律嚴格，必要時犧牲以保護掌門，然而衣服離奇出現在此，實在難以理解。

趙玖豐越想越驚，道：「這衣服……不會是師傅的吧？」

許晉熙道：「這是落花派的。」

趙玖豐吁了口氣，心下稍寬，許晉熙卻是思考不斷：「果然掌門不會袖手旁觀，只是這衣服甚有嫌疑。要是有我派派眾在場，怎麼不救徐上禮？」幾個念頭閃過，一時懷疑掌門另有陰謀，故意見死不救，又想花解語等人會否已被掌門親信所擒，如今要解開疑團，只得趕到一葉樓尋找花解語影蹤。二話不說，便拉著趙玖豐疾行。

兩人快到城門，只見門前人潮湧湧，均是輪候入城的群眾，許晉熙在遠處觀察片刻，卻不見花解語的身影。正想辦法繞開正門入城，忽然風雲突變，濃雲蔽日，轉瞬已是絲點落下，煙濛雨晦。許晉熙見此良機，立即帶著趙玖豐遠離城門，往右走到城牆下，趁城牆上的巡查士卒走過，便使出壁虎遊牆功，單手抓著趙玖豐，爬到牆上。城牆磚砌間只有少許縫隙可供，許晉熙雖帶著一人，身法卻是流暢滑溜，不消半晌便已爬到牆頭上。此刻天色晦暝，雨濕襟鞋，外城的士卒們毫無心機，索性站在牆頭看著著人潮。許晉熙亦使盡全力奔馳，直接從城牆越過瓮城，內門上的士卒只覺眼前一花，兩人已跑到內門後，跳進城內。

趙玖豐從未踏足蘇州，自是眼前一亮，只見青磚斑駁，煙柳梧竹，桂堂小樓，無處不是愜意景象，行人寥寥亦添幾分冷意，踏在一片靜寂卻是寫意舒心。趙玖豐經歷數番劫難，見盡人性險惡，身心俱受打擊，登時厭倦了洛陽的燈紅酒綠，只想一旦脫身，便要遠離鬧市人世，隱居於此。

雖則趙玖豐一路沉醉美景，許晉熙腳底卻沒閒著，一路尋找落腳處。過了片晌，趙玖豐隨著許晉熙來到一間錢莊簷前遮雨，只聽得許晉熙吩咐道：「在這裡等我。」說罷便是絕塵而去。

趙玖豐心裡暗暗好笑，待得許晉熙離開視線，興奮得跳了起來，只覺終於不再受人束縛，重獲自由，思索：「這黑狗子腦袋開洞，居然要我等他，我才不會在這裡引頸待斃。當務之急要找個地方躲藏，可是我不能回家，又是身無分文，該如何是好？」又想：「聽那張婆娘說，師傅會到蘇州甚麼一葉樓一趟，那黑狗子該是去一葉樓找師傅，我只要朝一葉樓相反方向走，便是碰不著他。唉，我到底跟師傅緣慳一面，始終死人是看不見東西的，別怪徒兒溜了去啊。」正要動身，卻被一人撞得跌坐下來，只見一個身形肥腫的人衝進錢莊，趙玖豐在背後暗暗咒罵，那人耳力靈光，回過頭來，指著趙玖豐道：「你伊伊哦哦的在說甚麼？」

趙玖豐倒是嚇了一跳，忙道：「我最近燥熱，口裡生了痱滋，痛得要死。」

那人鼻子噴氣，瞪眼道：「分明不是，你在說『哎喲！臭肥豬，死肥豬，走得這麼快要到地府投胎？』，是嫌活得不耐煩？」

趙玖豐連忙搖手道：「我跟你素未謀面，又怎會口出惡言？」

那人正要湊身到趙玖豐面前，錢莊裡卻又有另一個體態肥胖的人拉著那人，道：「吳兄，正事要緊，別要礙事，放過那個小兄弟吧。」只見其神情兇神惡煞，說話卻甚是和善，同樣肥頭大面，那人臉容可親，比上來卻是心胸狹窄。

那人似乎對錢莊裡的人甚為敬重，便悻悻然道：「好，今天就放你一馬，別要再讓我見到你，不然把你斬開餵豬！」

趙玖豐心中嘀咕：「明明是惡人先告狀，卻變得我要受罪了？有些話還是心裡說說就好。」也不敢多留，便動身離去。

走在路上，適才還見店垂燈火，匆匆撐傘行人，如今一條大街卻是杳無人蹤，就連店鋪竟也門戶緊閉，趙玖豐只覺不妥，似乎將有大事發生。片刻只見路上一群人不顧大雨向著城北跑去，接著又有一群捕快模樣的人緩步跟著那群人，趙玖豐只想弄清事情，便跑到捕快們前，問道：「各位大哥，怎麼街上都無人了呢？小弟想吃個麵也沒去處。」這次趙玖豐學乖，說話也變得禮貌起來。

只見帶頭那個捕快奇道：「花解語來了一葉樓啊，你不知道麼？街上的人收到消息，不是躲回家就是去一葉樓湊熱鬧了。這女魔頭一來，又不知要死多少人，只盼一葉樓主能制得著她。」此人高高瘦瘦，精悍壯健，一臉精明，官服與其他人有異，顯是捕快首領。

趙玖豐知道師傅安然無恙，心中大喜，口裡道：「對呀，那女魔頭當真恐怖，罪該萬死。」嘴巴卻盡是笑意，喜逐顏開。

那捕快首領見趙玖豐笑容可掬，只當他是唯恐天下不亂，愛湊熱鬧的人，一臉嫌棄道：「你不懂武功的話，我還是勸你回家好了，免得要我們替你收屍。」

趙玖豐確切得悉師傅消息後，已是高興得頭昏腦脹，立時把許晉熙的威脅拋諸腦後，只想見花解語一面，笑道：「那我跟著各位大哥背後看戲，那不就很安全麼？」

一個捕快睥睨道：「她連朝廷命官也敢殺，我們區區捕快也算得甚麼？小子你還回家吧，你不顧自己安危，也要照料高堂啊。」

趙玖豐搖頭道：「她不會殺我的。」

那捕快首領沒好氣道：「你要跟來就來罷，沒時間跟你糾纏。」說罷便踏步走去。

依個係我紙言Page 入面有少少散文同其他小說作品 大家得閑可以睇下
如果睇咗 可以喺度評價下 或者Like我Facebook Page inbox同我傾下

有文啦

解語花 二十五 花星未照心死灰

如此跟著捕快，不消片刻便來到城北的廣場，一葉樓與知秋館赫然矗立眼前。只見廣場遠處單丁站著一個白衣女子，仙袂流雲，玉背倩影，趙玖豐一見便看得癡了，這豈不就是日夜目盼心思，望眼欲穿的師傅？回復過來，又望了望那群捕快，皆是看得目瞪口呆，被花解語的美貌所震懾，想到如斯美女竟是自己師傅，臉上不禁流露自滿的神情。

只見花解語俯身拾過一面令牌，緩緩走向知秋館，忽爾一團鬼影閃過，直衝偷襲花解語。趙玖豐吃了一驚，正想大喊提醒，卻見那人被一塊硬物擊中，手臂受傷，跪在地上，竟便是許晉熙。趙玖豐連忙躲在捕快們身後，捕快們只道他乳臭未乾，未識江湖風浪，都不禁好笑，也不理會。

趙玖豐不敢張望，只聽得花解語道：「我們又相遇了。」

又聽許晉熙喘著氣道：「你殺我的話……你的窩囊徒弟便會沒命！」

趙玖豐心中竊笑：「他還以為我會呆在原地，現在我卻在他面前。要用我威脅師傅，沒門兒！」

又聽得花解語道：「你待他怎樣？」

許晉熙道：「想知道他的下落，就用你的命來交換。」

花解語笑道：「反正我跟那個呆子沒太多交情，你就殺他好了。」

趙玖豐心裡晴天霹靂，有如刀剮，面容痛苦扭曲，眼裡盡是疑惑不信，以後的對話也沒聽下去。一直以來他對師傅愛慕敬重，任人如何說她不是，亦只覺師傅授己武功，不計身份待己有禮，該不是甚麼十惡不赦的魔頭。但如今眼見竟是如此虛偽冷漠，回想起一切都只是一廂情願。這比皮鞭肉打更為苦澀，趙玖豐向來以師傅和義父作動力，幾番受辱也堅持過來，聽到這話卻像被背叛一樣，頓時頹然坐地，心灰意冷，眼淚盈眶。那些捕快只道他害怕得一時腿軟，流下男兒淚，那捕快首領好心拉了他一把，道：「你放心，只要她還在蘇州的街上，這裡的衙門絕不會容她放肆。」

趙玖豐也沒把話聽進去，只是在旁發怔，魂不守舍，那些捕快都嘆了口氣，以為一場普通的江湖紛爭便嚇得他蒙上陰影，一個好大青年竟是如此懦弱。此時花解語已步入知秋館，許晉熙亦退卻眾人眼前，廣場恢復平靜。那捕快首領道：「走罷，沒甚麼好看的，一葉樓主的地頭連朝廷也管不了。」但見趙玖豐目光呆滯，便強行拉著他手臂而行，離開廣場。

話說回來，知秋館內的後庭卻是殺意重重。此時歐白水撐棒躍出，右手連出兩掌，一浪接一浪的攻向方皓雲，勢不可擋。方皓雲便是冷笑一聲，正要接掌，只見兩掌快要擊上，歐白水卻橫身一退，竄到左邊，左手以打狗棒使出一招「快擊狗臀」，憑空身子斜斜挑擊方皓雲的後背。這下出奇不意，使得方皓雲要應付迎身掌風之餘，亦要顧及長棒繞背一擊，只是歐白水整個前身卻是暴露敵前，要是方皓雲欲不顧後背與手掌硬以對撼，即可直抓歐白水胸口取其性命，此下可謂兇險至極。只是方皓雲猶恐有任何不測，且武功本來比歐白水高出一籌，只想制擒歐白水操控戰局，不願受傷，故此只得後退迴避。

曼麗師太見江文心在兩人之旁，一旦插手，歐白水勢不出幾招落敗，立時也飛身挺劍，直刺江文心。江文心素知曼麗師太潑辣，不敢硬碰其招，便先閃到一旁，拔出鐵刀，鬥了起來。只見曼麗師太一湊近江文心，手腕一轉，連出兩劍，先是劃向江文心的膝蓋，隨即一晃便直取中門，將江文心的上下盤穩穩封死，招式嚴謹有姿，盈態似雪，正是峨眉成名武學之一的玉女劍法。江文心只是一介草莽強盜，武功中庸，武功自然不及一派掌門，就只兩招，已是撐得左支右絀，看來不出幾招便要敗陣下來。江文心待得曼麗師太變招的空檔，立時還了一記橫砍。曼麗師太舉劍一格，江文心的手指卻趁機在曼麗師太的手背偷偷摸了一把。曼麗師太其實本可避開，但一來出指動作太輕，教人難以判斷，也始料不及江文心竟敢輕薄自己，立時怒道：「大膽鼠輩！」一聲叱喝，有如怒濤排壑的展開攻勢。事實也幸得兩人差距甚多，不然江文心手指發力一掃，長劍便要脫手而去，勝負立分。

慕容謙眼見眾人打鬥起來，亦不想在此糾纏，對著峨眉四秀道：「喂，你們四個要一個一個來，還是一起上？貧道想要解手。」

四秀互相對望，卻是躊躇不決，慕容謙哈哈大笑，道：「你們都各懷鬼胎，不敢來戰。不如這樣罷，你們先回去培養感情，我們擇日再打。」

一直沉默不語的鄭賓灝此時開聲，道：「道長且別心急，老夫想與你交手。」

慕容謙見此老人奇裝怪服，心裡詫異，道：「你是誰？」

鄭賓灝道：「老夫名號不足掛齒，道長不必理會。」

慕容謙心中戒備，未知此老人身份武功，未敢貿然挑釁，便道：「我只想離開，甚麼恩怨以後再說。」

鄭賓灝卻不發一言，一揮衣袖，右手屈指成爪，竟隱隱透出紫氣邪光，怪誕詭異。四秀一怔，均想不到像鄭賓灝正氣的仁醫，所學的卻是邪功。慕容謙亦是凜然一震，心中不住數算江湖今昔的奇人異士，卻似乎無人曉得這套爪功。只見鄭賓灝再一運勁，爪上紫氣盛現，閃閃磷光，平靜的道：「先過老夫這關再說。」

慕容謙環顧局勢，先是被四秀包圍，還要顧忌那奇怪老人的鬼爪，殺花陣與陳浚升亦是隔岸觀火，就算方皓雲不出手，自己從來都是最落下風的一個。但事到如今，也只能勉強應戰。

終於返到嚟打交

好辛苦先返到嚟

趙玖豔二十多歲重成個細路咁

溫室小花

道長已經打咗成個月，真係辛苦。

可以俾女圍 抵曬

新讀者追到live咗

歡迎

幾時有文?

要睇緣份

屌

何時有緣?

喺緣份嚟到嘅時候

留名等文

我寫緊架喇 依兩日有

淨係睇完第一章
正皮
好鐘意睇武俠 仲要架空歷史
my favorite

多謝支持
歷史唔會太多描述 不過都盡能力加插下情節
而且我都手痕加咗武當 所以

好啦，等你

解語花 二十六 生死有命夢幾回

劍鋒一亮，慕容謙拔劍擺出架式，靜待敵人來攻。慕容謙知道形勢不利，搶攻只會耗損體力，因此任由四秀晃招引誘，猛然進攻，也是無慟於衷。蘇棠見慕容謙穩守不攻，當下著急，更催動內力，每劍交擊，均像玉石相撞般激響。楊梓亦怨慕容謙語言無禮，只想盡快制服慕容謙，免得招惹誹謗，便是劍招越出越快，越趨狠辣。

鄭賓灝卻出言道：「蘇女俠，楊女俠，且別心急，如此只會消耗體力，讓賊道有機可乘。」

慕容謙心中一驚，這老人竟一語道破自己計策，武學見解實有一班。果見四秀攻勢登時緩了下來，卻每次出劍都針對穴位，或是同時出劍制著幾個方位，教得慕容謙形勢更加凶險。此時四秀各司其職，四面八方同時攻向慕容謙的風池、關元、委中、天宗四穴，將慕容謙劍招和退路封死，若要繼續防守，分身不暇，必會顧此失彼，無論如何都有穴道中上一道劍傷，到時真氣外洩，後果堪虞。慕容謙逼不得己，揮劍還擊，使勁一引，將黃敏與伍倩的長劍黏到一旁，只見兩人雙劍竟是不由自主，互相碰撞。同時慕容謙左手運勁，使出太極拳的一招「如封似閉」，左拳伸出，眼見蘇棠和楊梓兩劍快要刺中拳頭，卻凝在半呎之前，像是碰上一道無形的牆，再也不能使勁，亦不能收劍。

四秀登時大駭，慕容謙竟能一瞬間把所有攻勢化解，戰局立刻扭轉，武功差距實在太大，心裡不由得洩氣。就在此時，鄭賓灝不知何時已湊到慕容謙身後，慕容謙只聽得一道極其尖銳刺耳之聲，轉身一看，鬼爪便是隨著聲音從天而降，直抓面門。慕容謙銳氣正盛，亦想試探鬼爪虛實，使出太極劍中的「燕子掠波」，似虛似幻，長劍輕輕的迎了上去。

此時方皓雲已拔刀還擊，只見他單手持刀，連出十招，招數皆是橫砍直斬，簡樸緩慢，力道來勢卻是有若萬鈞雷霆，江翻海攪，歐白水不攖其鋒，化招之時卻也甚為吃力。兩人早在少林交手時，歐白水對付赤手空拳的方皓雲仍是勉強平手，如今兩人公平對決，方皓雲持武之下，歐白水就只有捱打的份。只見方皓雲招式破綻甚多，揮刀不時露出幾處要穴，然而歐白水只覺大刀有若一陣陣狂風駭浪，單是接招已吃不消，遑論還手反擊。

此時方皓雲逼得歐白水再向後退避，雙手隨即握緊刀柄，猛喝一聲，躍身當頭直斬。原本單手舉刀，需得費勁力聚一邊，內力未能完全發揮，如今兩手分擔，能夠專心運勁，一身深厚內力全數注入大刀，自有撼天動地之威。歐白水在化招時已耗損不少真氣，只見方皓雲有如飛天神將，聲勢浩蕩，面對如此大刀重擊，難以硬碰，卻又不能以打狗棒抵擋，否則只是以卵擊石，便是猛吸一口真氣，騰空向後翻了兩三個筋斗，退到池邊。

歐白水從空墜下，正要落地消勢，只覺眼裡一花，方皓雲的大刀頃刻又靠到身前。歐白水吃了一驚，但已無從借力，無計可施之下，只能以打狗棒抵擋。只聽得一聲清脆斷玉之聲，丐幫鎮派寶物打狗棒竟被大刀劈成兩截，歐白水卻也幸得滾地逃脫。歐白水望著地上的斷棒，駭然同時，也不禁慚愧，心中茫然，一時間也未能回復過來。

方皓雲冷笑道：「身為幫主，連幫中至寶也保護不到，丐幫百年威名，都敗在你手上。」

歐白水心神恍惚，望著自己雙手空空如也，心中一陣後悔：「我身為丐幫幫主，便要為國捐軀也在所不惜，卻會如此貪生怕死，竟以鎮派寶物保護自己一條賤命，豈不教天下英雄笑話？」想著想著，突然間背後穴道一麻，不能動彈，已被方皓雲所制伏。

方皓雲環顧周圍，只見那邊江文心已是身負幾道劍傷，衣服捉襟見肘，苦力支持。玉女劍法的招式快捷狠辣，揮劍時卻不忙擺出姿勢，就似宮妓官人舞劍，教人一時忘卻其劍招凶險殺著，俱為優雅神態著迷。然而方皓雲這等武學宗師已一眼看破，玉女劍法招式精妙，卻為了符合玉女一詞，強為劍法添加姿勢，如此反成負累。相信曼麗師太雖深黯這套劍法，卻未懂加以改良，只如背誦般把劍法精通，貴為一派掌門，實在令人失望。只見曼麗師太左腳踏出，長劍從下往上一挑，旋即回身橫劃，同時左腳微屈，右腳盡伸向前，完招時左手往後一擺，全然是無用的碎步劍姿，若果乘勝追擊，恐怕江文心不出五招便要敗陣。方皓雲大聲笑道：「江大盜，你瞧這玉女劍法看似精密，實則華而不實。讓我指點一下，你定能十招打敗老尼姑。」

曼麗師太聽得方皓雲出言譏諷，還稱十招以內擊敗自己，立時嗔道：「好啊，我倒想看看他如何十招打敗我。」說罷使出一招「雲破月來」，正是玉女劍法中的殺招。只見劍招溫柔綿順，若即若離，似是藕斷絲連，無窮無盡，卻處處殺機，瞬息江文心腰間臂間掛彩，呻吟叫痛。

方皓雲見此招雖是迅急，但威力不大，覷準其左手擺出姿勢，便道：「削她左手！」江文心情急之下，顧不得太多，只能聽命，立即砍向曼麗師太左手正要伸出的兩指。只聽得曼麗師太「咦」的一聲，連忙格開鐵刀。

曼麗師太心中一怯，攻勢也自然緩了下來，江文心有了喘息餘地，立時扳回局勢，信心大增，也看出曼麗師太非要擺出姿勢不可，便針對其左側攻去。曼麗師太只覺江文心彷佛有若神助，每刀都搶在自己先頭，頓時難以進攻，漸漸地陷入劣勢。果然不出十招，曼麗師太拼命向前一刺，江文心心中澄明，見其左臂空隙，便狠狠橫劈，只聽得曼麗師太一聲嗚呼，左臂血流如注。

江文心看著峨眉掌門敗陣在地，仍是不敢相信，喘著大氣，喜道：「謝過刀聖。」

方皓雲道：「你我共同禦敵，何必多禮？」言畢走近把曼麗師太拉起，扔到池邊的僵直站立的歐白水旁。曼麗師太抬頭才發現歐白水早已被制，怪不得方皓雲能有空閒指點。方皓雲又笑道：「果然丐幫和峨眉還是糾纏不清。秀眉老尼與王叫化的未了情，終由他們的徒弟償還了，可真青出於藍啊。」

曼麗師太心中又是恚怒，又是著急，卻是無能為力。反觀四名徒弟在慕容謙和鄭賓灝四周掠陣，怒道：「你們四們孬種，去幫忙啊，還在這裡發呆？」受傷之下氣血翻騰，連番咳嗽起來。

四秀聽得師傅叫喊，往聲音方向一看，只見歐白水和師傅均已落敗，被擒池邊，心中大為驚惶，又如何抗敵？竟便是站在一旁發怔。蘇棠見到連最敬愛的師傅亦失手，竟嚇得腿軟，跌倒地上。曼麗師太見此情況，也氣得七竅生氣，連拍地下。

方皓雲見大局已定，亦一早諾言不對付慕容謙，便跟陳浚升道：「陳樓主，換你了。」陳浚升點了點頭，卻不說話，只凝神注視慕容謙。

這時慕容謙已與鄭賓灝交手近乎百招，只覺此老人的鬼爪詭變莫測，卻越發越弱，鬼爪紫氣亦逐漸消退，不似先前般凌厲逼人，可能年邁力弱，難以經受長時苦戰。又斜眼瞥見丐幫峨眉人馬已被制伏，現在大敵只剩陳浚升與鄭賓灝，逃脫機會又添一分，立時大勇，凝聚真氣，左拳一招「蛟龍出海」，右劍一招「三環套月」，分兩側攻去。原來鄭賓灝精通醫術，醫得百病，也難免接觸毒藥。為了懸壺濟世，索性習得一身毒功，增強抗體，順道學得一套毒爪功。此毒爪功須輔以劇毒內力催動，使得爪上沾滿劇毒，亮現紫光，即使任何人看到亦要忌上三分。只是鄭賓灝年歲已高，內力雖則精純，但不及慕容謙般悠長不絕，加上純陽無極功向來不怕毒藥，只要不被爪中見紅，也屬無礙，便是奈不了何。

此消彼長之下，慕容謙逮到鄭賓灝破綻，只見其腹部稍露，便直直一記長劍刺入鄭賓灝的肚裡。鄭賓灝微微哼聲，鮮血從嘴角流出，應劍而倒，動也不動了。

四秀見得如此狀況，嚇得驚慌失惜，更是啼聲啜泣起來，一時間後庭所有人停頓下來，只彌漫著落寞的血腥味。

方皓雲正要說話，卻嗅得一陣濃煙，回頭一看，只見知秋館的前院火光湧湧，劈啪作響，黑煙升天，望了陳浚升一眼，兩人均是一愕。倏地池後牆壁一聲轟隆巨響，竟被炸開了一個大洞，爆風直捲後庭，片刻整個後庭白煙蓋物，視線難辨。

醫生死咗，一陣主角又要呱呱嘈。

主角個老豆都唔係咩好人

一邊只傷不殺，一邊一擊斃命

點解咁少人睇?
因為無糖定主角

因為之前出文太慢掛

豐仔好慘架

花解語都係用毒

道長係第三方勢力

嗰排冇乜靈感

新一章已經寫緊 不過嚟緊weekend要搬屋 所以請各位耐心等候

等候一推

解語花 二十七 巧言妙語群英會

前院眾人慌忙驚呼，混亂嘈雜之間，只聽得一把清脆嬌柔的聲音道：「打擾陳樓主休息，實是抱歉。」正是花解語。

陳浚升不知花解語身在何處，心中戒懼，按兵不動，道：「姑娘初到敝館，便是拆牆毀屋，教我情何以堪。」

花解語嬌笑道：「我瞧一葉樓是那麼豪華，那麼宏偉，知秋館比起來卻是遜色不少。這不是正好裝修一下嗎？」

陳浚升道：「原來姑娘是一番好意，倒是在下誤會了。」

花解語道：「當然哩，只是樓主要如何報答我？」

陳浚升失笑道：「花姑娘，別以為你生得漂亮，我就不忍下手，你可知道朝廷公布懸賞，你項上人頭價值一萬金子？」

花解語道：「樓主不愁錢財富貴，豈要跟那些凡人爭奪？」

方皓雲突然插口道：「樓主自然不要這些身外之物，只是我近來手頭不濟，甚是拮据，要些金子吃肉買酒。」

花解語奇道：「刀聖跟落花派來往甚密，以閣下的武功，總不會純粹想做她們的走狗，難道沒給你一點油水嗎？」

方皓雲冷笑道：「你儘管信口瞎編，看有沒有人信你。」

花解語道：「男人大丈夫，做事不認帳，你們說醜不醜怪，我也不想跟你說話了。」頓了一頓，岔道：「聽說有樣東西，可要求樓主做一件不違道德公義的事情。」

陳浚升心中一凜，知道花解語所說的便是墨晶，心裡打量其意圖，遲疑一會，只得道：「的確。」

此時煙霧散去，只見後庭亂作一團，都是斷橋殘石，破牆爛土。眾人有池中假山阻隔，未被波及，安然無恙，守在池後的殺花陣卻大半化成焦屍，一陣焦熟之臭不住飄來。眾人目光落於站在眾人中央的花解語身上，只見她戴上面紗，經歷如此煙海，身子卻似是一塵不染，仍舊光鮮亮麗，明艷照人。

花解語又道：「聽說那東西在慕容道長身上呢，逢此良機，我想看樓主是否真會履行承諾。」說罷使眼色給慕容謙，打了個手勢，又望了望歐白水等人。

慕容謙知道她想自己以墨晶拯救眾人，只是眼見峨眉丐幫大勢已去，自己傷害同道，公然叛師，一旦峨眉丐幫決意報仇，也是無何奈何，如此留下禍根，對自己實在無利。想起陳浚升適才咄咄逼人，仗多欺少，心中就是不忿，便拿出墨晶放在掌上，道：「貧道也沒有甚麼好要求的。」停頓一下，道：「只是最近俗事纏身，都沒空閒看我最愛的猴兒戲。不知道樓主可否答應貧道，裝猴兒給貧道娛樂娛樂？」

聽畢陳浚升和花解語均是臉色一變。花解語沒想過慕容謙鬧事，如斯珍貴的脫身機會竟用以報復私怨；陳浚升知道慕容謙只想當眾羞辱自己，此事確是無關道德公義，但礙於身份，怎樣如何也不肯的了，然而外人在場，豈不是違背承諾，出爾反爾？進退兩難之際，方皓雲又道：「道長刻意為難，樓主大可不受。」

慕容謙臉帶委屈道：「江湖險惡，很多事情都身不由己，貧道整天打打殺殺，難道就不能輕鬆一下？」說到最後竟是哽咽起來。

花解語雖怪慕容謙不顧大局，但見慕容謙一本正經胡說八道，也忍不住「噗哧」的笑了起來，嘆了口氣道：「道長身為武當長老，雖是名揚四海，只是凡事都要思前想後，維護武當名聲，壓力甚大，想想倒也可憐。樓主就做個好心，幫道長一把罷。」

兩人一唱一和，使得陳浚升臉上忽白忽青，陰沉不定。方皓雲又道：「此言差矣。要是德高望重的人都如此橫蠻無理，天下豈非大亂？」

慕容謙道：「明明樓主把話說在前頭，手持墨晶者便能要樓主做事，如今怎麼耍賴起來？」說罷竟坐在地上，痛哭起來。

花解語來回踱步，托著下巴，佯作思考，蹙眉道：「既然樓主老不情願，這墨晶不若早毀了去罷，留著有甚麼用？」

方皓雲臉色一沉道：「你們要是再欺人太甚，別怪我手下無情。」

花解語瞪大眼睛，道：「哎喲，我跟樓主說話，你怎麼總在插科打諢？甚麼手下無情，你還傻傻的不分莊閒？」

方皓雲沒有答話，舉起大刀，睥睨著花解語。花解語笑道：「原來你不只厚顏無恥，還是粗魯人家，就只懂動武。」搖搖頭道：「你以為我沒有把握，會敢在你們面前說話麼？不信你走一步試試。」

方皓雲心中一怔，便踏出一步，只覺腳步浮虛無力，手中大刀也變得沉重無比，脫手跌地。驚愕之間，只聽得花解語學著自己的腔調，道：「別怪我手下無情哩！」頓了一頓，道：「我早趁爆炸之時，順道散了些毒藥，不過你大可放心，現在你們個個都中毒，一視同仁。」陳浚升與江文心亦暗地運勁，果然丹田空蕩，真氣難提，方知中計。

歐白水等人聽畢反而安心下來。眾人早前見過花解語，只覺她說話謙虛，並無敵意，如今之勢，亦不是頭號敵人，便是支持花解語起來，就算中毒也沒有關係。曼麗師太朗聲道：「我等性命何足道哉？最重要是將他們的惡行公諸於世。」

方皓雲望了望陳浚升，搖了搖頭，眼神露出一絲慌張。陳浚升沉吟片刻，也是背脊冒汗，卻冷靜道：「甚麼猴戲我決不會做，你們要走就走，自便。」

慕容謙還要說話，花解語已將他強行拉到一旁，將解藥塞在他手中，細聲吩咐道：「先把人救走再說，拖延不得。」慕容謙見其神情凝重，也不敢多話，兩手拉起歐白水與曼麗師太，把四秀護送在前，連同抱起鄭賓灝屍體的花解語，急步從庭院後方的碎牆敗瓦離開。

之後起碼三日冇得上網 但我都買咗本關於宋朝民間生活嘅書睇
希望可以改進一下個故嘅細節

用電話打囉

高質 支持！

等你搬完屋

唔係咁易

慕容影帝

樓主文筆超凡

一葉樓主真係好型棍

射咗

精神失常

邊敢當 好多人好過我

開頭係幾型 不過最尾畀人撚

唔可以寫柒佢

仆街HKT要30號先俾日期

用usb,去圖書館鋪文，打文唔駛上網

文筆愈淺愈好，合連登口味。

新嗰篇開咗頭 但我研究緊啲歷史時序 睇下插唔插到啲劇情

雖然話雅俗共賞 但寫嘢都要有叫做及格嘅文筆嘅

等文一推

樓豬真人一定充滿書香氣息

寫文唔一定要扮書生 正如藝術家唔一定要留長髮
我只係一個平凡人

寫咗一半了 如果依幾日未上到網就入usb po

解語花 二十八 三潭印月夜光杯

花解語領著眾人一直往南奔馳，直至遠離一葉樓，已是雨停黃昏。此時花解語停下腳步，四圍張望，只見一個女孩從屋後走了出來，熱烈的叫道：「姊姊！」便是衝到花解語身前，卻見得花解語抱著一人，緊緊閉目，嘴唇微開，毫無呼吸起伏，怔了一怔道：「姊姊怎麼抱著一條屍體？」

花解語道：「多事。接下來要去哪？」

女孩道：「我安排了船夫在西湖那個不曉得是湖還是潭等著，我們先在上船躲上一晚，然後再想出路。」

花解語點點頭道：「很好。話說回來，你怎找到這麼多又乾燥的炸藥？」

女孩嘻嘻笑道：「你也多事。有錢使得鬼推磨。」

花解語奇道：「你哪來的錢？」

女孩彷佛說錯話，一臉慌張，只得囁嚅道：「我……把姊姊的鳳釵給賣啦。」

花解語一愣，良久以後，只得嘆氣道：「罷了，我再偷過一把。」說罷便再次起行。

眾人隨著花解語大搖大擺衝出城門，目無王法，便是一路直奔西湖。一路上眾人互無交談，四秀眼睜睜看著慕容謙挾著兩大掌門，怒不敢言；而歐白水和曼麗師太未知花解語意圖，憂心忡忡；花解語又是因飾物被賣而若有所失；女孩則是懼怕花解語責難，噤若寒蟬。整個氣氛冷僵，曖昧不明。

這時夜色漸近，新月初上，只見樟香林靜，荷塘圍繞院落飄香，天上瓏璁彎勾，銀光閃閃，映照湖面大地。看著如此絕色美景，也沖淡不少傷感與殺意。花解語示意在一處樹下休息，眾人逃離至今，方得喘息。慕容謙把兩人放下，怕對望尷尬，只得轉過身去打坐。花解語吩咐四秀為曼麗師太包紮，自己則為歐白水推拿穴道。穴道雖然被封半天，然而花解語又推又捏，幾乎費盡力氣才解開穴道，可見方皓雲內力封勁如何霸道。

花解語呼了口氣，倚在樹下端坐道：「兩位掌門，小女子並無冒犯之意，亦是跟各位同一陣營，剛才若有失禮，請多多包涵。」頓了一頓，又道：「如此匆忙，只因適才所播毒藥毒性甚劇，能短暫消去內力，卻頂多能拖延幾刻，待得毒性一消，他們便知道中計，所以我只能盡量趕路，沒空為各位療傷。」

歐白水搖了搖頭，嘆道：「哪敢，姑娘可算我們的救命恩人了。想不到一葉樓主與刀聖同流合污，聽姑娘所說，竟然還有落花派牽涉在內，這種偽君子在武林橫行多年，像姑娘般的好人卻被誣衊，我輩未能察覺，實在慚愧。」又垂頭喪氣道：「打狗棒在我手上毀掉，這幫主之位無能擔任，待後傷勢一好，我便回去卸任受罰。」

花解語道：「我的名聲早就很壞啦，要是在意名聲，做事就綁手綁腳的了。」又安慰道：「你揭開刀聖與一葉樓主真面目，也算是造福武林，將功補過吧。」

歐白水道：「就只怕世人不是這般想。如今只有這裡的人與少林寺知道他們面目，況且我們被你救走，江湖又多幾番謠言，到時萬辭難辯。」

曼麗師太被四秀包紮後，亦道：「幫主也有他的難處，丐幫為天下第一大幫，幫中規條戒律嚴謹，要是為歐幫主格外破例，那又如何服眾？我峨眉雖能信你，其他人卻不是。」又黯然道：「就只可惜了鄭神醫，本來他老人家大可在家享受清福，卻是客死異地，拋下了一個生死未卜的兒子，這又如何是好。」說罷瞪了慕容謙一眼，只是慕容謙背對眾人，不得而知。

花解語道：「你們在知秋館試探我，就是想打探豐兒消息？」

歐白水一愕，道：「原來姑娘確是豐兒的師傅，也一早識穿我們身份。」

花解語微笑道：「別忘記我在易容方面很在行。我只不過看你們人數一樣，想想該是你們了吧。」

歐白水道：「我們此趟除了打探豐兒消息，亦想查清一葉樓的陰謀。」便道出夜襲少林一事。

花解語聽畢蹙眉道：「除了陳浚升與方皓雲，剩餘那人恐怕是落花派的。我記得落花派有一位人物，叫作洪立志，其武功不過爾爾，卻擅長打造奇形怪狀的武器，很多武功比他更好的人也著了道兒喪命，因此在落花派當上了護法。照幫主所述，那人應是他吧。」

歐白水猛拍自己的額頭，道：「原來他們勾結落花派一早有跡可尋，只是我們對落花派一無所知，被他們牽著鼻子走。」

花解語道：「落花派歷史可數算二十多年前，由一個六十多歲的老人蕭赫領軍，招攬人才，擴張勢力，派內分了四大堂，五大護法，甚有體系。他們也不時到各大門派踢館，樹立威勢，然而他們實力未夠，也不敢到大門大派找碴，因此還是寂寂無名。後來蕭赫逝世，由夫人蕭倚明繼位改革，不斷招攬一些孤苦無憑的女人入派，名聲漸響，教得世人都以為落花派只得女子，實則不是。」

曼麗師太道：「那麼她們何解要強搶民女，四處拐騙擄掠？」

花解語搖頭道：「其實此事早在一年前發生，我也是奉命調查此事，目前為止也不得而知。」望了望天色，又看鄭賓灝的屍體，道：「時候不早，我們須得把鄭老先生的遺體安頓，才方便上船。雖然似乎有失禮節，但如此時勢，亦只得此法。」便合眾人之力在土地挖了個大坑，將鄭賓灝好好安葬，又找了塊木板，刻了「鄭賓灝之墓」五字。除了慕容謙外，眾人在墓前拜了三拜，花解語隨即著女孩帶路。

如此走了半晌，眾人來到一片無際湖邊，只見湖面靜謐安寧，煙波浩渺，墨夜籠罩長空，明月掛旁點綴，清風送爽，盡是舒適寫意。又見湖中立有三座葫蘆石塔，月光下塔尖玲瓏剔透，塔身雕紋精致，塔中燭光透曳，此時月印湖面，燈湖之光交輝，月塔之影相互暈開，鏡花水月，虛虛幻幻，教人心神俱醉。女孩與接應的船夫說了幾句，便使了銀子打發，領眾人上船。這船不大，客房，酬賓廳等設備卻一應俱全，像是供富貴人家出遊之用。

眾人到船倉的廳上放下行裝，花解語則喚了慕容謙到甲板幫忙駛舵。花解語眺望遠方，道：「雖然剛才出了岔子，但仍有賴你才能脫險，如此一來，我又欠你一個人情了。」

慕容謙駛著木舵，道：「我總不能為難美女，就當我一時蔽了雙眼，做了虧本生意。」

花解語笑了一笑，取出一條刺繡手絹，道：「你如今叛出武當，一葉樓亦不會放過你，若然你走投無路，便帶著這條手絹到敦煌的千佛洞找我。要是順利，那該就見得到我，不然便是我師傅接應，她老人家脾氣不好，你嘴上別要頂撞，不然她一個不喜歡，趕你出去，我也愛莫能助了。」

慕容謙接過手絹，苦笑道：「如果江湖上真的無我容身之所，恐怕未趕得及找你，便是死無全屍。」

花解語道：「我不明白，你這人看似瘋瘋癲癲，心裡卻明白的很，早知如此，何必當初？」

慕容謙道：「我生性好武，一旦動手，腦袋便會莫名奇妙起來。以前修習道法，能夠平心靜氣，情況會好一點，但近來疏懶，便是越趨嚴重。」

花解語笑道：「我看你還是別再讀道經好了，一個不好腦袋清醒，反而被人剮了。」

待得船駛到湖中央，兩人回到廳上。此時眾人各自做事，見兩人回來，立時打起精神，卻正眼也不看慕容謙一下，慕容謙也懶得理會，坐在一角打坐起來。

花解語道：「待天色一亮，我們再把船駛到對岸，再從那邊離開。諒方皓雲他們心存疑懼，未敢追來，這裡的官府也沒甚麼能人好手，該能脫險。」

歐白水道：「姑娘救命之恩，歐某必會報答，來日定要為姑娘洗白。」

曼麗師太也道：「縱使我峨眉如何受人誹謗，也要挺身為姑娘講好說話。」

花解語幽幽的嘆了口氣，道：「不用啦，我既收了豐兒作徒，便要回去師傅那裡請示。而且江湖太過險惡，等我找到豐兒，教他武藝旁身以後，便要退隱江湖，不再出來了，始終調查落花派也是師傅指示，非我所願。」

歐白水怔了一怔，道：「難道姑娘忍心看著落花派禍害天下蒼生？」

花解語目光移開，惆悵若失的道：「別看我做事總是精明謹慎，我也只是為勢所逼而已。當初答應師傅，只是奉命行事，也沒想到事情如此凶險，險些貞節受污，還連累了師妹喪命，我實在受不了啦。」語畢眼睛已在眶中打轉，一時間廳中也沉默起來。

片刻過去，曼麗師太打破沉默，道：「既然姑娘心意已決，我們也不強人所難，祝願姑娘早日歸隱，做些自己想做的事，享受當平凡人的樂趣。」

歐白水心中思潮起伏不定，心想：「我這生亦是奉師命履行幫主職責，也是我心中所願嗎？」

慕容謙突然道：「我卻想問各位女俠，你們跟一葉樓有甚麼轇轕？」

上網無期

打狗棒換花解語又推又捏，值啦

捏完之後失業 身敗名裂

驚咩，仲有娥媚師太

最慘都係謙仔
受盡眾人白眼

佢係前期友方主力。

暫時友方最好打係佢

咁兇猛

冇計 之前佢咁賤格

咁佢係神神地㗎嘛

打卡一推

起身一推

有點卡關 請耐心等候

好，等你

有新篇了 不過要等聽日入usb po
HKT話最壞情況月底先有得裝 過非人生活

好彩仲有文

解語花 二十九 葉底採花因難究

蘇棠對慕容謙懷恨在心，聽得慕容謙說話，也就怒火中燒，罵道：「臭賊道，你還有面子說話……」

慕容謙打斷道：「一葉樓與落花派懷疑互相勾結，若然你們跟一葉樓有甚麼關係，峨眉派也不能幸免。你們不說倒好，那就跟貧道成為武林公敵好了。」

蘇棠為之語塞，望著曼麗師太，只見曼麗師太一臉嚴肅，道：「賊道雖傷害武林同道，但他說話卻非毫無道理，我們光明磊落，就如實說出吧。」歐白水也道：「我丐幫亦要跟道長算帳，只是一事歸一事，女俠們就說出來，我也想一聽究竟。」

過了良久，楊梓緩緩開口道：「兩個月前，我受師命追捕肆虐蘇州的採花賊。來到蘇州，恰好盤纏用完，夜晚饑腸轆轆之下，只想暗地偷個饅頭充饑。心想既然出外辦事，也顧不得太多，而且能夠除害，也是造福了百姓。」

慕容謙道：「以女俠美貌上門求食，別說饅頭，山珍海味也得送給你。」

楊梓白了白眼，續道：「然後我打算到食檔偷饅頭，再找個地方休息一晚，誰知就給我看見採花賊的蹤影。我隨即上前跟蹤，跟了幾個街口，好像被他發現了，他便腳底加快，四圍竄逃。」

慕容謙又道：「要一個女人漏夜追捕採花賊，你師傅倒有頭腦……」花解語連忙打眼色，慕容謙才止著不說。

楊梓沒有理會，道：「如此追了好一陣子，只見他進了一葉樓。那時已是夜深，我也不知道那是一葉樓，想也不想便跟了進去。甫一進去，便知不妙，裡頭極是豪華寬闊，卻無燈火，目不視物，那採花賊無影無蹤，不知躲到哪裡。」

「於是我到處搜索，整個大廳從頭到尾都看過，總不見那採花賊。正要上樓，背後卻有人偷襲，我迴避不及，背部就被打中，昏倒過去。」

慕容謙道：「對方可是採花賊，女俠豈不是貞操不……」楊梓把話搶回，道：「待得醒來，已是翌日早晨。我安穩地躺在床上，只見一個穿著金袍的中年男子走進房內，聽得他自報名稱，原來便是一葉樓主陳浚升。他說那人已被他制服，叫我可以放心休養。我聽得這句，便想他身為一葉樓主，也無理騙我，謝過了他，在一葉樓留了幾天。我受傷期間受他不少照顧，他人也挺好，體貼細心，臨走前還給我一顆黑曜石，說以後有事，可帶石找他。」

慕容謙道：「他現在可是你師傅的敵人，你還對他讚口不絕。」

楊梓一窘，立時收口，又道：「此事一個月後，我們四秀途經蘇州，一葉樓主知悉，便邀請我們到一葉樓作客。以後的事，便是被蘇師姊所誤會，我們並無任何男女私情。」

蘇棠冷笑道：「師傅你有所不知，她在一葉樓搔首弄姿，坐得何其端正，兩人交談甚歡，像是相處多年的夫妻，分明有染！」

慕容謙道：「且慢，你怎知道夫妻怎樣相處？難道你又有丈夫嗎？」蘇棠愣了一愣，立時怒不可遏，拔劍指著慕容謙道：「你整日誑言妄語，作奸犯科，不怕會有報應麼？」慕容謙搖手道：「我這人不能神靜性明，去欲無求，是一早不可得道成仙啦。我自有『三屍蟲』整治，你不用操心。」

楊梓連忙對著曼麗師太道：「不是的，對方可算是我半個救命恩人，說甚麼也要禮貌端莊。可是墨晶怎麼到蘇師姊手裡，就不得知曉了。」

蘇棠臉上一紅，一陣尷尬，只得道：「那我身為師姊，照料師妹也是應該的…..而且我看楊師妹古古怪怪，便想檢查她的包袱，我知道她必然不肯，便夜裡偷偷查看，誤打誤撞便見到這墨晶來……」

慕容謙笑道：「你這人如此霸道，老是一廂情願，怪不得你的師妹都不喜歡你，我在你臉上劃的疤痕跟你性格倒也合襯……」蘇棠最惱便是慕容謙毀其容貌，縱有鄭賓灝妙藥敷治，疤痕仍淺淺印在臉上，立刻將長劍用力扔向慕容謙，卻被慕容謙接著，賴皮一笑，道：「這劍我收下了。」

歐白水開聲道：「陳浚升這人謊話連篇，恐怕此事內有蹊蹺。沒親眼認證那採花賊被擒，便可能依然逍遙法外，他們更有可能是同一伙。」

曼麗師太突然平靜的道：「蘇棠，你過來。」蘇棠聽到師傅呼喚，心中一震，只得戰戰競競走了過去。忽爾聽得掌摑聲響，竟是曼麗師太打了蘇棠一記耳光。眾人均是一怔，又見得曼麗師太神情冷峻的道：「你也太過胡鬧。」只見蘇棠臉上高高腫起，赫現五指紅印，一臉驚詫惶惑，未幾便嗚嗚作哭，奔出廳外。

花解語正想說話解勸，曼麗師太卻道：「慕容謙，我徒兒再多不是，卻是我峨眉門事，如今我已發罰，再不容你外人插嘴。」

慕容謙也大感無癮，聳肩道：「不說就不說罷。」

花解語拉回話題，沉吟道：「我卻有個大膽想法，那採花賊會不會便是陳浚升？」

歐白水道：「就連刀聖這種武林名宿亦有下流勾當，一葉樓主是採花賊也不出為奇。」

楊梓望著廳門打開，細聲對曼麗師太道：「師傅，師姊她……」曼麗師太已道：「我以前對她太過寵溺，以致她脾氣暴躁，自以為是，這巴掌就當是教訓，要她收斂脾性。你知道你素來乖巧，絕不會發生那種荒唐事。」

慕容謙嘀咕自語道：「明明有其師必有其徒……」

花解語一望窗外，道：「時已夜深，大家今晚好好休息，明天一早便要離船，有甚麼還是留在以後商議。」

慕容謙好正

好彩謙仔學好武功先至唔念經，如果唔係廿條命都唔夠死

不停抽水

已經寫緊

念經已經唔可以幫佢修行

唔緊要啦，佢不但自保冇問題，得閒仲可以恰下人

聽日入usb po文

好！

解語花 三十 心魔魅惑兩荒謬

眾人各自入房休息，歐白水卻獨自留在廳上徹夜難眠。他內心甚是複雜，想到為了調查落花派，卻因此間接害死鄭賓灝，便是猶豫困惑，心想：「從小到大，師傅教我要頂天立地，行俠仗義，立志為民請命，我只對師傅唯命是從，卻沒想過是否自己意願。我出身寒苦，性命貧賤，只知道出人頭地，必須勤練武功，所以幾十年來都只懂練功，其他一律不曉，連自己喜歡的都不甚清楚。」又想：「我擁有地位號召武林，摧毀落花派就當為百姓多做一件善事，然而鄭神醫就此犧牲，其義子音訊全無，如此害了一戶人家，可是合符情理？撇除成佳方丈，像是花解語與曼麗師太，一個是師傅命令，一個可能礙於我的身份和逞強才答應請求，就連我自己，都不是發自真心要調查落花派。」

歐白水憶起兒時師傅如何厲言疾色督促自己練武，除了吃飯睡覺，一天到晚便是練功，只要有一絲懶散，便是罰以加倍練習，因此不得不勤修武功，直至接手幫主之位。心想：「如果我沒接手丐幫幫主這個重擔，只做個普通幫眾任人差遣，閒時吃狗喝酒，就這樣過了一生，都彷佛比現在憂國憂民來得快活。」心裡念頭想法反覆交織，歐白水只覺信念搖晃不定，糊里糊塗便是入睡了。

自趙玖豐被捕頭帶走，便是回到衙門，趙玖豐在後堂的一張椅子坐下，捕快們各自就位當值，也沒人理他。片刻天色入黑，那捕頭到後堂一看，只見趙玖豐仍在後堂對牆發愣，便走近道：「小兄弟還不走，不會是嚇傻了吧？」推了趙玖豐一下，趙玖豐竟整個身子跌在地上。那捕頭大吃一驚，連忙扶他起身，用手湊到趙玖豐鼻前，卻有氣息，呼吸脈搏亦是正常無異，那捕頭呼了口氣，拍著心口道：「我當真被你嚇傻。」

趙玖豐萬念死寂，心裡沉鬱悲哀，無知無覺，本有自盡念頭，卻想著義父養育之恩，便是止著不敢。只是他對花解語的感情泥足深陷，難以釋懷，便是放空頭腦，自暴自棄。那捕頭道：「小兄弟你住在哪裡？我派人送你回家。」

趙玖豐搖頭道：「我已是生無可戀，無家可歸。」

那捕頭只道他心裡還猶有餘悸，便道：「你年紀輕，無見識膽量也是正常不過，想當初我剛做捕快，看到一家十三口滅門的兇案現場，嚇得差點要昏倒，回去還吐了好幾天。適才那些只不過是雞毛蒜皮而已。所以我才勸你回去，一入江湖深似海，再也不能回頭了。」

趙玖豐頹然道：「你不明白。」

那捕頭莞爾一笑，道：「我做了四十多年的人，如果我不明白，難道你這個黃毛小子會明白麼？你應該是聽了茶樓那些說書人胡扯一通，說甚麼花解語如何在洛陽大會事了拂衣去，你便發個大俠夢，然後過來想見識見識。我跟你說，若要踏入江湖，即使想湊熱鬧，起碼也拜個門派，學點武功自保，不然刀劍無眼，到了陰曹地府也不知到底甚麼回事。」

趙玖豐聽到花解語，心裡又是一陣刺痛，道：「我不是想做大俠，只是出來散心而已。」

那捕頭道：「散心有很多去處，逛街遊船觀花賞月，甚至去去賭坊青樓，也勝過老是看人打打鬥鬥。況且年輕人有甚麼不開心，去青樓找個姑娘說話便是了，大不了跟她們睡一覺，心情也變好。怎樣？要不要今晚陪你去找樂子？」

趙玖豐聽到賭坊和青樓，勾起被李猛熊虐打的不快回憶，立時板起臉道：「不要。」頓了一頓，續道：「我之前拜了個師傅，她卻不喜歡我，當我傻子看待，我才不高興起來。」

那捕頭「哦」的一聲，道：「對自己不加愛護關心的師傅，也不是好師傅，我勸你還是早早叛師，另覓高就。你說你師傅是誰，看我認不認識，讓我好好教訓他。」

趙玖豐道：「我師傅便是……」倏地一個捕快衝了進來，一臉慌忙道：「有人報信，一葉樓被花解語炸開，還挾著丐幫幫主與峨眉掌門逃往西湖！」

捕頭與趙玖豐同時一震，捕頭卻隨即淡淡的道：「集人備馬，我們明天救人。」

趙玖豐不解道：「事情危急，為何不立刻出發？」

捕頭道：「就說你歷練尚淺，不懂世故，花解語武功比我們高出好倍，既能挾走歐白水與曼麗師太，我們無論如何都鬥不過人家的，加上天色昏暗，容不易中了暗算丟了性命。況且我們都只是仗著朝廷的名罷了，對方根本不放我們在眼內，所以隨便做個門面功夫，乖乖向皇帝領銀兩比較化算。」

趙玖豐聽畢心中一陣鄙視，卻覺其說話亦有道理，心道：「人家武功好，長得美貌，自然看不起人，我又何必覺得傷心，找自己麻煩？不若學這人做個捕快，既有幾分威風，又有銀兩。」正想打探衙門役事渠道，然後又暗罵自己：「趙玖豐啊趙玖豐，枉爹爹如何教你做人，怎地如今受了點屈辱，便壯氣蒿萊起來？就算要死，莫要教人看不起！」便不動聲色道：「這話不錯。只是既然花解語明天已該走遠，那麼可帶上小弟一起去西湖嗎？我想觀摩一下衙門的調查手法。」

那捕頭欣然道：「你我說話投機，甚有緣份，這當然可以。未知小兄弟如何稱呼？」

趙玖豐道：「小姓趙，名玖豐，居於洛陽。」

那捕頭道：「我姓黃，名喚于袖，人稱『鐵面捕頭』。」停了停頓，又道：「原來兄弟是洛陽人，你知道洛陽最出名是甚麼？」

趙玖豐沉吟片刻，道：「衣服、絲綢、花？」

黃于袖笑道：「通通不是！我們大宋雖然重文輕武，但真正讀書人仍佔少數，對我們這種粗人而言，都是聲色犬馬比較吸引。洛陽最大的青樓『醉風樓』冠絕四海，不少外省人也不惜山長水遠，慕名而來，恰好我跟他們老闆非常熟稔，下次請小兄弟上去飲酒。」

連個捕頭仔都有朵

啲濕鳩古惑仔都自己起朵

好嘢，今集唔洗睇茄喱啡啦。

邊個係茄喱啡

啫係啲小角色 配角

嗰啲都算第二、三主角 唔算茄喱啡嘅

我睇趙玖豐嘅頹樣睇得好開心。

人起朵你起朵
鐵面

讀得書少
而且有意思嘅

貪心友唔似鐵面無私掛

面皮厚

青樓

聽日入usb po

解語花 三十一 意方張狂復消沉

趙玖豐乾笑幾聲，臉色難看，道：「多謝黃大哥，可是我不太好女色。」

黃于袖卻無察覺，拍了拍趙玖豐的肩膀道：「年輕人血氣方剛，哪有不好女色之理？兄弟若然不敢，就讓我帶路罷。」

再說幾回，趙玖豐見他說話不斷圍繞嫖賭飲蕩，便開始敷衍對應。黃于袖見其不為所動，亦說得疲倦，安排膳食住宿後，便逕自休息去了。

趙玖豐回到房中，將替換衣服隨手放到一旁，點了蠟燭，便是攤在床上，仰眼牆壁，心中思潮疊起：「以前哀求義父教我功夫，義父卻說我資質平庸，不宜太早修習內功，就請來一堆誆稱一流好手的武館師傅，教我全然沒用的武功。我還以為武功這麼容易，原來都只是花拳繡腿。」又想：「義父應是不願我踏足江湖，才不肯教我武功，只是我沒找麻煩，麻煩卻找上門來。也許師傅……花解語說得對，身不由己的時候，多卑鄙的武功也得要使，留得性命便是英雄好漢。像我這些不懂武功的人，只有被剁的份，根本拳頭硬的人才能談尊嚴。」趙玖豐只覺以前太過天真，以為善惡有報，此番歷練過後，嫉惡如仇的性格早已煙消雲散。身處弱肉強食的江湖，武功高強便可肆無忌憚，天朝王法彷佛只用作安慰庶民，實則毫無作用，當下便立定決心練好武功。

正要練功之際，回想自己卻只學過太祖長拳、輕身術和花語神功，太祖長拳功夫粗淺，不練也罷；輕身術動作太大，夜裡免得驚擾他人；花語神功卻是那可恨又可愛的師傅所授。心中躊躇之時，忽爾想得：「要是我以許晉熙的方法練花語神功，那不就是花解語所教的『花語神功』了。」心裡有藉口賭氣而竊喜，便更有動力練功，立刻盤膝打坐，氣聚丹田。

趙玖豐依著許晉熙的方法，提氣運至經脈，真氣微弱緩緩流過穴位，直到經脈中段之際，立刻再次運氣，將真氣強行回收到丹田。趙玖豐只覺經脈真氣不受控制，像之前一樣在身體各處亂竄，熱痛難當，只是他曾有經驗，當是修練內功之法，便咬牙強忍了過去。過得幾刻，真氣漸漸散布身體十二條經脈，趙玖豐幾乎脫力，卻拼著最後一記，丹田凝神聚力，再次使各處真氣折返丹田。不知怎地，真氣完全無動於衷，卻是如雪融大地，暖洋洋的化為內息匯入經脈，丹田無力放鬆後，旋即有若海納百川，將經脈的內息收納，然後隨著呼吸遊走各處經脈，從此循環不息。趙玖豐只覺全身酥軟，身體從沒試過如此溫暖愜意，待得手腳能夠動彈，卻是活力充沛，精神煥發。

原來趙玖豐誤打誤撞下，竟發現了全新的運功方法。趙玖豐自被許晉熙誤導，本就散盡內力，經脈丹田中早就沒有內息。如此練法，沒有散功顧忌，就如盡地一賭，若能挺過煎熬，便是節省時間，一次過將全身經脈練通；若是意志未夠，便是真氣在體內亂闖，落得穴道不通，全身癱瘓收場。趙玖豐既有決心，自是不會癱瘓，如此堅持下去，內力定有精進。

趙玖豐脫下汗濕衣服，正要替換，卻覺奇怪，湊鼻嗅了嗅汗衣，只聞得一陣微微花香，又看了一下身體，皮膚彷佛比以前嫩滑緊緻，心中了然，便是花語神功的額外功效。心想：「我只練過幾次便是如此，那師傅不就……」只是又想雖則花解語對己無情，但好歹也曾有授功之恩，胡亂遐想，或多或少也算無禮，便嘆了口氣，不敢去想。倏地見到日光透進房內，原來折騰一番，已是早晨，當下便走出房間，到前廳去了。

黃于袖來到廳堂已是卯正時份，他才剛好換過衣服，睡眼惺松，竟見到趙玖豐已好整以暇坐在廳前，愕了一愕，道：「小兄弟起得比我還早，看起來也精神不錯。」

趙玖豐笑道：「都是託大哥的福，在這處吃得飽睡得暖。」

黃于袖哈哈大笑，道：「兄弟如此好說話，我也有點慚愧了，畢竟我們衙門也很久沒給人讚過。」

趙玖豐心想你做事隨便，自然被人詬病。卻道：「怎會，你身為衙門捕頭，卻毫無架子，如此親切，該被人愛戴才是。」

黃于袖道：「兄弟是在笑話我了，我們這種冗員，還奢望甚麼愛戴？不是神憎鬼厭已是感恩。走罷，我們去吃早飯去。」

趙玖豐跟著一行捕快走到大街，只見眾捕快列隊而行，粗聲粗氣趕著市集百姓，就連正值擺檔鋪張的地攤，也不得不先收起商品，免得混亂丟失損壞。趙玖豐皺著眉頭，卻不敢多言，怕連自己也被趕走。片晌來到一間露天粥檔，眾食客見捕快們來勢洶洶，便是爭相走避，瞬間粥檔只剩下捕快等人。老闆苦著口臉，走來問道：「各位大爺要吃甚麼？」

黃于袖跟趙玖豐道：「隨便點，不用錢的。」趙玖豐愣了一愣，黃于袖笑道：「所以我說衙門名聲不好就因如此。不過仗著衙門的名吃飯尋歡，也省下不少錢。」頓了一頓，笑道：「然而我來這裡吃飯，卻是因為她。」說罷指著在檔裡盛粥的少女。只見少女穿著水藍單襦，下搭褐棕花褶裙與長褲，翦水秋瞳，淡眉薄唇，嬌俏婉麗，投足均有江南獨有的溫柔，如斯美人，直為市井生色不少。

此時她盛粥到鄰桌的捕快們，捕快們盡是說些三下流說話調戲，又借機用手去碰少女的身子。黃于袖開聲道：「檢點些，不可無禮。」那少女紅脹了臉，投以感激的眼神，捧過粥後低著頭回到檔中。

黃于袖悄聲跟趙玖豐道：「我每天早上來這裡光顧，為的就是見她一面。你看我這些手下狗嘴長不出象牙，老是騷擾，我就將計就計，這般換取她好感。」

趙玖豐望著那少女，只見她亦不時望來，卻不知是望向自己還是黃于袖。想到那少女如果不識人心險惡，很可能便被黃于袖欺騙得手，心中不由得鬱苦。只是猶豫之下，知道強行出頭只有惡果，只好點了一碗肉粥，挺著途人輕蔑目光，默默的把粥吃下。心裡發誓，如果一天出人頭地，定要把各地衙門整頓一番，百姓也不必同時受到官府與武林人士欺壓。

用膳過後，一行人便往西湖出發。一路上步伐緩慢，像是故意拖延腳步。眾人有說有笑，趙玖豐卻有點不耐煩，問道：「怎麼我們不走快一點？」，黃于袖道：「一天流長，這趟當作出差，我們又有理由把文書擱到明天才做了。」

趙玖豐默言無語，想到那粥檔少女，又是一陣難過。慢慢跟著眾人而行，直到中午，才來到西湖樟香林間，走得半晌，只見黃于袖從大路走近林間，蹲身望著草地，認真道：「花解語在這裡走過。」便朝著痕跡前行。趙玖豐本來不信，凝眼一看，卻看到草叢確有被踐踏，沿路斷草遍地，心中訝然，黃于袖觀察入微，做得捕頭，也並非等閒之輩。

黃于袖一邊吩咐眾人小心行走，一邊道：「花解語炸毀一葉樓，那即是與陳浚升作對，就算陳浚升不即時追擊，也得盡快離開蘇州。她挾著兩人如此急逃，體力消耗必劇，該會在附近休息。」語畢便派人四圍搜刮。

趙玖豐奇道：「黃大哥怎麼知道花解語走過這裡？」

黃于袖道：「除非像一葉樓主這種級數的人，才會敢在昨晚走到西湖，但最近也沒這種人來到蘇州。而且就算是一葉樓主的痕跡，我們也走對方向。」

待得半刻，有人回報一處樹下有雜物遺留，更有一座墓碑立在旁邊。黃于袖道：「奇怪。」便偕趙玖豐走到前來。只見樹下有染血布帶零散在地，黃于袖沉吟道：「如果這血是花解語的，那她的武功當真太過駭人，受傷之下還能挾著兩人逃到此地。」

趙玖豐見那布帶也沒甚好看，便轉眼看那墓碑，卻見木上寫是「鄭賓灝之墓」，心裡一凜，連忙擦了擦眼睛，確定牌上名字與義父名字一模一樣，登時全身顫了一顫，手裡也難以制止抖震。黃于袖見他神情有異，便笑了笑道：「難道你怕見血？那你的江湖夢也…..」還未說完，趙玖豐像著魔一樣，用手瘋狂掘起墓前的土地。趙玖豐極是不安彷徨，冷汗浹背，雙手已快抓出血來，滿面泥垢，不住祈求不是心中所想，然而義父隨歐白水調查落花派，他卻是知情。趙玖豐使盡氣力，終於挖到一條手臂，筋疲力竭之下，只得叫喚捕快們一同挖掘。那些捕快不明所以，黃于袖卻本有意將屍體挖出，便叫捕快們一同掘墓。眾人一掘，不消半晌便把整條屍體挖了出來，趙玖豐一見面容，登時渾身虛脫，心臟劇烈跳動，這確是把自己養育成人的鄭賓灝。趙玖豐突然眼裡一黑，昏倒在地。

散功變神功

留名

主角威能

我覺得主角唔算好愛佢師傅，一來佢只係懷春少男，好似鍾意陸冠英嗰個女人咁鍾意郭靖，第二佢都唔信師傅，師傅一句嘢就可以打沉佢，證明主角信自己多過愛女人，第三，佢沒真正追求過花解語，如果佢地喺埋一齊，只能說天意多於人情。

巴打睇得幾透徹
第一二點好中 其實我係想寫佢係啲發情毒撚 成日亂諗嘢
第三點 咁男女主角唔一定一齊嘅 睇下佢造化了

聽日搞上網了

呢個男主角唔討喜

佢只係毒jj

毒撚主角

拉唔到線入屋
星期二先覆幾時整
H

賓灝 RIP

賓佬

辛苦曬usb

最緊要出到文

usb每次都比人入

USB係入人哋

解語花 三十二 歧途難返恨情仇

經黃于袖一陣推拿按摩，趙玖豐悠然醒來，只見他還未回神，便已呼喊：「爹爹，爹爹……」猛然站起，撲向地上鄭賓灝的屍體，卻未站穩，又仆前在地，反覆幾次，已擦得一身損傷。趙玖豐跌跪屍身前，瞪大雙眼，眼裡滿佈紅絲，神態空洞，喉嚨乾澀，張口欲說，卻無法言語，只能直直的盯著鄭賓體的屍身。又看鄭賓灝神情痛苦，腹部穿孔，該是一擊斃命，趙玖豐強吞了口水，沙啞的道：「爹爹，別要嚇我，快醒來……」搖著鄭賓灝的屍體，卻哪有反應？眾捕快見此突變，也得知些端倪，黃于袖便上前欲扶，道：「小兄弟莫要難過……」

豈料趙玖豐甩開黃于袖的手，悲憤之下，難以自制，破口大罵：「是你害死我爹爹！若然昨晚立刻出發救人，我爹爹就不會被花解語殺死！」

黃于袖一愣，道：「這話怎說？我們白領銀兩，你是知道的，明明昨晚你也認同。」

趙玖豐依然罵道：「你不止白領銀兩，還壓榨良民，欺騙婦孺，你這人狼心狗肺，當心遭到天譴！」只見他情緒激動，雙頰發紅，連眼淚鼻涕也流了出來。

捕快們正要上前教訓，黃于袖揮手攔截，不怒反笑，道：「兄弟所言甚是，可是我這人天性如此，已是難以改變。假如兄弟有何怨言，不妨上朝告狀，不要在這裡吵吵嚷嚷。只不過我們會設法阻止，免得丟了飯碗，沒錢尋樂。」

趙玖豐受言挑釁，更是火冒三丈，又眼見義父身死，想到自己受其養育之恩，且一直相依為命，自己未及報答，義父卻含冤枉死，自己從此孤苦伶俜，不由得悲從中來，悔恨交集，理智崩潰，陡然揮拳打向黃于袖。黃于袖一怔，右手手掌接著趙玖豐的一拳，趙玖豐二拳又到，黃于袖右手立時伸出姆指，使勁往迎拳的手腕一抖，一手將趙玖豐兩拳擒下，笑道：「兄弟如此衝動魯莽，將來難免吃虧。」說罷用力捏著趙玖豐雙腕，只痛得趙玖豐哇哇大叫。只聽得黃于袖又道：「見你喪父未久，我也不難為你，剛才的話我當作沒聽過，你好自為之。」便將趙玖豐甩在地上，領著眾捕快，頭也不回的返回蘇州。

趙玖豐吃力坐起，忍著痛楚，爬到鄭賓灝的屍身前。看了片刻，再也抑制不住心中悲痛，伏在鄭賓灝身上，縱聲大哭起來。過了良久，趙玖豐力竭聲嘶，淚乾唇燥，便沉沉的睡了一陣子，待得醒來，又是哭過。如此也不知過了多少時份，趙玖豐終於清醒過來，一臉呆滯，靜靜的望著鄭賓灝，直至黃昏，才回復過來。

他默然把鄭賓灝的屍身抱起，打算帶回家好好安葬，走了幾步，卻想此處離洛陽甚遠，自己既身無分文，也怕屍體保存不妥，難經長途而發臭。踟躕片刻，只好原地歸土，將屍身謹慎送回墓裡，再用手將封好泥土，心中默念：「爹爹，孩兒總有一天會帶你回家。」抬頭望天，但見晚紅照山，霞光艷麗，蟬翼薄彩，如此良辰美景，卻伴著淡淡悽涼，只剩趙玖豐一人顧影自憐。如今既無義父依靠，無師傅可信，又有落花派暗中覬覦，天下彷佛再無容身之所。然而趙玖豐心下卻萌生一股惡毒野心，誓要揚名立萬，無所不用其極。

蘇州再次回復平靜，此時夜幕低垂，華燈初上，市集繞運河而擺，四處食肆地攤，說書講演，茶樓酒館，雜劇猴戲，書生佳人含情對望，商人叫賣不絕於耳，好不熱鬧繁華。然而西邊市集一處，卻有一人神情憔悴，骯髒滿垢，衣袖破碎，步姿有若醉漢，逢人見狀無不急忙避卻。只聽得那人放聲大叫：「落花派的許晉熙，給我出來！」此人正是趙玖豐。

只見他身子搖搖欲墜，在途人間左倚右靠，婦女掩鼻蹙眉，甚是滋擾。一些大漢看不過眼，便走出來圍著趙玖豐，揪著趙玖豐的衣襟，喝道：「混帳東西，敢在西市撒野？」

換作以前，趙玖豐早就怕得連聲道歉，如今卻瞇起雙眼微笑對應。大漢們倒是愣了一愣，隨即怒道：「你以為我不敢揍你……」驀然一個黑影閃過，趙玖豐只覺眼裡一花，便被憑空提走。趙玖豐知道這是許晉熙，正中下懷，也沒驚惶。只見許晉熙跳到屋頂，越過幾個街口，落在一個幽僻後巷。

許晉熙把趙玖豐拋到一邊，冷言道：「你去了哪？」

趙玖豐雖背脊撞到牆上，卻沒有呻吟一聲，冷笑道：「你不是很厲害的嗎，怎麼連我行蹤都不知道？」

許晉熙道：「我叫你等我，怎麼自己走了去？」

趙玖豐不屑道：「先是敗給自己派內堂主，然後偷襲花解語不成，幾天之內兩度敗陣，你還有甚麼面子裝模作樣。」

許晉熙臉色一變，道：「你看在眼內。」

趙玖豐嘲道：「起初還說要十天之內取花解語性命，如今也起碼過了一個月，你這人當真大言不慚。」

許晉熙瞬間跳到趙玖豐身前，以手扼起趙玖豐的頸提到空中，趙玖豐只覺脖子疼痛，窒息難受，卻撐著一口氣道：「我不是與你作對……我想……加入落花派……」

許晉熙心中一詫，便鬆開手來，道：「甚麼？」趙玖豐跌在地上，連聲猛咳，道：「既然花解語不把我當作一回事，我也不必待她有情有義。你讓我加入落花派，我們攜手合作對付花解語，你既有好處，我也得以報仇。」

許晉熙皺眉道：「她不著緊你，你也沒有用途。」

趙玖豐笑道：「要是我同場應戰，她見我倒戈相向，總不免愕然分神，或多或少也有點用處。」

許晉熙懷疑有詐，思考數刻，突然提起趙玖豐的身子，沒入林中。

鐵面咁就走咗

會再出場

鐵面會唔會其實好人，扮豬等時機糾正歪風

話晒趙生都變左體質，佢仍輕易擒下趙
應該有斤兩？

只能講唔算壞人
斤兩一定有 但同啲妖魔鬼怪比差好遠

終於整好網絡
浴火重生

出文慶祝

未寫

張顯示卡好似出咗問題
電腦正式成為文書機
過咗今日先開始寫 今日太多嘢做

睇到第一句以為usb兄又要重出江湖

再嚟真係跳樓

仆街 多手搞咗下cpu 依家機都著唔到
粒u 都差唔多四年 應該聽日去砌機

砌唔掂 開唔到機 我聽日搵幫手
買咗1080 i7-8700

去硬件台問下

我搬部機去鋪頭

留返啲力寫文

搬咗去整 依家可以了 心力交瘁

依家買1080
幾銀

有圖有真相

差唔多六千

依家d display玩唔起
我都係執個friend張1070

btw文呢

本身諗住逐part 換 點知換一樣 另一樣又要換
文就俾啲時間

解語花 三十三 花褪殘紅日月殞

不知過了多少時辰，趙玖豐被帶離蘇州，一路折返中原。只見天色突然開始忽明忽暗，晝夜難分，許晉熙神情凝重，步伐甚急，籠罩著山雨欲來的氣氛。

趙玖豐整個身子橫搭在許晉熙的肩膀上，看著黢黑長夜，伸手不見五指，許晉熙卻是身手矯捷，目能夜視，黑夜中亦無阻身法步速，心中不由得又是羨慕又是妒忌。心想若然自己有這般武功，定有一番作為，也不用教人看輕。如此一來，練武之心更盛了。

許晉熙一直沒有說話，忽然道：「風雲變色，天下將亂。落花派需要人手，成就大業。」

趙玖豐心中一喜，笑道：「怎麼如今答應起來？」

許晉熙漠然道：「要加入我派，須得完成考驗。」

趙玖豐道：「即使你常常打我，但我們總算相識一場，又是同仇敵愾，又何必甚麼考驗？你知道我武功不濟，到時我不聽使，便一掌打死我好了。」

許晉熙道：「派內機密何容洩露，因此才要考驗，以證真誠。」

趙玖豐嘆了口氣道：「明明大好人材就在眼前，偏偏拘泥小節。好罷，你說那是甚麼。」

許晉熙道：「大事在即，待得上到汴京再說。」

趙玖豐一聽到汴京兩字，身子便是一震，心裡興奮狂喜。汴京位於東邊開封，為北宋首都，與洛陽合稱「兩京」。然而洛陽對比起來，因周遭長年戰爭，物資難運，使得略見疲態；汴京則是天朝之下，萬民安穩富裕，交通四通八達，加上地廣人多，玩樂豐富多彩，教得極其繁華。趙玖豐長居洛陽，從未試過出外旅遊，早知道首都比洛陽更為熱鬧，卻惜無機會見識，現在知悉要前往汴京，自是高興難當。

便是漏晚馬不停蹄朝西北一方趕路，天色竟是一連幾天依舊如斯混沌，愁雲慘霧，行人心驚惶惶，彷彿末世幻境，趙玖豐也不由得心臟怦怦跳動。兩人走多半晌，只見遠處一座雄偉堂皇都城映入眼簾，此際天象異色，紫氣襲來，偶爾一聲炸雷，教人心驚肉跳，城中宮城之上，更有一片如洞黑雲久久不散，彷似要將萬物吞噬，看上去更像天罰詛咒，國家衰亡殞落之時。

趙玖豐壯志雖起，但面對這般現象，也不禁怯場，顫聲道：「這是甚麼回事？」

許晉熙淡然道：「花褪殘紅，日月無輝。」說罷便走，趙玖豐只得隨行。

汴京分外城、里城及宮城三重都城，兩人從南薰門走進外城，從杈子外可見中央御街寬敞闊落，磚砌整齊，直通里城南門朱雀門與宮城南門宣德門，極目望去，不能盡看，氣派斐然。許晉熙領頭帶路，在城內左轉右轉，趙玖豐跟在後面，顧盼四周。但見華燈璀璨，坊里相交之下，聚集五湖四海的豪傑俠客和文人騷客，街上美女如雲，游人摩肩接踵，食肆商鋪四處林立，汴河蔡河流水潺潺，香車寶馬多不勝數。雖無江南之柔情，卻是紙醉金迷，如夢似幻，比之洛陽熱鬧榮華更勝幾籌，天象有異仍無礙各人娛樂興致。

片刻轉入一座瓦肆。瓦肆為民間娛樂場地，用以集結藝人，雜耍戲劇唱曲包羅萬有，技高者名利兼收，因此競爭非常激烈。此瓦肆共有六個勾欄，欄與欄之間以布幔遮蔽，以分隔表演與觀眾。這時許晉熙擠進第三個勾欄，站在座位後方一旁，撟手注視臺上。

趙玖豐不明所以，但難得有機會玩樂，便不作話，專心看戲。只見臺上四人演著雜劇，一人極其高大，相貌輕佻，頭戴軟巾，只穿短襖短褲，袒胸露臍，展現一身健碩身材；一人面色紅潤，雙眼無神，身矮腳短，身穿紅色長袍，手持竹竿，卻是長袍拖地，頭比竹竿矮了一截，甚是滑稽；一人圓領灰袍加身，瘦弱如柴，國字方臉，臉容白哲，弱不禁風模樣；最令人注目的是最後一人，頭戴花簪，穿著花黃襦裙，丹唇皓齒，嬌小玲瓏，透著陣陣嫵媚騷意。

此時四人正演著開場艷段，載歌載舞，鬧熱氣氛，只是五音不全，舞姿笨拙，觀眾也噓聲四起，罵聲不斷，紛紛離席。趙玖豐神情痛苦的看著許晉熙，卻見他神色自若，眼神也彷似甚是享受。趙玖豐心裡叫苦，暗地嘲笑許晉熙的品味低劣，卻瞥見席上漸漸人多，竟不住有人進來勾欄，裡頭有男有女，行動迅速，均是一來便坐到席上，一言不發，沒有喧嘩鼓噪，也沒有難堪面色。趙玖豐看得奇怪，便也沒有留意臺上歌舞。

半晌此欄已是滿席，就連周邊站位也站滿了人，再也擠不進人來。只見眾人神情變得肅穆，臺上戲子也放緩手腳，不再吟唱，收起表情笑容。聽鄰欄聲音歡呼喝采熱烈非凡，此欄卻是靜寂起來，就像如世隔絕，甚為詭異，趙玖豐看著看著，亦不禁雞皮疙瘩起來。

豐仔越嚟越中二，自己話自己奇材

性情大變

蘇州唔算中原㗎咩？

佢近海

係文啊

覺得佢會變成大反派

佢都係被逼嘅 不過武功咁屎 唔知做唔做到大反派

今日大執屋 清啲困擾咗一個月嘅蝨患
我建議大家讀好啲書 搵多啲錢
然後屋企有蝨搵㓕蟲公司
今日喺度搽啲木油整死啲蝨 搞咗幾個鐘 同做裝修冇分別

文要延遲一兩日 開始重點劇情了

so sad

上天有好生之德

你早講搞掂可以有文，應該好多讀者自願獻身

搬屋啲手尾太多 影響到寫文進度
我都有啲對唔住你哋 但我真係要啲時間先寫到

唔緊要啦 搞掂晒出多啲文就ok

解語花 三十四 東京夢華天下變

良久以後，鄰欄逐漸安靜，人聲遠去，該是散場時分，果是「來時瓦合，去時瓦解」的易聚易散景況。不過趙玖豐身處一欄，卻是所有人留守在場，寂靜依然，適才還人聲鼎沸，竟一瞬間收斂表情，眼裡無神，垂手站立，有若守喪一樣，教人極是不安。

陡然眾人一致低下頭來，喃喃低語，唸著一些不明所以的說話，嘴裡吐出的風更吹得堂上燭火搖曳不定，詭譎離奇。趙玖豐登時手足無措，彷徨張望，只見四周只剩自己還挺直身子，連忙也低頭裝著唸話。半晌臺上冒出一個女子，臺上其餘四人立時退了下來，神情恭敬，不敢注視一眼。只見那女子蒙上面容，身穿牡丹錦衣，體態輕盈，婀娜多姿的站在臺上傲視眾人。趙玖豐瞟了那女子一眼，剛好與那女子四目相交，見她眼神兇狠銳利，只好立即低過頭去，裝作無事。

那女子揮手煞停眾人，眾人立刻住口不唸。只聽得她語氣冰冷，毫無感情的道：「派眾聽命，天星異相，事出有因，正是行事時機。請派眾各司己職，屆時將會裡應外合，直搗黃龍。」眾人齊聲答應。趙玖豐聽著此番說話，一頭霧水，望著許晉熙，只見他眉頭深鎖，嚴陣以待，看來落花派將會在汴京幹一場大事。趙玖豐心道：「汴京可是我大宋首都，落花派當真吃了豹子膽，竟敢在天子腳下作亂，究竟他們要幹甚麼？」

那女子又道：「徐護法埋伏花解語不成，失手被殺，實屬遺憾。派中五大護法一位懸空，待有功者補上。」

臺上那高大男子道：「掌門特使，請容我發言。」

那女子道：「請。」

那高大男子盯著許晉熙道：「梅花堂堂主與徐護法賭鬥擒殺花解語，結果徐護法身死，卻恰好便是四堂合併，爭奪堂主之時。是否有人從中作梗，陷害同門之嫌？」

臺上的灰袍白人也道：「特使該知，梅花堂堂主獨來獨往，不屑與人為伍，亦對我們五大護法有所微言，才衍生這般賭鬥出來，所以郭護法所言也是無可厚非。」言中也顯是針對許晉熙而來。

趙玖豐望了望許晉熙，只見他若無其事，心想：「原來這怪人神憎鬼厭，難怪梅花堂的勢力最小。」只聽得許晉熙冷冷的道：「穿鑿附會，捕風捉影。」

那郭護法奇道：「我只不過提起你跟徐護法的打賭，許堂主何需太大反應？四堂既然爭位，自然會設盡辦法擒得那花解語來，只是許堂主你嫌疑最大而已。」

灰袍白人搖頭道：「郭護法說得對，而且我本來也不太討厭你，但真的看不過你那副德性，老是蓋著那塊破布子，說話來去只有幾句，冷冷淡淡，裝模作樣。」

臺上那妖嬈女子嬌聲道：「怎麼傅護法總是黏著郭護法說話，都不是我認識的寶貝傅騏了。」

傅騏笑道：「郭曉話說得好，我便附和，難道有錯了嗎？」說罷走到那妖嬈女子身後，摟著她的纖腰，道：「就像有個叫黎娜的美女生得漂亮，腰長得幼，我便來摟一摟，也是正常不已。」驀地黎娜驚呼一聲，原來傅騏手裡不乾淨，竟順道滑向黎娜的胸襟。黎娜白了一眼，嗔道：「討厭！」手裡竟也往傅騏的下陰摸了一把，意態淫亂，猖狂至極。又聽得「哎」的一聲，趙玖豐往聲音一望，只見高遠徽長歎一聲，望向一個女子，正是張文君。應是見黎娜對傅騏甚為依順，自己所追求的張文君卻是橫施夏楚，潑辣無比，突然有所感慨。

許晉熙不為所動，對著那紅面矮子道：「洪護法，剩下你還有甚麼要說？」

那紅面矮子正是洪立志，只聽得他道：「他們說他們的，並非我事。」

許晉熙點點頭，環顧四周，正眼也不看四大護法，輕輕一笑，緩緩道：「你們有何不滿，跟我出去打一場好了。」

忽爾席上鴉雀無聲，除了洪立志，三大護法臉上甚是彆扭，眼神逃避，顯是懼怕許晉熙的武功。掌門特使道：「我派雖有規條不准私鬥，但掌門默許，惟非傷及性命，則有助鼓勵派眾練武上進。」

傅騏罵道：「你….. 你恃武傲物，算甚麼英雄好漢……」

又有一把聲音響起道：「我們習武之人不說武功，難道像你傷風敗俗？」正是蔡斯。傅騏便不敢作聲。

趙玖豐暗忖：「落花派人才濟濟，關係卻是如此複雜。看這些護法年紀比堂主這些老臣子來得要輕，且互相針對，又逢變革時候，派內實有幾方勢力，若我能乘機上位，定有一番作為。」

只聽得掌門特使道：「四大堂主領命。」四大堂主答應。掌門特使又道：「行動當晚，菊花堂率一兩人從西華門潛入，於延福宮待命，內有閣亭山澗，侍女工人十餘來人，當心行蹤；梅花堂直闖宣德門，擾亂宮廷守衛，引開注意；桂花堂同時攻入拱宸門，接應梅花堂；蘭花堂從東華門潛進紫宸殿候命，夜裡無人入閣，可安心潛伏。待得脫身集合，便從臨華門往後宮進發。」

掌門特使續道：「四大護法隨特使行動，另當別論。」

趙玖豐心裡怦怦作跳：「怎麼提到宮廷來？難道要在皇帝老子的家裡作反？我雖要名成利就，但如果失手被擒，便要背上叛國之罪，可是要受車裂之刑，更會記入史書，遺臭萬年……古有荊軻刺秦王，今有玖豐殺趙煦……」突然只覺不妥：「不對，趙煦只是個十七、八歲的皇帝，仍被太后垂簾聽政，毫無實權，難道……」心中思潮不斷，越想越怕，呼吸亦漸粗重。

呢班人咁廢都敢打皇帝

又唔係廢嘅 一路壓住主角方打
但入皇宮 可能唔係打皇帝嘅

佢不仁 我不義

新讀者留名 live咗

歡迎歡迎

打皇太后？

搞緊啲蝨

冇人推嘅

我出文慢 無計 啲蝨搞到我就嚟跳樓
坐喺到都畀嘢咬 點打文呀 啲幼蟲咁撚細 睇唔撚到嘅
啲DE粉效果咁撚慢 等多個禮拜搵滅蟲公司

啲文打咗差唔多一半 畀多幾日我 可以嘅話睇住我以前啲文先

試下咁諗
睇唔到唔係因為細，係因為佢唔係到
覺得有係心理作用

我都想 但係日日都畀嘢咬 朝朝四點痕醒 打蝨打到六點
地下成日見到啲成蟲
同埋用光仔細照就見到啲大約1mm嘅仆街
屌佢老味慶過火屎

去朋友屋企住幾晚先

廢事惹畀人

好有畫面

解語花 三十五 繳繞愚昧世浮沉

特使察覺趙玖豐臉有異樣，便道：「若有派眾臨陣退縮，為免走漏風聲，掌門特令殺無赦。」

那特使彷似知道自己心中所想，趙玖豐連忙吐了吐舌，卻也激起雄心壯志，決意拋開身段性命，縱然犧牲也不要教人看輕，眼神立時變得堅定不移。

特使又道：「請四大護法稍移玉步商議戰略，隔牆有耳，全盤洩漏。」說罷四大護法便隨特使離開瓦肆。

剩下的派眾都一一離席，轉眼只剩下趙玖豐與四大堂主。此時五人對望，都見到對方臉上憂心忡忡，雖則未到行動之期，也覺氣氛沉重，略有壓力。

張文君斜眼睥睨道：「許堂主，你我雖有芥蒂，但正事要緊，也且把私事擱著。只是你身邊那位小朋友卻非我派之人，如此聽著我派機密，真的沒有問題？」便是一直狠狠瞪著趙玖豐，顯是仍記恨捏臀之辱，只看得趙玖豐別過臉去，不敢面對。

高遠徽一臉正色的跟著道：「文君並非全無道理，如果此事洩漏半點風聲，就算掌門把我們殺了也是於事無補，亦會招惹滅派之虞。」

張文君嗔道：「誰要你喚得這麼親密？你說過把這小子抓回來，怎麼說得出，做不到？」說罷便氣沖沖的走出瓦肆。高遠徽見狀，連忙把她拉回來，岔開話題道：「如今護法堂主各自行動，我們在明他們在暗，他們也對我們不懷好意，很有可能乘機公報私仇。我們該齊心協力，維護四堂堂主的威名，好歹我們也是開派功臣……」忽然記起張文君並非其中，立時住口不說。

蔡斯看著趙玖豐，也猶豫的道：「這小子來歷並不簡單，甚至是奸細也不出為奇，怎麼許兄糊塗起來了？」

趙玖豐心裡劇顫，自己因自衛而開罪張文君，高遠徽為了討好張文君，也就不留情面，蔡斯更是知道自己身份，又對落花派忠心耿耿，緊守本份，說不定會為門派安危而出手突襲，先擊斃自己再說。想到自己明明沒做過甚麼，卻因是花解語之徒，便與眼前四人過節不斷，心中對花解語更發惱怒。

許晉熙待眾人說完，過得良久，卻只道：「這人留下，我自有用處。」

眾人知道他脾性，也不作多問，趙玖豐也呼了口氣。只聽得高遠徽道：「既然許兄意願如此，我們也無謂爭論。」續道：「掌門命令許兄與我從南北門進攻，然而皇城守衛森嚴，隱世高手比比皆是，只要一有差池便是萬劫不復，我們該找個地方好好詳談戰術。」

許晉熙點點頭，道：「此話不錯，只是我須帶著這人一同行動。」

眾人一同愕然，趙玖豐更是大叫：「甚麼？」

蔡斯道：「此事極為兇險，雖則他是花解語的徒弟，但一事歸一事，無謂傷及無辜，更可能因此把花解語引來……」還未說完，張文君冷笑道：「怪不得你老是攬著這小子不放，我以為是誰，原來是花婆娘的徒兒。他這身窩囊功夫，你不怕被他扯後腿，到時被守衛幹掉，豈不是得不償失麼？」高遠徽亦道：「我知你爭勝心重，但此事攸關生死，這個堂主最多我放手不爭，由得你們鬥罷。」

趙玖豐聽著眾人說話，均是衝著自己而來，瞥了一眼許晉熙，見他似乎無意為自己護解，便吸了口氣，大聲道：「眾位堂主別要誤會，小弟並非所謂外人，而是想加入落花派。目前已得許堂主答應，只需一個試煉，便是一派同門了。」

三人詫異，蔡斯皺眉望著許晉熙，問道：「此話當真？」許晉熙點了點頭。

趙玖豐恨恨的道：「花解語殺我義父，公然不認我為徒，我何必認賊為師？如果我能加入落花派，我便全心全意地為落花派好，也將花解語的內功『花語神功』要訣全盤托出，到時你們要把她擒下，便是易如反掌。」

張文君早知道花解語玉體香肌，幽香襲人，都是花語神功的緣故。如今一聽這四字，雙眼立時瞪大，顯是甚有興趣，語氣放緩道：「我派匯聚天下奇人異士，勢力又是龐大，豈是你隨便幾句就能加入得了？花解語我倒不在乎，只是她的內功嘛，學學也是好的，起碼知己知彼。要是你將要訣說給本堂主，我也能在蘭花堂找個好位子給你。」

高遠徽一怔，道：「文君，你……」張文君沒有理會，繼道：「花語神功在落花派算得甚麼，我教你一套鞭法，你練得三個月，就能打敗花解語。」

趙玖豐先是一喜，卻遲疑道：「我毫無武功底子，能夠三個月打敗花解語，姊姊這玩笑也開過頭了吧。」

張文君哼聲道：「我這鞭法有多厲害，問問他們就知道了，不然你以為我怎樣與他們分庭抗禮？」

趙玖豐望了望許晉熙，只見他目無表情，不置可否，心想：「這怪人喜怒無常，四圍樹敵，跟著他只有倒霉的份。既然蘭花堂聲威日高，又有武功可學，被她收入麾下也沒甚麼壞處。」便興奮的道：「難得堂主姊姊賞識，我怎可錯失機會？在下趙玖豐願意加入落花派蘭花堂之下，竭盡所能為掌門與堂主效力。」竟跪在張文君身前。

高遠徽「哎喲」大叫一聲，道：「文君怎可如此？此舉可是引狼入室！」張文君橫了他一眼，道：「你休多事，我堂的事我自己管。」又辭嚴的對著趙玖豐道：「我堂女子眾多，你卻算是我堂首位男子派眾。不過嚴禁堂內男女私交，如有發現，男子要受去勢之刑，女子則灌以水銀絕育。」趙玖豐瞪目結舌，不由自主暗地撫了一把自己的寶貝。

許晉熙一直冷眼旁觀，終於開口道：「你要這人也可，但當晚我依然要與他一起行動。」

張文君心想到時我也取得花語神功，這小子是生是死，也毫不在乎了。便道：「隨你。」

高遠徽還待要說些甚麼，許晉熙已道：「高兄，我們說話去。」便拉著高遠徽離去。蔡斯望著趙玖豐片晌，眼神甚是複雜，最後亦跟著兩人走去。

此刻席上只有趙玖豐與張文君，兩人對望，張文君突然一掌打在趙玖豐臉上。趙玖豐撫著半邊紅腫的臉，一面愕然，只見得張文君杏目圓瞪，道：「你既入得我堂，便要聽我的話，任勞任怨，任宰任剁，不得反抗。」

趙玖豐方知上錯賊船，但面上不動，擠出笑容道：「那當然了，堂主姊姊要我三更死，我兩更便自盡去了。」語畢又被張文君一腳踢飛，只聽得她哼聲道：「少來嘴甜舌滑，我最討厭的。只是我總會遵守諾言，我這套『霓裳動鞭』，只要你給我花語神功，我便會一一教導。」

如今之況，趙玖豐知道只要吞聲忍氣，才有吐氣揚眉的機會，便爬起身來，向著張文君磕頭，道：「謝堂主姊姊教導之恩。」

搵咗滅蟲公司 星期日滅佢全家

男人老九學咩鞭法

豐仔:男人老狗學咩暗器

開始變狗閪小人

終於追到live

能力不足又野心勃勃

太快了 我出文好慢

好在我唔係四個月前入黎

生活忙碌

玩暗器嘅人唔少，但係玩鞭真係好少聽

準備見識下豐仔鞭法學成點

佢係咪會交假貨上去

交個散功大法上去

堂主姐姐都識啲嘢 唔會中計
而且交假嘢好似冇好處 雖然豐仔唔識分真假

依幾日好多應酬外出 畀少少時間我

啱啱十二點返嚟睇咗陣歴史 寫咗一陣
聽日有文

文呀

解語花 三十六 昔日情下說舊年

三人並肩走在汴京大街，天色仍是姹紫詭艷，風捲雲湧，宮上那片黑雲巨洞亦逐漸發大，邪門可怖。本來人民都無懼不祥氣象，繼續沉醉燈紅酒綠，夜夜笙歌，只是如今似乎察覺不妥，臉上歡顏也帶了幾分憂色。

高遠徽看著這一切繁榮景象，卻似是好景不長，又想起昔日也曾與這兩個至交好友逛在街上準備辦事，如今重演，卻是景是人非，甚有感觸，便有感而發道：「我們三個也好久沒一起共事了。」

許晉熙眼睫一顫，卻沒有說話，蔡斯沉默片刻，道：「對。」

高遠徽長嘆道：「我們從出生入死，變得反目疏離，最後還是聚在一起辦事。即使此事萬分危險，但又再見到全派上下齊心協力，也是老懷安慰。尤其我們幾個堂主，竟會重新合作起來。」

蔡斯搖頭道：「蕭夫人改朝換代，把派內的習俗傳統一併消除，又指示我們做些難以理解的事情，根本是盡廢了蕭老掌門的心機，我到底是不明白你們如何忍受得來。像是這次，若果蕭老掌門仍在執任，定不敢惹到汴京來，現在竟還要做出這種膽大包天的事情。」

高遠徽道：「蕭夫人做事雖不像蕭老掌門開宗明義，但每每行動實有她的原因。要是為我派著想，我們又何必執著。」突然環顧四周，確保應無跟蹤之人，便以內力傳音悄聲送入兩人耳中：「這事我卻知道內情。」

許晉熙才開口道：「是甚麼？」

高遠徽再以內力傳音：「這也是文君說給我聽的，我怕這裡耳目眾多，坐下再說。」

如此三人走了良久，終於來到御街北邊，一座極具氣派的酒樓赫現眼前。只見其灰瓦青磚，雕樑畫棟，樓高三層，五樓相對，互有飛橋流丹，極是宏偉壯觀，卻毫不失古樸雅氣，正是汴京七十二家酒樓之首「樊樓」。如果瓦肆為百姓的娛樂場所，出入樊樓則是達官貴人的象徵，裡頭酒食住宿，歌舞樂妓應有盡有，只要銀兩，絕不虧待。

樊樓設有東南西北中五座，當中卻是大有分別。三人走上的中座三樓，不知多少身份顯赫之人，或是絕世高手，都得穿針引線，才能拉攏得來一席。現在他們像是閒逛累極，隨便找間酒樓吃飯一般，只怕樊樓與落花派亦是莫大關連。

三人低調地坐在廳中一角，卻先不論派事，喚酒叫菜，慰勞幾日勞頓，享受一下東京的奢華貴態。樊樓每層寬敞地大，樓底甚高，均設閣樓獨房，地上廳堂能容納幾十桌席，亦有舞臺在閣樓之下供表演之用，掃望過去，一堂熱鬧，沸反盈天，也一時難以分辨貴賓侍人。

然而對三人來說，擠在人群來往之間，人聲嘈雜，又是毫不起眼，卻成了暢所欲言之時。高遠徽見酒菜到來，對著許晉熙笑道：「多年不見，許兄練成了花落情斷十三式而一生蒙面，我倒想看看你怎樣吃飯。」

許晉熙沒有說話，拿著雙筷夾起一塊雞肉，一掀起面布斯文的塞進嘴裡，便旋即放回面布，除了嘴裡細細咀嚼，面上其餘部位卻平靜如斯。

高遠徽失望道：「那我看這面布也沒甚麼特別，還以為有何功用。」

許晉熙淡淡的道：「不動聲色，冷靜無情，殺人才能乾淨利落。」

蔡斯忖度：「不動聲色須是由心發出，若是真正無情的人，又何需面布遮掩自己表情。難道折減功力原因在此？」卻向高遠徽道：「話未說完，別拖拖拉拉。」

高遠徽便又以內力傳音之術道：「一次我與文君相約喝酒，她酒量不佳，硬要逞強，便是漏了口風，給我聽進去了。我派如今重女輕男，想不到就連這樣重大的原由，也只說給女子，而非我們這些元老。」

他繼道：「原來蕭夫人初接掌我派時，早有預謀滲透朝廷。就在約十九年前，邢貴妃次子出世，此子一出世便劍眉星目，甚是俊朗，若加以栽培，必成大器。當時聖孝皇帝生過四子，僅得兗王趙俊活了下來，其他都是幾日而殤。趙俊固然特受關照，以作太子，但前車可鑒，說不定又是短命種，所以也待那個次子不薄，翌年二月便賜名趙僩，授鎮安軍節度使，封景國公。」

「趙僩出世當年，王安石罷相，改由呂惠卿推行變法。這人固執己見，朝內黨爭因此越發激烈，聖孝皇帝便在翌年召王安石回京復職，由主角主持自己的變法。但你想想王安石這人剛愎自用，不近人情，當時又怎會甘心罷相？便在他出知江寧府這年，蕭夫人使盡辦法接近了他，兩人一拍即合，談了一宗交易：王安石要我派打擊敵黨，蕭夫人則要求王安石讓我派人等入朝做官，同時幫忙擄走趙僩。」

「急行新法的王安石沖昏了頭腦，為了盡快看到變法成果，務要清理一切阻礙，就是一口答應。王安石復相後，我派等人逐漸拜官進朝，又替王安石暗殺敵黨大臣身邊小角色，以作警告。而他則不斷貶謫敵黨大臣，亦在同年十月，調虎離山，裡應外合之下，讓我們擄走了趙僩。」

「朝中人人自然驚慌，但有王安石暗中阻撓調查，也是無計可施。而且王安石朝中勢力極大，任誰也不敢懷疑他，便只得怪罪大內守衛頭上，並宣稱趙僩薨逝，兩歲夭折。」

「後來蕭夫人派人將趙僩安頓培育，打算待到他長大成人，時機成熟，便送回宮中，為我派效力。想想屆時就連皇裔亦是我派之人，我們便可隻手遮天，橫行無忌。或者你們會問，若果朝廷到時認了趙僩，豈不是承認宮中防範疏忽，更教人顧慮？但要知道聖孝皇帝生了幾子，都是不出六歲而死，如果真的有個成年皇子回歸，高興也來不及了，況且加上王安石的游說勸戒，事情就萬分不會出岔子。」

「只是在趙僩五歲之時，竟被一班武林人士擄走，不知所蹤。也沒料到聖孝皇帝英年早逝，便是趙煦年幼登基，由高太皇太后執政，罷盡新法，王安石最後失權失勢，亦隨即在翌年逝世，蕭夫人的如意算盤完全粉碎，事情便失敗告終。不過事情過去這麼多年，蕭夫人突然捲土重來，想必收到甚麼消息，才要我們做出這樣的事罷。」

蔡斯只聽得久久發怔，許晉熙也不禁眼露愕然之色。兩人均想蕭夫人看似亂來，卻是心思縝密，極大野心，而且這事自己竟一無所知，心中又是驚懼，又是不悅。突然中央席上有人叫囂，三人立時望向中間。

來了

呢篇好宮心計

做到皇帝緊係第一時間殺功臣㗎啦，仲係到ff咁多，等死啦

都諗咗幾耐 查咗一排歷史
發現一開始我戴定頭盔話無研究歷史
但設定都啱啱符合到歷史同情節
例如主角姓趙 二十年前落花派換掌門 峨眉丐幫淵源等等

依班人敢去闖皇宮 自然乜都唔驚

會唔會係流料齊齊中伏

Pish 就黎sem break 出密D俾我解悶

盡力

外出 今晚應該出到文

解語花 三十七 人中龍鳳樓中翩

只見中央一位賓客年約三十，身穿精美錦服，目似點漆，修眉挺鼻，打開摺扇輕輕搖撥，衣冠楚楚模樣，英姿煥發，風流無限，教人心傾。只見得他正與一個虯髯大漢爭執，那虯髯大漢吹鬍瞪眼，道：「老子都站在這裡了，你還要撞過來，都說公子哥兒，斯文敗類！」

那賓客微笑道：「在下看見朋友，情急趕去，實在抱歉。」

那虯髯大漢怒道：「你知道這裡是甚麼地方？坐得這裡，誰都是有名有望的，你那朋友又是甚麼了不起的人物？老子可不怕他。」

那賓客執扇搖搖，道：「在下自然知道，那朋友亦不是甚麼的人物。只是在下雖讀過幾年聖賢書，又聞子曰：『尚志不尚勇』，但江山易改，本性難移，在下性格衝動，想到的事就必須立即做，多年如此，已改不了，還請先生見諒。」

那虯髯大漢難以抑怒，指著那賓客罵道：「這麼囂張，難道這層的酒錢你都付了？你又是誰？怎麼一副寧教天下人負你的模樣？」

那賓客不慍不火，喃喃道：「怎麼現在的人都主賓不分呢……」又慢條施理的道：「鍾某行走江湖多年，卻始終受不得氣，又生性衝動，使我吃了不少的虧。」頓了一頓，又道：「既然這位先生覺得我須付下全層酒錢才可走路，我便就此解囊，全層酒錢都給我包下了。」這話語氣聲音就似是家常閒話，樓內嘈雜，但都清晰的傳到各人耳內，顯然內功深厚精斂，與其行事截然不同。

本來每人都在湊熱鬧，聽到這話，全場登時愕然，安靜下來。隔了半晌，才聽到樓內人人歡呼叫嚷，掌聲如雷，那虯髯大漢也只得頭茸茸的坐回己席。許晉熙等人卻面色一變，如果這人能有這般的傳音能耐，剛才的話實被全聽進去。又聽得旁邊有人議論紛紛，說道：「這人自稱姓鍾，難道是樊樓樓主鍾天政麼？那大漢真的惹錯人了…….」又有人道：「樊樓一層每天就上千來客，費額極巨，以前也只得一個叫沈偕的人能付下全層酒錢，可是這人又不是沈偕，莫非真的是鍾天政不成？」

三人更是為之一震。樊樓樓主鍾天政長居汴京，專心打理樊樓業務，卻甚少出現眾人眼前，江湖上亦只聽聞過他出手闊綽，卻不常展示武功。只不過既能打理樊樓這種龍蛇混雜的地方，自是武藝超群。要知道武林人士多是出身寒微，習武通常為了保護自己，出人頭地，甚至復仇雪恥，因此欲望熏心，俗務纏繞，練武自然艱艱許多。而樊樓樓主卻是名門富戶，向來無牽無掛，心無旁騖，又是家財萬貫，做任何事也是得心應手，練起武功也能專心致志，進步神速。茫茫江湖中，總也有一兩人見識過其武功，便是說得天花龍鳳，浮誇失實，如此一傳十，十傳百，亦因鍾天政身世地位，變得不足為奇，所以人人只知其技冠群雄，卻不知去到哪裡地步。故此三人才如此顧忌，若此人確是鍾天政，擔心就算三人同時圍攻也是技不如人，甚至無力還手架招，身敗名裂。

只見那姓鍾的賓客走近三人，三人立時凝神防備。還未靠近，三人只覺一陣氣場擁近壓逼，教人窒息，只得深深呼吸鎮靜。那人來到約五呎之前，卻不走近，作揖道：「在下鍾天政，三位大駕光臨，陋樓卻招呼不周，真是慚愧。方才你們的對話我無意偷聽，但我聽著興致甚高，請隨在下到閣樓上座，讓在下預菜備酒，一同討論。」

高遠徽面色極是難看，知道他話中有話，實則想以之要脅三人，道：「我們有眼不識泰山，竟沒留意到鍾樓主。」

蔡斯漠然道：「我們河水不犯井水，只是受人所命，來此聚會。」許晉熙則是沒有說話，只冷冷盯著鍾天政。

鍾天政「颯」的一聲摺過扇來，道：「三位高人似乎太過敏感了，在下並無惡意，而你們授命之人，也與我甚有交情。」

三人一愣，高遠徽道：「何以見得？」

鍾天政隨即拿出一塊玉佩，只見其晶瑩通透，中心卻現黑點，邪光怪異，道：「這可是你們掌門的信物。」

蔡斯知道此確是本門信物，但仍生懷疑，便道：「樓主神通廣大，這物從何得來也不得而知。」

鍾天政呵呵一笑，道：「多說無謂，三位隨我上樓，即可解答疑難。」

高遠徽道：「要我們上樓，也須教我們信服。」

鍾天政右手突然一揚，摺扇一開一掃，扇風飄飄的迎向三人面門。三人同時驚愕，想不到大名鼎鼎的樊樓樓主，也會出手偷襲。三人隨即打算踢桌擋風，預備還擊，然而那道扇風似是越趨越快，越發越大，未及抵禦，已像是被一道無形氣牆所籠蓋。許晉熙見情況不對，逼近之際，只好避其銳氣，拉著兩人，使出看家輕功一口氣後退了幾乎十丈之遠，挨到牆角回氣。

此際突生變端，樊樓人人走避，上千人眾你推我擁，混亂不堪。許晉熙定神一看，只見沿著退路桌椅全數擊碎，遍地狼藉，勁道實在可怖。只聽得鍾天政道：「原諒我天性心急，但請三位相信我並無惡意。而且這裡人多，一旦驚動民眾，傳訊出外，你們接下來也難以成事，反而留在樊樓較為安全。」

許晉熙思考半晌，望了望高遠徽，只見其眼神閃爍，驚魂未定。又見蔡斯點了點頭，似乎同意一時退讓，便答應道：「好。」

鍾天政微笑道：「三位有請。」便轉身往閣樓走去。

有文呀

捕咗你好耐

啱啱打好

其實我覺得我好似走錯路線 唔應該講埋歷史 雖然一開始戴曬頭盔話唔識歷史
但寫寫下就想研究下加埋入去 搞到好多冤枉路 寫得好慢
而且好似多人鐘意古龍嗰種快意恩仇 而唔係我依種扮金庸黃易又扮唔足

小說呢家野不嬲都係靠腦洞大開，俾啲歷史野限住限住反而唔係咁好，寫咗咪由佢囉，之後跟唔跟歷史都冇咩大問題

自己感覺劇情推進有點慢 奸角成日出場
我係想寫眾生相 人生百態 但好似有啲眼高手低

歷史嘢真係好難寫得好
武道狂之詩係寫埋歷史開始都冇咁好睇
不過而家又唔係寫得多，棄咗佢都未遲

搞埋依段應該會加多啲男女主角

身體不適 希望聽日好返

金庸啲歷史比較合理，黃易啲歷史都係鳩寫，例如大唐雙龍傳話李世民用黑甲精騎打天下，其實重騎果陣已經過氣，李世民用嘅係輕騎。呢啲嘢鳩寫都夠。

解脫

Take care

祝
今日好返
聽日出文

痾到仆街 陣間睇醫生

衰邊飯

前日做gym操腳
可能overtrain 加 淋雨
又飲咗凍湯
頭痛又肚痾

玩命

去咗急症

要排幾耐

保重

排咗三個鐘 拎咗藥 暫時止咗痾嘔
依家可以進食少量麵 亦冇痾水
希望兩日內好返
好想食嘢 日日食白粥同睇啲煮食片望梅止渴

有冇加少少鹽

點解要睇煮食片

bobs your uncle

因為口淡淡 好想食嘢

有追開

解語花 三十八 老驥失威坐針氈

又聽得鍾天政邊行邊道：「我出手之事，在場人等若是傳揚開去，不論人物，格殺勿論。」突然所有侍應婢妓擺出架式，一下子緊守出口方位，顯然武功不弱。

眾人噤若寒蟬，默不作聲，眼睜睜看著四人上樓入房。即使有免費酒錢，興致也是全失，一是頹然離開，一是獨酌悶酒，熱鬧哄哄的情景蕩然無存。

三人跟著鍾天政來到房內，只見迎面的桌席，竟坐著一名落花派的特使。那特使道：「三位堂主辛苦，請坐。」她也是蒙上面容，聲音卻聽出其並非瓦肆施發號令的一人，語氣也不似那人冰冷。

三人行禮後坐在對面，鍾天政也隨即入座。聽得鍾天政道：「樊樓世家與貴派本來確是毫無關係，可是貴掌門早在一年前親自到敝樓拜訪，為的就是你所談討的事情。」頓了一頓，道：「貴掌門當時開門見山，把事情一一道述。當時我亦甚為驚訝，竟膽敢在天朝底下大逆不道，也無懼我向朝廷告狀。也是如此，我十分佩服貴掌門的膽識，而且多少也有我自己的目的，便答應了她所要求的事。」

他繼道：「本來我以為貴派既要做一番作為，應是上下一心，團結一致，剛才卻無意聽到貴派實是重女輕男，分黨立派。我無心分化貴派，但若要成事，怎能連你們這些派中骨幹都不知內情？我倒想請教特使。」

特使便道：「我派正值變革改動，人事變遷，確是稍微混亂。但無論如何，掌門依舊是至高無上，不可違抗。」

蔡斯卻道：「屬下未能明白，掌門上任以來，幾許舉動都似是孤注一擲，這種關及我派生死存亡的大事，其中原由竟也不向我們說，掌門當我們是甚麼了？」說到最後語氣已甚激動。

特使叱喝道：「放肆！竟敢質疑掌門決定！我已未追責三位旁若無人，公眾場合討論我派機密，單是意外洩密的張文君，就可將她處死！」

高遠徽立時臉色一變，衝了出來，跪地磕頭道：「這是屬下罪過，屬下甘願代替張文君受罰。」

特使又喝道：「獎罰制度怎容你亂來？當交由掌門自行定奪。」

高遠徽再三磕頭，道：「要不是屬下私約酒會，文君亦不會醉後胡言亂語！請特使發落處罰！」

特使陡地起身，拍桌道：「若然因此開出替罪之例，上樑不正，下面的派眾都學了，我派豈是變得一塌胡塗？」

高遠徽心中焦躁，情急之下，竟跳起撲向特使，揮出一拳，厲若急風，直取特使面門。那特使不慌不忙，鎖肩沉腰，伸掌接拳，高遠徽也不覺這弱不禁風的女子能接上自己來勢洶洶的一拳，便沒打算收拳。忽爾聽到許晉熙道：「小心！」高遠徽還未察覺異樣，直到兩手相交，激起「啵」的一聲巨響，高遠徽竟被特使打飛數呎，跌在地上。原來許晉熙發現那特使架式嚴然有度，似乎武功與自己也不相伯仲，直到她伸出手掌，只見掌上有戴有薄薄一層綿套，心覺不妥，果然兩手相交時，那手套微微顫動，將高遠徽的拳力反震開去，使得就像那特使輕輕一掌便能把高遠徽打飛一樣。只是那特使出掌時，手腕露出一條手帶，其中掛著落花派的玉佩，卻沒有黑點透出。許晉熙詫異半晌，也沒有理會太多，跪地扶著高遠徽。

高遠徽嘴角流著血絲，吃力爬起身來。那特使哼聲道：「膽子也不小。」停一停頓，道：「還有三天，便是行動之時。你們最好安守本份，成事的話，也許掌門心情大好，前帳能夠一筆勾消。」

鍾天政取出一些火藥信號彈交予三人，道：「我將會在宮中接應各位，照顧大局。一有差池，便把這個放到空中，我便會現身幫忙。」

三人接過火藥，面面相覷。自擄掠婦女一事，蕭夫人便已拉攏劉漢新、方皓雲等外人，卻毫無先兆，絕無徵詢三人意見。如今又再有外人插事，特使親信權力盛極，掌門又只信任女子而非三個元老，三人均感派內已無立足之處，甚是沮喪失望。

卻說西湖一夜後，眾人各走各路，歐白水回丐幫領罰，曼麗師太返峨眉山教訓弟子，花解語則是尋找趙玖豐蹤影，慕容謙卻是無所事事。此時慕容謙不敢逗留蘇州，又怕回到中原被師父追殺，想得一生拘泥門派規條，自己卻本是放蕩無度的登徒浪子，處處受制，何其悲哀。既然已叛出師門，便驀生一念，早聽說過汴京之大，樊樓之華，便打算到汴京放縱。

如此上路，一直被人偷襲攔道，似乎叛師之事已被陳浚升傳揚開去，被人懸賞。只是慕容謙武功強橫，下手絕不留情，終於過關斬將來到汴京。也幸得被懸賞一事，使得自己聲名大噪，才在樊樓訂得一席來，奢侈的使著洗劫來襲者的銀兩。然而喝得幾壺美酒，便聽得一人內力傳音，說著落花派的陰謀。慕容謙內力深厚，立時找到三人方位，不僅看到那三人容貌特徵，亦把內容聽得鉅細靡遺，卻不知所言何派。片刻便樊樓樓主便出現平息鬧事，以言行要脅那三人，並放話封場。

慕容謙武功有兩三下子，又是游手好閑，便不離席，一邊喝著免費美酒，一邊看著閣樓房間情況。就在此時，一對男女從樓梯走了上來。

慕容謙咁放縱唔會唔夾武當嘅心法咩

佢依家一郁手就痴線

有D慢喎樓豬

病咗 康復中

收工推

解語花 三十九 道狼脫韁狡稽癲

只見那女的略有姿色，卻看來也有年紀，那男的卻是朝氣蓬勃，年輕力壯。又聽得那女的對那男甚兇，不停呼呼喝喝，那男的卻始終臉帶恭敬，笑容常駐。慕容謙看得有趣，便多看了兩眼，那女的卻走近慕容謙，嗔道：「你這臭道士在看甚麼？」

慕容謙喝了口酒，從容的放下酒杯，道：「我好奇姑娘樣貌不差，竟要流落到要召男妓。」

那女的登時立眉嗔目，大聲罵道：「甚麼男妓？這是我的隨從，我要對他怎樣就怎樣，哼！」說罷打了那男的一下耳光，全場也側目而待。

豈料慕容謙拍手叫好，道：「打得好！打得妙！這些男妓油頭粉面，不知廉恥，誰都想打一頓。要是你打得不夠，我便幫忙，往死裡打！」

那女的聽得慕容謙瘋瘋癲癲，無謂多作口舌之爭，立時退讓道：「我的人只有我能碰，要得你管？我們走！」便拉著那男的打算走上閣樓。慕容謙卻道：「且慢，姑娘罵過我臭道士，就想拍拍屁股走了？」語畢便起身截停兩人。那女的嫌惡道：「道士不是要清靜修行，超凡脫俗？我真沒看過道士這麼斤斤計較。」

慕容謙道：「呸！我也沒見過婦道人家，口裡這麼惡毒，明明該留在家中洗衫作飯，而不是來偷嫩口漢子。」

那女的本要發作，那男的卻制著她道：「堂主姊姊大局為重，這人給我擺平就好，姊姊就先上去吧。」那女的眼神甚是懷疑，卻也沒有說話，便逕自上樓去了。

慕容謙還想找那女的說話，那男的卻擋在慕容謙身前，單手擺後，禮貌的微笑道：「道長稍安無燥，堂主姊姊的語氣向來是這樣的，但其實她人很好，不要把話放在心上。」

慕容謙皺眉道：「我看她是沒有人要，害怕孤獨終老，才使得如此暴躁。要是她有你一半圓滑，溫柔多點，我又怎會反唇相譏。」

那男的看著那已在推門的女子，急忙道：「小聲點！這話給她聽到，又下樓回來的話，就只折騰了我。」

慕容謙道：「你這人也太沒出色了吧，人家這樣對你，你還死心塌地的跟著人。你能學到甚麼？服侍女人？當個女人湯圓？」

那男的臉上笑笑沒有答話，收在背後的左手卻是用力握緊，抽搐顫抖，顯然對此話深深不忿，嘴裡卻道：「堂主姊姊雖然惡了些，但她不僅教我武功，還教我道理，無論如何我都跟定她了。」

慕容謙見他師父為師不尊，但他仍然懂得尊師重道，自己學藝大成，卻背叛師門，心中尷尬，立時哈哈大笑，道：「好小子！忍辱負重，將來定是個人才！你叫甚麼名字？」

那男的道：「在下趙玖豐。」

慕容謙立時一震，他曾在西湖船上聽花解語說過要找鄭賓灝的義子，當時不以為意，如今想起，其名字便跟面前這人一模一樣。然而據說趙玖豐被落花派擄走，如果是用以要脅花解語，應該並非這般當了他人侍從，雖是任勞任怨，但衣食充足，毫髮無損。心裡奇怪，便道：「你可有義父？」

這次卻換趙玖豐一凜，顫聲道：「道長可認識我義父？」

慕容謙從其神情語氣，便確定眼前這人便是花解語所說的「豐兒」，想得自己便是他的殺父仇人，立時一陣彆扭，便胡謅道：「我跟他只有一面之交，不太熟稔，但聽說他好像四周找你。」

趙玖豐熱淚盈眶，抓著慕容謙的肩膀，道：「原來道長是義父舊人，可惜義父早就被歹人陷害……兇手卻是我以前的師父花解語。那花解語狼心狗肺，不但當我傻瓜般使，還暗中殺我義父，都怪我引狼入室，害死了義父……我該死，我該死……」說到最後已是聲淚俱下，語無倫次，甚是悽涼。

慕容謙心裡明白過來，一陣惻隱，卻隨即想：「不對，看他懷恨心頭的樣子，倘然他知道是我下的手，一定會使盡辦法報仇。先探探他到底在搞甚麼的鬼。」佯作可憐，安慰道：「可惜啊可惜！貧道知他醫德高尚，妙手回春，卻無緣一見其技，現在知他身故，實在令人倍覺遺憾。」說罷便擠了幾滴眼淚。趙玖豐不虞有詐，更是哭得厲害，道：「道長可共我手刃仇人，在下甘心一生替你做牛做馬，不說一聲怨言。」

慕容謙擦掉眼淚，再一加戲，鼻裡竟流著半呎的涕液，對著趙玖豐失聲道：「那當然……既然我未能見識前輩遺風，便盡力幫助故人之子，我……實在太傷心了……嗚嗚……」

趙玖豐心想這人和義父僅僅相識，怎會傷心至此，但悲慟之際，也只有崩潰痛哭。又聽得慕容哽咽，止了淚涕，道：「唉，真是好人沒好報！只是你現在怎麼跟了那個女人？」

趙玖豐便從蘇州說起，夜留衙門，掘出義父屍身，至到拜入落花派都一一道述。但由於知道落花派伺候在近，便把攻廷之事絕口不提。慕容謙立時明白所以，知道趙玖豐誤會花解語為兇手，報仇心切，加上身份特殊，才會落得如此局面，便道：「你暫時在那裡學藝，該沒甚麼問題，待得你學有所成，也可以保護自己。花解語惡名昭彰，我出去打聽一下花解語的消息，我們互通消息，忍多一陣子，就可替神醫報仇。」

趙玖豐點了點頭，正要說話問及對方姓名，慕容謙已道：「保重！」說罷一陣風的離開廳上。

仲以為落花啲男門人個個都係咁
原來又係豐仔

話曬都主角

我都好想比張文君掌摑

趙玖豐做鴨，係咪要改名做趙狗公？

畀平胸潑婦摑值得咩

鴨同狗公是不同的

上堂推

咁而家係鴨定厹

解語花 四十 捨命乞憐雲英臉

下得樓來，慕容謙揉合趙玖豐與那樓上三人的對話內容，心中忖度：「看來落花派與那鍾天政正在密謀歹事。原來落花派勢力已是這般龐大，就連汴京都插上一旗。」隨即躊躇：「此事要不通知花解語一聲？可是我又被人追殺，沒空多管閒事。」左思右想之際，驀地前方出現一群人，看其服飾，似乎是樊樓追出來的工人，卻見他們人人手裡拿著武器，不懷好意。慕容謙笑了一笑，彷彿早就料到將有追兵，放聲道：「江湖尊稱『東汴京樊樓，江南一葉樓』，兩樓樓主武藝冠絕天下，卻原來都是其他人的走狗。」

忽然一陣銀鈴般的笑聲道：「慕容道長為了花解語公然叛師，也不就是花解語的走狗？」眾人走出了一個青春少艾，只見她一身紫裙白褲，頭梳圓髻，眉似新月，眼神若星，神采奕奕，站在一眾奴僕之前，更是顯得英氣不凡。慕容謙見到此女姿態柔橈輕曼，只看得目不轉晴，登時忘記身陷險境，笑道：「你說話雖然好不到哪，但仍比剛才那個野蠻潑婦好聽得多了。姑娘你叫甚麼名字？」

那女子被慕容謙調戲，不怒反笑，道：「反正你也活不久，我就說給你聽罷，我是樊樓的總管岑凐，要分清楚，那是凐沒的凐喔！」

慕容謙嘆氣道：「像你這般出眾的女子，又怎會凐沒呢？你人長得倒好，樣子我很喜歡，卻是改壞了名。」

岑凐笑道：「你這人廢話真多，不怕被閻羅王勾了舌頭麼！」說罷舉手示意，立時一堆人將慕容謙包圍。

慕容謙有架可打，自是樂意奉陪，但想起從對壘丐幫打狗陣、一葉樓中殺花陣，去到峨眉四秀圍攻，都是以少打多，不由得有點洩氣，怨念立生，叫道：「怎麼你們老是以多欺少，不覺得羞愧嗎？」拔出背後長劍，按柄運勁，一道劍芒從鋒上閃過，卻被混沌天色映照成慘紫邪光，本來匯合天地陰陽之理的太極劍法也變得似是邪魔外道的技倆。

只聽得一人道：「凐兒何必勞師動眾，讓我收拾這妖道。」一個長身玉立的大漢走了出來，只見他華冠麗服，卻是一臉憨厚，與其打扮身形毫不相襯。又聽得岑凐道：「怎麼你出來鬧事了？快回去！」

那人道：「如果這能證明我可以保護你，我願意拼命奉陪。」

岑凐急道：「你這笨蛋，人家好歹也是武當長老，你不想想你楊煒多少斤兩？快快回去，別在這裡阻手阻腳！」

楊煒沒有理會，走到慕容謙半丈之前，抱拳道：「在下楊煒欲領教道長武功，拳腳無眼，得罪。」語畢握緊雙拳，隨手垂放。

慕容謙笑道：「樊樓裡的人名字都這麼衰，怎麼又走了個『陽萎』出來？凐妹，這男人不要得，會使你後悔一生！」

楊煒聽得慕容謙喊岑凐為凐妹，臉上勃然變色，額上青筋暴現，怒道：「你這妖道…....」接下便是口齒不清的說了好幾句話，卻都聽不明白。

慕容謙更是縱聲大笑，學著楊煒的語氣，伴怒道：「嘰哩咕嚕，巴啦瓜瓜！」

岑凐一陣情急，道：「傻瓜，他這是激將法，你可別中了計！」楊煒尊嚴受挫，此時憤怒難遏，甚麼話都聽不進去，大喝一聲，握拳直奔慕容謙。慕容謙見他步伐穩紮有法，卻是呆板固執，走了不少多餘的步法，似乎只懂依循心法所述方位而行，墨守成規，不知變通。便取笑道：「『陽萎』兄，你邊走邊想著接下來要走的方位，可不累麼？」說罷閃身避開揮來一拳，霎眼間來到楊煒身後。

楊煒大吃一驚，這話確是戳中心頭。岑凐喜歡武藝高強的人，自己卻是武功低微，常常被岑凐所詬病，因此決心勤力練武。然而苦在天資有限，只會死記，使得一身武功雖有高人指點，階達上乘，卻始終未能成為一流好手。就因如此，每次使用武功輕功，都得一心二用，像是讀書引經據典一樣，總要思索片刻，不能集中，威力便是大減，就像現在一路想著拳招，一路想著身法方位，極是蹩腳。此時楊煒背後露出一大截空隙，立時依照拳法所示，反手揮出一拳護身。只是楊煒不知打鬥須得靈活變通，對方武功比自己高出好幾倍，如此身也不轉，反手無力可繼，對方只要運勁一送，登時可把自己背脊打得粉碎。只聽得岑凐大喊道：「笨蛋！怎會使這招？小心背脊！」

只是慕容謙有心戲耍，想楊煒在心上人前出醜，也就沒有下手，身子微側避開迎面一拳，然後立刻還了一劍。楊煒轉過身來，只見劍招柔弱無力，不成章法，彷彿一碰即能奪之，以為慕容謙內力不繼，便使出空手奪刃的招數，雙拳成掌，兩面夾擊，一手劈向劍柄，一手劈向劍面。倘若慕容謙真的調息不順，這下必會被其奪去兵器，不過純陽無極功又豈是兒戲功夫，像慕容謙這般內功大成之人，已是臻至「無極」的境界，除非中毒受傷，否則內力無窮不滅，生生不息。

慕容謙見楊煒中了誘敵之計，丹田立時運氣，劍招隨即變得綿延有力。只見劍鋒一轉，竟從楊煒雙手夾到長劍之前，在楊煒的褲襠上一劃。此際突變，岑凐和楊煒登時驚呼起來，楊煒雙手也嚇得凝在空中，動也不動，眾奴僕也是目瞪口呆，不忍直睹。不消幾秒，楊煒的長褲跌在地上，露出一條污黃的貼身短褲。原來慕容謙與楊煒無仇無怨，也不至惡毒得要替人去勢，便是向其褲頭一割，使得他顏面全失。

岑凐見到此景，不由得臉上發燒，又羞又窘，掩著臉道：「哎喲！你搞甚麼鬼！」

慕容謙用劍挑起一片褲布，望望上面彩繡麗圖，又望望楊煒的骯髒短褲，嘲笑道：「金玉其外，敗絮其中！」

話未說完，忽爾楊煒衝向慕容謙，欲以頭顱撞上手中長劍，慕容謙吃了一驚，立刻一腳把其踹開數呎。只見楊煒跌在地上，口裡吐血，呻吟道：「我不要活了……殺了我吧……」岑凐卻慌忙地上前扶著楊煒，哭道：「不要……這小小意思，怎可就這樣尋死？」

慕容謙「呸」的一聲，道：「以前我在青樓被人設美人局，五花大綁要脅做事，也未至於尋死！你這樣算得甚麼了？你又有甚麼本事保護你的心上人？不自量力，卻又狂妄自大，可笑啊可笑！」說罷揚長而去，不留一點蹤影。

出賣人格的鴨

對住女主角就狗公，對住張文君就鴨

見差啲搞出人命就走佬，臭道士

但又吹佢唔漲 啲對手太弱

條友越來越癲

冇咗門派拘束

快出文

解語花 四十一 吐氣揚眉恃虎威

良久以後，趙玖豐待得四堂堂主從房出來，立刻行前拜見，並向張文君道：「堂主姊姊，臭道士已被我打發走了。」

房內一眾人等討論戰術對策，也沒留意外面發生甚麼事情。鍾天政隨著四人之後，亦只是微笑不語，只因另有後著為慕容謙而設，毫不擔心。張文君道：「很好，你待會跟我去個地方，有好處給你。」

高遠徽不屑的望了望趙玖豐，道：「怎麼你老是帶著這小子，關心著他，難道都忘記了我嗎？」

張文君橫了他一眼，道：「桂花堂跟蘭花堂有甚麼關係？我打賞我的堂眾也要過問你嗎？」

高遠徽一聲長嘆，喃喃自語道：「有了新歡，就忘記那晚月夜花朝，金谷酒會。人說男人負心，女人也不是薄情麼……」

張文君瞪著他道：「再亂說話，看我以後理不理你。」高遠徽立時噤聲。張文君旋即呼喚趙玖豐跟著自己，一同邁步下樓，趙玖豐向眾人請安道別，臨行前望了望許晉熙，只見他依然毫無表示，便轉身離去。

等到兩人遠去，高遠徽悄聲道：「許兄，你將那小子放在文君身邊，便是要打探蘭花堂的情報嗎？這可萬萬使不得！雖然蘭花堂與我們關係不太好，但始終是派中四堂，同聲同氣。而且一個月後四堂合併，這般猜忌內訌，四堂更會混亂不堪，豈不教那群護法有機可乘？雖則你想當堂主，但總不能不擇手段啊！」

許晉熙冷靜的道：「剛才你也聽得清楚，是那小子想拜入我派，而且是被張文君親自收入麾下，前前後後，我都沒有干涉。」

高遠徽氣沖沖的道：「你既然不顧同派情誼，我也無需對你有情有義。只不過這堂主就算我得不到，也不會拱手讓你。」

蔡斯本就只為門派著想，對蘭花堂等派中新興人物極是反感，若然趙玖豐當真是許晉熙派去的奸細，他也樂意見得，能藉此打壓蘭花堂的威勢。而高遠徽沉迷女色，定會率眾幫助張文君爭奪堂主，加上經過洛陽城外一戰與四堂聚會之後，知道許晉熙行為飄忽，難以捉摸，若是相助梅花堂，實在毫無把握，便索性任得三堂爭奪，最後來個漁人得利，坐享其成，因此便在一旁默不作聲。

又說趙玖豐跟著張文君來到一間茶樓，選了一間上等房間，進了裡頭，卻見有兩人一早在內等候。兩人一見張文君，立刻起身敬禮，同時道：「小人向堂主請安。」其中一人與趙玖豐相望，均是一怔。張文君見狀，道：「你們認識的嗎？」

原來兩人正是賀真與李猛熊。賀真為洛陽賭娼大亨，自然被落花派盯上，賀真見有利可圖，便一口答應合作效力，也暗中搭上劉漢新等人，來個雙管齊下，合謀圖利。落花派為求廣收人才，也沒多理會，然而賀真棋差一著，以為洛陽大會萬無一失，劉漢新卻當著眾多高手被花解語所殺，教得一邊失支，事情彷彿原地踏步。只是劉漢新的隨從早與賀真謀合，所以在劉漢新身死後，即另行計劃，讓施嘉拜入丐幫，推舉吳樹當官，繼續效力落花派。為了立下功績示好，不惜讓施嘉斷掉一臂，用以挑撥三派，殊不知慕容謙不打自招，在歐白水等人前自認兇手，教賀真又是功虧一簣，被特使認為毫無用處，投閒置散，最終交予給蘭花堂打理。

趙玖豐擠出笑容，做足禮數，話中有話道：「在下曾到那位兄弟的賭坊玩了幾把子，還被兄弟好好招呼呢！」

張文君道：「甚麼在下？他們算得甚麼？你的地位比他們高好幾級。」

趙玖豐不明所以，正想問話，張文君又道：「你們既然識得，也不用多介紹了。從今以後，就由趙玖豐管理醉風樓的業務，大小事項，都須得向他報告。」又笑了一笑，對趙玖豐道：「這本來是特使管的，現在交給你了，這麼好的差事，你哪裡找到？」

趙玖豐才反應過來，跪下道：「謝堂主姊姊！」張文君道：「只要你繼續給我要訣，我便有源源不絕的好處給你。」

趙玖豐連忙道：「那當然，當然！」站了起來，望了李猛熊一眼，有點懷疑的問道：「所以，那醉風樓真的能任我處置？」

張文君哼聲道：「你不信我？他們自願投靠我們，當然是我們作主。」

趙玖豐搖頭賠笑道：「堂主姊姊說的話，做小的哪敢不信？我是太過高興，才說錯了話，畢竟我從來也沒想過能打理醉風樓。堂主姊姊簡直是我的大恩人！」

張文君道：「我去辦事，你自己好好準備，有事就到樊樓找我。」說罷便推門離去。

此刻房中只剩三人，三人對望無語，氣氛甚是冷僵。一方盡力討好落花派，卻不得要領，現在更淪落到被一個馬屁精監管，心裡不服，卻無處可洩。一方得寵上位，但毫無資歷能力，不過對方曾經欺負自己，難得吐氣揚眉，自是擺出一副不可一世的嘴臉。

趙玖豐望著他們，面無表情的道：「你們叫甚麼名字？」

兩人無奈的報上姓名，趙玖豐又道：「你們叫我趙大人就可以了。先說好，我不懂從商，不會介入你們的業務，事情給你們決定就好。只不過就如張堂主所說，大小事項，都須跟我報告，若有任何讓我難做，你們有好受的了。」兩人唯唯諾諾。

趙玖豐繼道：「好罷，你們有甚麼跟我報告？」

賀真道：「吳樹被特使認可，已安排訓練，準備做官；麥劍心存不軌，意欲脫離，已被屬下所殺；施嘉斷了一臂，成了廢人，避免拖累我們，亦被屬下所殺。」

趙玖豐心中一凜，雖不知上述三人是誰，卻從話中得知賀真是心狠手辣，過河拆橋之人，心裡暗中提防此人，卻不動聲色，只道：「好。」過了半晌，趙玖豐負手在後，望向窗外，岔開話題道：「我本就住在洛陽，早聽聞過醉風樓是洛陽最大的妓院，可惜當時未懂享受，沒有上門光顧。」

賀真低頭笑道：「享樂從來不遲，明天一早我便帶幾個汴京送來的姑娘給趙大人嚐鮮。」

趙玖豐聽到「趙大人」三字，心裡都飄飄然起來，卻要立起威嚴，指著賀真怒罵道：「你這般弄得她們累透，又怎有力氣工作，替我們賺錢？」賀真立時噤若寒蟬，又聽得趙玖豐道：「所以我只要一個就夠。」

賀真立時笑著答應：「好，我就挑個最漂亮的給大人，保證大人滿意。」

趙玖豐又道：「聽說你們認識蘇州那個叫黃于袖的捕頭吧？」

兩人面面相覷，點了點頭。趙玖豐道：「下次他上門光顧的話，記得把他關起，通知我過來。」

賀真遲疑道：「可是對方是朝廷的人……」

趙玖豐打斷喝道：「他得罪我！我要教訓他，你懂不懂？若果做不到，就等於得罪我！」賀真只得低聲下氣答應。

趙玖豐又望向李猛熊，只見他一路低頭不敢望著自己，便笑道：「李兄弟，別來無恙？」

李猛熊只得道：「託大人鴻福，小的還好。」倏地趙玖豐拔出長鞭，「啪」的一聲打在地下，喝道：「好？有甚麼好？」

李猛熊連忙伏在地下，頭也不敢抬起，顫聲道：「小的以前得罪大人，還請大人恕罪，小的甘願受罰。」

趙玖豐一鞭的打在李猛熊的背脊，道：「甚麼甘願？難道你不甘願，我就不罰你麼？」說罷又是一鞭，只打得李猛熊背脊皮開肉綻，卻不敢發聲。

房內鞭聲起落無數，有誰想得汴京的一間茶館裡，一個毫不起眼的年輕人掌權後，竟開始名利薰心，飛揚跋扈，漸入魔道。

啱啱寫好

痴撚左線一個二個

鴨仔叫雞
捕頭慘慘豬

江湖世界同我哋一樣 都好大壓力

捕頭準備畀人鞭

豐仔失晒控

上咗位

係我就叫賀真講晒啲武功秘訣出黎先

佢都練緊鞭法同花語神功 洗乜貪雞竇老闆啲嘢

豐仔一定仆街死

主角已經練成最厲害嘅鞭法，呢套鞭法無鞭不中，每鞭都打到人哇哇叫，呢套鞭法叫個「打下屬鞭法」。

可惜對高手冇用

唔知會唔會寫到豐仔出海傳鞭法俾Indiana Jones

好似唔啱年份

解語花 四十二 善惡之爭不由人

把兩人整治一番後，趙玖豐終於吐一口烏氣，一直抑壓的心情得以舒緩，向他們索了幾兩銀子，趕走兩人便在茶館租房留夜。眼見房外天色昏暗不明，但仍有夕陽透雲，該是黃昏時份，便打算出外消遣。

離開房間，聽到正有說書人在一桌大談江湖逸事，武林風波，趙玖豐見閒來無事，也大感興趣，便走近人眾傾聽。只見說書人兩手舉起擺平，示意安靜，嘈雜的人群便登時閉嘴不語，說書人便道：「接下來要說的，便是近來最令人聞風喪膽的女魔頭。她貌美如花，卻是蛇蠍心腸；她嬌柔無比，卻是滿手鮮血；她擅於藏蹤匿跡，每次出手卻一擊斃命。」頓了一頓，道：「大家可知道她是誰？」

眾人自然知道所言是誰，爭相回答：「花解語！」「不是花解語還有誰？」說書人又示意肅靜，繼道：「我要說的人，眾所皆知，便是花解語了。這女子經常濫殺武林人士，其身世卻無從考究，輕功又是高明，教人束手無策。不過我曾聽說一件關於她身世的傳聞，欲知後事如何，那就－」閉起口來，搖了搖桌上的錢箱，眾人立時紛紛把錢放進箱內。

那說書人見錢箱塞滿鈔票錢幣，笑得合不攏嘴，繼續道：「花解語年紀輕輕，又是一個漂亮姑娘，為何要學武殺人呢？以她的容顏，找個富戶下嫁自是不難，過些貴族生活，也好比在江湖日夜奔波。但經過洛陽大會與炸毀一葉樓兩事，就知道這女子殊不簡單，絕非池中之物。」然後又住口不說，拿出第二個錢箱出來，眾人也識趣地放錢進去。

那說書人續道：「據聽來的小道消息所說，她並非我大宋子民，而是敦煌的沙州回鶻人。早在二十多年前，敦煌被西夏統治，而她便是在敦煌被西夏攻陷期間出生。那時候戰火連綿，烽煙四起，每天都要抵著戰亂避難，飢荒寒凍之苦，甚至要親手殺人，吃人肉而溫飽，這樣的環境對一個女孩來說，又怎能成為個好人？因此她開始怨恨我大宋冷眼旁觀，便要決定殺我宋人報復。」眾人連聲嘆息。

「她知道自己不夠男子彪悍，又是愛美，內力不夠，便勤修暗器毒藥，當真成了『糖衣毒藥』。在成名之前，就試過一晚連殺幾戶人家小試牛刀，於是逐漸殺人成性，嚐血如命……」還未說完，有人喊道：「放屁！好臭的屁！」

眾人奇怪，都注視著那喊話的人。只見那人骨瘦如柴，形相乾枯，奇形怪狀，教人不想多望一眼。那說書人笑道：「這位人兄有何高見？」

他道：「你敢說出這從哪裡聽來？如果說不出，那剛才的話都是放屁。」

那說書人搖頭道：「怎可以呢？天機不可洩露。」

那人道：「那便是了。你們看看他桌上的兩個錢箱都塞好塞滿，原來錢是這麼好賺，隨口胡謅，便能賺個盆滿缽滿。那麼每個人也可以信口開河，都過來茶館胡說八道，說得幾年，都成了貴人富戶了。」

又有人反對道：「來茶館聽書，只不過來消遣而已，誰會有空考究真偽？最多我們知道他胡謅，便去聽其他人罷了。」

那人道：「你這樣想就是大錯特錯了，要是甚麼都不證實，我也可以說花解語樂善好施，鋤強扶弱，是個大善人，大好人呢！」

那說書人見有人搗亂，襯那人爭論之際，偷偷的捧走錢箱，打算走出門外。那人立時指著說書人大喊：「騙子說謊還想跑！大家覺得虧錢的話，快去把錢拿回來啊！」眾人一聽「虧錢」二字，便一湧而上，接下來只聽得那說書人連聲救命，那人卻在眾人不為意時從大門離開。

趙玖豐一直站在一旁，對消息也是半信半疑，豈料有人出聲質問，那說書人又無法解釋，便把方才的話一笑置之。然而那人神態動作，都跟自己恨極的人甚為相似，直至那人離開，聞到那陣熟悉的香氣，更確認是花解語無誤，心中一陣惶懼，又是怨憤自己懦弱無能，不敢親手去報殺父之仇。此後心情不佳，浮躁異常，甚至忘記跟張文君匯報醉風樓與花解語的消息，吃過晚飯便大早入睡。

翌日清晨，趙玖豐側身再睡時，發現有異物頂位，不得轉身，惺松張眼一看，竟是一個被被褥包裹的蜷曲女人。此女鎖骨分明，肌膚雪滑，只是被秀髮掩臉，看不清臉容。趙玖豐從未試過這麼接近女人，登時心中一蕩，心臟劇動，臉紅耳赤起來。再把那女子翻過來，撥開長髮，立時驚呼，原來此女正是蘇州所見的粥店少女！

只見少女神智迷糊，雙目緊閉，張嘴夢囈卻欲說無聲，睡態無限旖旎。趙玖豐心猿意馬，一邊情慾高漲，可是想得少女身世可憐，便被理智抑制。只是成年快將二十歲，仍未試過周公之禮，亦未看過女人胴體，如今機會放在眼前，又豈有錯過之理？躊躇良久，趙玖豐心道：「既然我已多次違背良心，也不省得這次！」終敵不過誘惑，決定解開被褥。

被褥下的少女只剩下一身褻衣，趙玖豐雙手顫抖，在少女的手臂摸了一把，只覺細潤如脂，吹彈可破，更有陣陣少女體香撲鼻而來，令人難以自拔。趙玖豐鼓起勇氣，在少女唇上親了一口，有若軟玉，樂而忘返。就此舉動，已教趙玖豐興奮難當，滿身是汗，只得脫下衣裳放涼。望著面前少女，思索要不再下一城，雖與對方同病相憐，照計不應落井下石，但根本無法冷靜。

如此等了片刻，趙玖豐還在頭痛，少女竟醒了過來。她張目便見到趙玖豐脫光上身在身旁思考，立時嚇得嬌呼，又覺自己衣服不翼而飛，連忙用被褥把自己包得密不透風，低眉垂眼，羞怯得不敢抬頭。

趙玖豐連忙道：「姑娘莫慌，我沒有對你作出下流之事，只是一覺醒來，便見你被包著在旁，我才好奇解開一看。」

那少女見他也是一臉不知所措，檢查了自己身體無礙，也漸安心起來，道：「我本來是在蘇州跟爹爹一起賣粥的，卻在一個晚上睡覺時，無端被人掩口迷暈，醒來已在這裡了。」頓了一頓，道：「我總覺得你好面善呢，我們是否見過？」

趙玖豐見她似乎不認得自己，想起黃于袖聲名狼藉，便道：「沒有，我們第一次見面。」

少女低頭道：「我叫曉紅，公子坐懷不亂，是個君子，我……」臉上又紅了一紅，道：「願意來日報答。」

趙玖豐心中苦笑，自己以前耿直，卻吃了不少虧，現在奸詐陰險，阿諛奉承，卻能有權有勢，甚至能偽裝君子，不由得仰天長嘆，道：「我姓趙。甚麼報答的不用了，讓我租架馬車，送你回蘇州罷。」

曉紅呢啲青樓女子名注定molamola

但豐仔仲有一絲惻隱

識戴套？

開始返工唔記得上黎追post
依家扮工睇曬一個月嘅文先

慢慢追

有啲卡關

舔舔大白腿

解語花 四十三 霓裳情亂惡報歸

梳洗早飯後，趙玖豐把曉紅送到驛站，待得曉紅上了馬車，打點一切，便安心離去。臨行前卻見曉紅眼神依依不捨，含情脈脈，只看得趙玖豐又是驚喜，又是慚愧。

目送曉紅離去，一陣惆悵竟湧上趙玖豐心頭。曾經他迷戀花解語，視她為天上神仙，但如今想起只不過是初遇異性，情竇初開，而她亦只是師徒授業，用以報答救命之恩。然此對著曉紅卻是出於憐憫，想加以愛護，她也因為自己誤打誤撞的君子之行而暗生好感，雙方都情迷意亂，不知如何是好。

此際趙玖豐漫無目的，落寞地在街上閒逛，心裡卻不住回憶曉紅的姿態神情，不住嘆息。本來親手送走曉紅時，也沒有這般犯著相思，時候一長，胸口竟是隱隱作痛，就像戲劇說書中的愛情故事，暗暗嗟嘆不知何時何日見面，迴腸蕩氣，痛心難忘，比之當初對花解語的思念猶甚。心道：「我為何要掛念一個本不相識的姑娘？明明我已變成個不折不扣的小人，要不就壞得透徹一點，要不就從不開始。唉，我倒罷了，若果害了曉紅，我真的罪孽深重，萬死難辯。」

片刻走到一條小街，正想回神過來，突然腰間劇痛，前仆在地，背著牆壁回過頭來，只見一群地痞拿著木棍圍著自己，神情兇悍，似勢要找自己麻煩。只聽得一人道：「有人使錢要我們打你，你只好怪自己倒霉了！」說罷便是一擁而上，舉棍欲打。

趙玖豐見亂棍揮來，大吃一驚，慌忙之際滾在地上亂躲亂閃，也僥他勤修內功，加之對手不強，竟撞開了一條生路。待得滾出大街，趙玖豐忍著身體痛楚，連忙站穩陣腳，抽出長鞭對峙。地痞們見他撞撞跌跌，卻無端滾出包圍，心裡也是一陣驚異，但受人錢財，總得替人消災，只得喊聲助威，一人叫道：「本來你乖乖躺著捱打，老子就只是打你幾下，豈料你竟敢逃走，給我宰了他！」說罷便蜂擁而上。

以趙玖豐現在武功，對付一般的地痞流氓自是不難，但面對眼前十多餘人，動手難免吃力，不由得膽怯起來，又見雙方還有丈許距離，便打算拔腿就跑。只是驀地頭腦清晰，心裡想到自己得罪的就只有賀真等二人，眼前應是他們花錢派來的打手。又想起義父被花解語所殺，自己如何雄心壯志誓要成名報仇，這刻舊恨新仇，憤悲哀痛全數湧來。心道：「要是這些流氓也對付不了，又如何替義父報仇！」猛喝一聲，展現一番從未見過的男子氣慨，橫揮長鞭，向眼前眾人鞭去。

那群地痞嚇了一跳，據委託人所說，這人武功低微，幾乎凡人，為何膽敢還手？就在眾人發怔一刻，長鞭已將右側幾人打得頭破血流，哇哇叫痛。虧趙玖豐才剛學幾招，未夠熟練，換作張文君的霓裳動鞭，一早就把所有人牢牢綁著，一動不動。霓裳動鞭精妙之處在於招式怪異兇狠，陰鷙惡毒，雖則難以精通，但恃著招式狠辣，速成尚算不難，因此趙玖豐才學過一天，便有這般威力。

只見幾人立時倒在地上呻吟，無法起來。趙玖豐心裡又驚又喜，這鞭法如此奇妙，就算給張文君羞辱幾番也是心甘命抵。事實上這些地痞也是收錢做事，犯不著拼命，受了點皮肉之苦，便索性倒在地上不起來。

方才喊話的那個似乎是群痞之首，看到趙玖豐隨便一鞭就折損幾個手下，只嚇得臉色鐵青，眼見後面的手下都嚇得腿軟發抖，但還是帶著幾個心腹，硬著頭皮打了上來。趙玖豐笑了一笑，道：「你還敢來？」說罷又是揮鞭舉頭打去，待得氣力將盡之時，運勁輕輕抽起鞭柄，只見長鞭彷佛活了過來，在空中蜿蜿蜒蜒的似是靈蛇一樣，撲中那首領持棍的手臂。那首領手臂一痛一麻，木棍登時跌在地上，那些心腹見老大被制，也不敢過去，護在老大左右。

趙玖豐叱喝道：「是誰指使你們？」

那老大手臂流傷，眼見長鞭就在自己腳下，只得就範道：「是個胖子，看上去很富貴的。他出手很闊綽，一下子便扔了一顆金子給我們，要我們把你打成豬頭。」

趙玖豐心想果然沒錯，便只有醉風樓的人才會對自己懷恨在心，雖則沒有受傷，但也甚是狼狽，心裡不禁怨恨，道：「他在哪？」

老大道：「他付錢過後，便坐了馬車離開，好像是那個方向。」指了指東南邊。

趙玖豐立時大喊：「不好！」原來適才趙玖豐雇用馬車把曉紅送回蘇州，正是從東南邊離去，如果賀真又是從東南邊離去，說不定兩人會碰上，那麼曉紅又會被擄，被他們逼為娼妓。心裡又慌又氣，無處發洩，罵道：「你們這群人這麼笨，他給了你錢又走了去，何不立即拿去好好的花，就硬要過來揍人？整天沒長進，就只懂欺侮良民百姓，把金子拿來，你不配有！」

那老大無何奈何，只得把金子拋到趙玖豐的腳下。趙玖豐拾了金子，便打算追上曉紅，豈料轉個身來，便見到張文君站在身前。

曉紅molamola

係來回人間又折返地獄

佢老竇改埋啲雞名，都係想佢做雞賺錢啫。

個警察應該回番黎救人。

曉看紅濕處 花重錦官城

佢自己都自身難保

解語花 四十四 風雨悶酒待弒稟

張文君冷冷的望著趙玖豐，眼神冷徹如刀，只看得趙玖豐渾身打顫，不敢直視。張文君緩緩的道：「趙兄弟好不威風啊，怎麼昨晚沒來找我？」

趙玖豐低頭道：「屬下一時忘記，實是失職之罪。」

張文君伸出一腳繞到趙玖豐腿後，反戈一撞，腳踝踢在趙玖豐的膕窩，只痛得趙玖豐跪了下來。張文君吆喝道：「給點甜頭就放肆起來，竟敢站著跟我說話了麼？」

趙玖豐正是煩躁難當，但還是恭恭敬敬的道：「我有這般威風，都拜堂主姊姊所賜，屬下怎敢忘恩？屬下昨晚一朝得志，貪圖吃喝，實在有失我堂風範，還請堂主姊姊賜罰。」

那群地痞見趙玖豐本來以一敵多，神氣八面，對著張文君卻瞬間搖尾乞憐，不禁臉露不屑，冷笑起來。張文君立即拔出長鞭，一鞭抽中那老大的嘴巴，只打得那老大的兩邊嘴角橫裂開來，鮮血不住從嘴巴流出，血跡沿著嘴角向下，彷彿在猙獰的哭喊，形相極為可怖。趙玖豐偷偷向後看了一眼，立時嚇得身心亂顫，回過頭來。

張文君冷冷的道：「豈容你等小妖嘲笑？」只見那群地痞嚇得臉色蒼白，面容僵硬，有些人嘴角本已翹起，肌肉卻因恐懼收緊，想放鬆也放不了。張文君又道：「趕緊再把神功說給我聽，本堂主已迫不及待了。」語畢便逕自領前，趙玖豐只得跟著張文君離去。

此番回到樊樓，少不免一些侮辱虐待，但兩人交換武功，趙玖豐可算是賺到。趙玖豐暗中留有一著，以為用許晉熙的散功之法練功，能更有長進，便只說了花解語所授之法，也幸而如此，不必使得張文君懷疑，又要熬一身虐打。

經過一輪指點教導，張文君便到鄰房與其餘三堂堂主商量戰術，剩下趙玖豐一人在房自行修練。只是想到還有兩天便要攻入皇城，性命有虞，曉紅又下落未卜，不禁心亂如麻，忐忑不安，練功登時怠慢下來。後來索性臥上床上，放空頭腦，彷彿在等待後天的行刑。心道：「就算我能掌管醉風樓，學到好武功又怎樣？還是要受人頤指氣使，後天還是死在皇帝面前罷了。我始終都不能替義父報仇，保護不了曉紅。」

倏地一陣怪風吹開窗戶，趙玖豐望出窗外，但見烏雲更是密佈，狂風驟起，八表同昏，更使人心情低落，便喚了幾壺美酒，打算自斟自酌，買醉渡過這兩日。片刻一個小二托盤帶瓶走了進來，把酒瓶放在桌上，卻沒有離去。趙玖豐見狀，便從床上起來，坐到桌旁，道：「兄台怎麼了？想喝酒的話就坐下罷。」便斟了兩杯滿酒，自己喝了一杯。

那小二二話不說坐下，一口氣把酒喝掉，道：「好酒！」

趙玖豐一杯下肚，只覺酣醇無比，腦筋也登時放鬆不少，便為他添酒，笑道：「樊樓的小二都喜歡跟客人討酒喝嗎？」

那小二修長的手搖晃著酒杯，悠悠道：「我只跟有煩惱的人討酒喝。」

趙玖豐心中一凜，卻仍笑道：「你看我有煩惱嗎？」

那小二道：「一個人喝的叫悶酒。喝悶酒是因為有煩惱。」

趙玖豐聽他說話裝模作樣，不著邊際，但難得有人陪伴，便與他談談，學著他的口吻道：「有煩惱的人喝悶酒。討悶酒喝的替人解決煩惱。」

小二道：「不錯，我常常替人解決煩惱。」

趙玖豐聽他神態淡定，信心十足，思索片刻，始終覺得殺父大仇應是親自手刃仇人，保護曉紅卻是分身不暇，道：「我有個紅顏知己有難，她如今就在前往蘇州的路上，但我無法救她。」

小二道：「你請過我喝酒，我便會幫你一忙。」把酒喝掉，霎眼間竟消失在趙玖豐眼前。

趙玖豐望著打開的房門久久發怔，心裡還在納罕。雖不知這怪人的背景武功，也不知他能否救出曉紅，但總算是一種寄託安慰，便繼續喝酒，靜候後天的到來。

今次有啲短 但嚟緊嗰章會好長 請耐心等候

好

個小二之前有冇出過場

趙玖豐一杯下肚，只覺酣醇無比，腦筋也登時放鬆不少，便為他添酒，笑道：「樊樓的小二都喜歡跟客人討酒喝嗎？」

那小二修長的手搖晃著酒杯，悠悠道：「我只跟有煩惱的人討酒喝。」

有個人好擅長易容

花解語？

宋代領土真係好細，個個人話撞就撞到。。。

話曬女主角都係殺手 唔識追蹤點得
謙仔就咁啱遮

解語花 四十五 金闕一炬曙星河

一直相安無事，終於迎來行動當晚。這兩天淒風苦雨，萬象不明，如今趙玖豐跟著眾堂主走在前往皇城的路上，有種「風蕭蕭兮易水寒，壯士一去兮不復還」的悲壯愴涼感覺。

此刻二更時分，臨到三更子初，雨稍竭止，汴京夜晚又復繁華熱鬧，四處崢嶸樓閣，火樹銀花，說書戲曲雜技比比皆是，每晚都是普天同慶，眾人卻是默然無語。各懷鬼胎，裡外受敵之際，每步都是沉重不安，便是冠蓋滿京華，五人獨憔悴。

五人從朱雀門走進內城，迎眼直看，盡頭便是汴京皇城南門宣德門，四名堂主對望了一眼，心中了然，便各自離去，只剩下許晉熙與趙玖豐留在原地。這幾天來，趙玖豐都隨了張文君去，都沒跟許晉熙說話，只覺有點見利忘義。雖然拜入落花派並非甚麼光榮之事，但此舉實是報仇的最好辦法，許晉熙作為半個引薦人兼之派中堂主，趙玖豐還得好好敬重才是。便凝神恭敬的道：「得許堂主引領入派，實在不勝榮幸，接下來得堂主多多指導。」

許晉熙語氣還是老樣子冷淡，道：「你說話倒學得挺快，但對著我不用奉承，聽著煩厭。」

趙玖豐躬著身道：「是。」

許晉熙舉目看著皇城，若有所思，道：「你的武功學得怎樣？」

趙玖豐道：「才幾天時間，未及精通，但略有小成。」

許晉熙道：「很好。」說罷快步走往宣德門。如此驟看似乎不遠，然而六尺為步，從內城朱雀門走去宣德門，事實卻有二萬多步，幾乎是三頃之遠。以許晉熙的輕功腳力自然不算問題，但路上還有夜市鬧集，熙來攘往，對趙玖豐卻是件苦役，如此未入皇城已累得力竭筋疲，遑論在裡面打鬥脫身。

趙玖豐身法極差，路程未到一半，已被人群擠擁，無法追上。只是許晉熙頭也不回，兩三下閃身，便失去影蹤。此舉卻激起趙玖豐鬥志，心道：「我可不能再給他擄著走。」咬一咬牙，在街上發力狂奔，逢人就推，繞巷轉街，在市集之中開出一條生路。他這幾天一直修練內力，體質耐力已遠比常人強壯，但在鬧市亂衝亂撞，耗時費力，直到追上許晉熙，也花了約一個時辰。

只見三門分立的宣德門赫然矗立斜方對面，趙玖豐卻已頭昏眼黑，體力透支，累得難以站穩，立時打坐運氣。此時趙玖豐運功舒筋，斜眼卻見許晉熙在前面負手來回踱步，不時遠望皇城，顯出從沒見過的擔憂。趙玖豐心中叫苦：「就連這黑狗子都害怕了，我還能活麼？」

驀地聽到皇城內哨子急響，門外禁軍慌張警報，凝神一看，皇城北邊竟現起紅紅火光，濃煙捲天，一發不可收拾。趙玖豐立時站起，正想問話，卻已被許晉熙拉起，衝到城牆之下，像上回闖入蘇州一樣，打算重施故技，使出看家本領壁虎遊牆功帶著趙玖豐爬上城牆，一躍而進。

只是皇城守衛豈是蘇州可比？若是天子宮殿能夠自出自入，皇帝就是十條也不夠。兩人甫上城頭，便被四方八面的崗位同時發現，隨即便哨聲八面，刀戟劍矛噹啷作響，兩人頃刻成為眾矢之的。

許晉熙知道城頭狹窄，在此久戰，只會被亂箭射死，立時吸一口真氣，帶著趙玖豐從城頭往前面大慶門上縱身一跳，趙玖豐只覺身子有若駕霧騰雲，往下面一看，竟是騰空數丈，向著對面門上的城頭直飛而去。突然又是眼裡一閃，兩人身子竟突然下墜，趙玖豐吃了一驚，以為許晉熙受傷，腳板卻已霎時安穩著地。趙玖豐望了望對面城頭，原來已有數十個禁軍持器等候，教許晉熙不得不落地。

就在落地一刻，禁軍們已將兩人緊緊包圍，只見他們行動迅捷，步伐井然有序，顯然訓練有素。許晉熙凝神對峙，雖面無表情，但額頭已滲出冷汗。他們四大堂主本來打算由高遠徽在拱宸門縱火引開大批禁軍，使得宣德門人手不足，守衛薄弱。豈料四人錯估形勢，宣德門作為進出御道之門，也是君王與民同樂，舉辦時節盛會之地，又怎會輕易調走守衛？許晉熙身為江湖人士，恃武自傲，也是輕視了曉得打軍打仗的禁軍，其中的人數氣勢，陣法變化，已不是江湖武林人士可同日而語。

許晉熙環視四周，只見禁軍來勢洶洶，城頭上亦有人拉弓引箭，說上來也有幾百人眾，均是等待一聲令下，將兩人砍成肉醬。橫眼又望了望趙玖豐，他已是嚇得渾身發顫，長鞭也無力抽出，不禁嘆了口氣，從懷中掏了鍾天政所給的信號彈，扔到空中。只見紫雲紅火之間，閃出了一條灼白的花火，極是燦爛。

同一時間，蔡斯率了兩名派眾，在西華門附近徘徊，靜候高遠徽於拱宸門縱火。由於延福宮就在西華門左側，他們又無特別要事，所以不必像其他人般硬闖城門，只需在門邊攀過城牆，腳下便是延福宮，找到藏身之地，便能安心等待其餘三堂。

又說宣德門因與御道連接，拱宸門則接近皇帝居苑，東西兩門的防衛巡邏相對不太緊密。只是蔡斯身為派中元老，舊派一方，經常帶頭反對蕭倚明，卻得以委托如此簡單的任務，實在有點不明所以。片晌只見北方火光燭天，密雲緋染，城頭的禁軍一陣慌張，回過頭去發怔，一時之間忘記巡邏監視，蔡斯趁機與兩人爬進延福宮。

延福宮本作皇帝休憩消遣之地，但歷代皇帝都恪盡職守，勤政閱批，也沒多理會過延福宮這些嬉戲地方。因此待得三人望得延福宮全景，皆是愣了一愣，此宮竟是地長狹窄，草木疏生，落葉滿地，澗水乾涸，似是無人打理的廢園。蔡斯三人逼在一棵貼近城牆的禿樹之後，都感頭痛，四周建築極少，只有零零落落的涼亭，樹木又是栽培不善，樹葉幾乎凋盡，根本無處可藏。

更讓人奇怪卻是，特使所說此宮有侍女工人十餘來人，以蔡斯的眼力，竟一人都看不見，靜謐詭異。正當蔡斯想打手勢，示意派眾留在原地，讓自己去探路，回過頭來卻發現兩名派眾雙目反白，口吐白沫。蔡斯臉色一變，伸手去探兩人鼻息，竟已氣絕。蔡斯擔心此地被人撤毒，不顧一切，以腳尖碰地，立時奔出樹後，打算橫過空地，躲到對面的涼亭之上。

就在蔡斯動身之際，數十個工人拿著掃帚、砍柴刀等工具，從草裡乾澗等地爬了上來，戰戰競競的圈圍著蔡斯。蔡斯大吃一驚，原來工人們以草土顏色的衣著掩人耳目，加之光線暗淡，教三人無從見到對方，三人的行蹤卻全被看在眼內。

蔡斯見工人們神情緊張，腳步輕浮，持武之手不住顫抖，心裡不以為意，只道他們只是不知從何收到情報，設局抓人，旋即便從背上拔出長矛，正要大殺四方。豈料長矛才到手裡，手臂竟是脫力，「呯」的響亮一聲跌在地上。蔡斯心知不妙，運功提氣，丹田竟像被封閉一樣，半點真氣也提不上來。這長矛沉重異常，若無真氣，實是無法揮動，自己身陷重圍，又是中了劇毒，只得把信號彈拋到空中，要求增援。

卻說四名堂主這幾天發現宣德門防衛嚴密，單靠許晉熙實在難以攻入，唯有先由高遠徽引開注意。高遠徽本來幾天都想不出辦法，便把心一橫，雇了幾名武功高強的死士，與他們拿著火把，直接硬闖拱宸門。眾人有若蠻牛般直衝城門，幾條火龍舞動，禁軍們都嚇得一時慌亂，門前守衛瞬間被打得東歪西倒，樓上禁軍引弓搭箭，萬箭齊發，卻始終射不中幾人，反是射死了不少同僚。

眾人在闖進城門後，隨即把帶來的乾柴四丟，周圍縱火。這幾名死士不乏強盜土匪，將皇城就當是洗劫村莊，目無王法，片刻四圍建築便是鬼爛神焦，哀聲震天，叫喊呼喝不絕於耳。

高遠徽見策略成功，心裡沾沾自喜，又見這群禁軍不成章法，不由得梟心驀起，輕敵起來。心想就連天王老子都地方都被我亂成這樣，天下還有事難得自己麼？始終是江湖血性，竟不想脫逃，索性在這裡大殺特殺，見人就取，見面便是一拳。這群普通禁軍只會打仗，武功卻是爾爾，哪裡受得起他的拳頭？一旦近身便是遭殃，一擊斃命，又要分派人手救火，一時之間禁軍們都不敢靠近，高遠徽便是有若萬夫莫敵，姿態神威至極。

殺得興起之際，高遠徽卻聽到一名死士嗚呼之聲，才驚覺敵方人多勢眾，須得盡早離開找地方躲藏。就在此時，一大批銀白鐵盔的禁軍們成列堵在城門前後，成夾擊之狀，教高遠徽前無去路，後無退路。這批禁軍不同守城的紅衣布甲，一身鐵盔就算有兵器也難以切入，而且雖是身負重甲，但姿勢有度，毫無笨重之態，顯是大內精銳部隊。這時兩批精銳軍持矛直佇，眼神銳利，同聲道：「造反者降，可免五馬分屍之罪！」響遏入雲，威懾八方。

高遠徽再望四周，眾死士已是倒得七七八八，再拖得半晌，自己定要被眾精銳兵圍死。無計可施之下，只得把拿出信號彈丟到空中。

另一邊廂，張文君心思細膩，又無負擔，在城外耐心觀察城上禁軍的巡邏路線，崗位位置，隨即找到一個絕佳潛行位置。待逮得一刻那落單的禁軍疲倦鬆懈之時，飛到牆上，把其打暈，藉著天色昏暗，火把未照，輕輕鬆鬆潛進東華門。

進了皇城之後，首要任務便得找到紫宸殿，據樊樓情報所指，便是直奔越過宣佑門之後的宮殿，立時拔腿趕去。一路上躲躲閃閃，屏息藏蹤，終於找到紫宸殿。只見殿前台階以白磚砌成，托起碧瓦朱樑，簡簡約約，卻特別顯得聖殿雄偉堂皇。又聽說紫宸殿為皇帝視朝接見，禮典賜宴之地，夜裡該無人進來，便安心潛了入去。

剛進了裡頭，只見樓高寬敞，前殿後閣工字整齊，鬼匠神工，莊嚴靜寂，果是極具氣派。只是張文君旋即察覺不妥，明明殿中該是無人，為何竟點了燭光！張文君正是心驚有人，陡地一把尖銳刺耳的聲音從後閣傳出道：「終於等到你啊。」

張文君拔出長鞭戒備，卻見一個穿著宦官服的人走了出來。他昂首邁步，形相正氣神英，若沒見他一身裝束和聽過他的聲音，絕非想到和那些不男不女的閹人混為一談。

那宦官格格笑道：「張堂主聽我一言，待會再打未遲。」

張文君心中一凜，心道這人怎會知道自己名字和底細？握著鞭柄的手更緊了。可是背景被敵人摸清，只能冷靜應對，道：「說。」

那宦官尖聲道：「我叫顯揚子，是聖上身邊的一名太監。你們這番行動，聖上都知道了，但要考驗你們功架是否能勝任那件事，便派了我向你們四個堂主逐一挑戰。」頓了一頓，笑道：「聖上說，那件事兇險異常，若果連我都打不過，就拿去滅口，免得拖累聖上。」說罷拿起一個落花派的玉佩，兩指一夾，竟被其夾得粉碎成灰，指力高得嚇人。

張文君心中更是劇顫，瞪大雙眼，難以置信。她並非驚訝顯揚子的武功，而是他的說話。事實上她連此番行動目的也不甚清楚，只知是有關於皇帝，當聽見顯揚子說聖上得悉行動，又要考驗四人，自是瞠目咋舌。雖則說她得以青睞，被蕭倚明提攜為蘭花堂主，但回想起只不過是蕭倚明的一著棋子。派中新舊兩方對立，從今次行動可見，蕭倚明對新派的護法特使尤其倚重，戰術內情都對四大堂主有所隱瞞，硬闖皇城的苦役卻由四人包辦。又想到自己身為新派，卻與舊派的高遠徽藕斷絲連，如今四人一同行動，也沒有先行消息，有可能是蕭倚明借機把舊派剷除，自己則是順道陪葬。

想到這裡，不由得全身冰冷，戰意全消，只想脫身而去。身子便立時後退，把門撞開，將懷中的信號彈放到天上。

全部人都衰晒

內外受敵

得嗰幾丁友仲要分頭行事係咩玩法

太多人咪會黃 而且佢哋自負

三頃即係幾遠??

四個白痴...

同全馬差少少

捉蟲

一次咁大篇
不過主角個性格同行為可唔可以唔好咁低賤
咁樣好難追落去

我其實想寫主角嘅人格轉變同成長
遲啲會有改變 將就下睇住先
仲有花解語可以睇 而且其他配角都唔係太差掛

頃唔係面積單位咩?咁全馬係跑幾多平方米?

之前臨急查資料 冇睇清楚
我應該刪去三頃 步先係長度距離單位
內城4.49平方千米 當佢打橫係1.2 打直係3.7
如果以六尺為步
門去到門係大約二萬幾步
遮係大約四公里
咁佢跑嘅時間就返人多 都要修改返一炷香的時間
修正版會喺紙言上載

除少咗個零

加油，feel都開始嚟料！

解語花 四十六 弦驚深宮漫戰歌

禁軍本是按兵不動，凝神對峙，卻見許晉熙突然拋出信號彈增援，立時有人施發命令叫道：「放箭！」樓上一眾弓手鬆手放箭，一時間天空箭雨齊下，密密層層，無處可逃。此刻凶險萬分，許晉熙陡地猛吸口氣，欺身向前，兩手夾著兩名士兵迎來的長矛，向後一扯，退回原地。那兩名士兵死不放手，連矛帶人被扯了去，許晉熙便是聚力一舉，竟把兩人拋到空中。這幾下均在瞬息間完成，乾淨利落，士兵們只見閃過幾下黑影，兩名同僚就被擒了過去，心裡焦急，卻又忌於頭上亂箭，只得眼睜睜望著同僚有若傘子，將許晉熙兩人頭上的箭全數擋去。

眾兵見同僚竟被敵人當作擋箭牌，慘死當場，立時滿腔義憤，同聲大喝，舉起兵器衝了過來。許晉熙望了望樓上眾兵經已搭箭引弓，又將是下一輪的攻勢，如此八方受敵，便是神仙難救。趙玖豐借著剛才的空隙，終於把長鞭拿了出來，只是歷練太淺，面對眾多皇城禁軍，身負造反罪名，始終動不了手。許晉熙本是木然淡定，但在生死關頭，強行突破是唯一辦法，望著趙玖豐仍在發愣，也忍不住罵道：「快用鞭掃過去啊，發甚麼呆？」趙玖豐才醒夢過來，待要舉鞭，卻聽到頭上颼颼急響，原來第二輪箭雨已到，一切已經太遲。

許晉熙運起十成功力，打算突出重圍，卻都無功而還，聽到箭聲，心中登時一沉。正要放棄之際，倏然地上眾兵手持的火把全部熄滅，眾人只覺眼前一黑，目難視物，彷彿被物籠罩一樣。眾人仰頭一望，只見一塊極其巨大的帆布不知從何凌空飛來，駕在眾人頭上，竟正好把所有箭矢卸走彈開。許晉熙心知援軍已到，趁眾兵發怔之時，雙掌運勁向前猛地一送，正面前的幾個禁軍武功不過爾爾，又是防範不及，登時被打得肋骨斷裂，當場斃命。此際驀生異狀，四周漆黑一片，又聽得同僚慘叫身死，眾兵立時慌惶起來，人人皆只敢原地自衛，不敢進攻。

許晉熙見帆布距離頭上還有數呎，知此為脫身良機，立時拉起趙玖豐，躍到眾兵之上，踏著士兵的頭帽向外衝去。眾兵只覺眼裡一花，頭上彷彿被輕輕一按，卻一動都不敢動。

許晉熙全力踏步奔馳，只消得一瞬，兩人便從茫茫幾百人眾之中逃脫出來。回過頭看，帆布恰好把眾兵完全籠蓋，裡頭一時之間混亂一片，也無法追擊兩人。許晉熙隨即往樓上一看，驚見所有弓手竟已倒在城頭，火把映得城牆上鮮血淋漓，染得艷紅。

還在詫異之時，只聽得一把熟悉的聲音道：「本來見你們個個胸有成竹，便想今次不必出手，豈料你們都同一時間發放信號，都不知是否夾好來作弄我。」只見城樓瓦上站著一個戴著半邊面具的人，露出半邊嘴臉，執扇搖搖，神態悠閑自若。許晉熙知此人便是鍾天政，聽得他說四大堂主一同要求增援，不由得心生羞愧，卻又驚駭於其武功，竟能在帆布降落的幾秒，不知用何手段，把樓上過百人眾的弓手全數殺光，還能像若無其事一樣，跟兩人閑話家常。

鍾天政又道：「趕快動身，不然你的朋友都得去見閻王了。」說罷便是往北方飛去。

蔡斯環顧一眾奴僕久久不敢靠近，知道他們武功不高，若是中毒之前，該能把所有人殺光。幸好他內功尚算深厚，毒藥對他而言未夠劇烈，才保全到一條性命。只是蔡斯如今手無寸鐵，可說是任人擺布，被一群不黯武功的人殺死，以蔡斯這種身份的人，更是一番侮辱，心裡焦躁難當，毒性更趨，腹痛如絞，竟跪在地上。

眾奴僕見他無端一跪，起初都是嚇了一嚇，但旋即想到他是體內毒性發作，已是無法還手，連忙提著兵器靠得更前。只是眾人都是烏合之眾，要對付一個懂得飛天遁地的怪人，總是猶豫不定，草木皆兵。一人見大家都無意領頭動手，若是等到毒性一散，大家都要遭殃，便吸了口氣，叫道：「大家怎麼不上？要是他站得起來，我們都要沒命！」

聽到此言關乎自己安危，眾人立時勇氣大增，齊心吼叫，亂七八糟的奔了過來。蔡斯眼見自己淪落到像市集小偷當眾被捕，快要被犁耙、掃帚等打死，身體竟鼓著不知由來的氣力，對著人眾人怒喝一聲，一個側身靠近帶頭的那人，抓著他的肩膀，把他扔向眾人。前面幾人走避不及，便是被撞得一同倒在地上，甚是狼狽。

眾人見他無故恢復，均是又驚又怕，慌忙拉著受傷幾人又退後幾步。蔡斯卻是心裡叫苦，只因適才將僅餘的真氣用盡，現在不但全身乏力，內功經脈也有受損，須得趕快運功排走毒素。為免多年苦練的內功倒退，蔡斯不顧一切，直接坐在原地，閉目運功起來。

眾人看著奇怪，議論紛紛，有人惶恐的道：「他在使妖術，大家快跑！多等一會，我們便要死光！」有人卻道：「那等甚麼？快把他打死便是了。」有人又道：「說就容易，你不見他剛才兩三下子就將阿大扔走麼？你怎麼不去打他？」

眾人僵持不下，說著說著，幾乎說了一盞茶的時間，蔡斯卻毫無動手意欲，終於按捺不住，蜂擁而上。忽爾蔡斯前後閃來兩道人影，一人甫著地面，便護著蔡斯背面，一鞭追魂，把眼前的數人捲著，強行拖跌。一人兩手空空，身法卻是極快，幾下碎步，幾下掌影，已把蔡斯面前的人打得落花流水。
兩人正是許晉熙與趙玖豐。許晉熙見鍾天政去了拱宸門，高遠徽該當無礙，又想到與蔡斯始終有過兄弟情誼，便在蔡張兩人中作了取捨，前來延福宮救援。這些奴僕身手平凡，就連趙玖豐也可以輕易打敗，形勢便是立刻扭轉。

等到蔡斯睜開眼來，面前的奴僕已是一一躺在地上。抬頭見到兩人護在身邊，心裡甚是感激，正要說話，許晉熙卻打斷道：「我們四個都出了岔子，先救人再說。」

這邊高遠徽身處熊熊烈火，四面夾擊的形勢，身旁只剩下兩名死士。他們都是彪悍兇相的強盜殺手，面對如此情況，都不禁面帶怯色。高遠徽也是頭皮發麻，正在躊躇脫身之計，但環顧四周，士兵們將所有退路封得密不透風，插翼也是難飛，不由得一陣洩氣。

一個死士性子急躁，怒道：「橫豎我進了來，就沒過想出去，這樣龜縮，算甚麼英雄好漢？」說罷一邊長嘯，一邊舉著火把向皇城內的那群精銳軍衝去。來到大約丈餘之前，把手中火把扔到軍中，以為能藉此嚇退精銳軍。誰知他們一身上好質材鐵甲，耐火耐熱，便是站在原地睥睨著那死士，任由火把跌在地上燃燒，一股不屑模樣。

這反令那死士一凜，驚愕之間，被一個從後竄來的守城禁軍偷偷用長矛一戳，直插背脊，穿出肚腹。那死士只覺腹裡一痛，低頭望向地下，只見鮮血狂湧，肚裡腸臟直流，噁心可怖，不忍視睹。那群精銳兵卻是毫無表情，彷彿家常便飯一樣，無視那名死士。

高遠徽見他們神情漠然，知道是見慣風浪，下手絕不會容情之輩，逃脫機會又減了一分。此時四面楚歌，英雄末路，想起了張文君，輕聲仰天長嘆，道：「文君，我始終得不到你。」拿起了地上一把長劍，打算自盡。

誰知城外傳來幾段哨子聲，響調急促，尖銳刺耳。眾人正是心中奇怪。驀地一陣亂雜狂響從遠逼近，細心一聽，卻全均是野獸蹄聲。望向城外，竟隱隱約約見到一大群活生生的馬牛向著城門衝來。那群精銳兵雖是訓練有素，精英雲集，卻始終是大內禁軍，未有過與在皇城對付野獸的經驗，面色也是一變。

高遠徽心裡一喜，此時不走，更待何時？拿起長劍，向附近的守城禁軍亂斬亂劈，那群精銳兵立時施發軍令道：「守著城門，拿下叛賊！」便分了一邊負責防禦野獸，一邊動手捉拿高遠徽。只是如此，高遠徽便立時衝向城門一方，不斷將地下的火把和兵器扔進守城一方的精銳軍中，務必騷擾眾兵陣形，趁機逃跑。

只見皇城內的一方精兵逐漸逼近高遠徽，轉眼那群野獸卻已衝到門前。眾兵苦守三門，雖有上好盔甲，卻苦無盾牌，拿著長矛上挑下撥抵禦，卻使得那些野獸更受挑釁，怒氣沖天，紛紛蠻衝過去。單憑人的力氣又怎及得發狂的野獸，而且被狂牛尖角撞到，雖無流血，五臟六腑卻都似被撞散一般，痛苦難當。守了半晌，只見中門的人被衝開了一條路，大批野獸便如游魚一般，進了皇城這個大游池，再也抓不住了，其餘二路也隨即失守，冠冕堂皇的皇城成了宰牛殺馬的低俗之地。對著這群野獸，眾兵已是自顧不暇，高遠徽便趁機逃進皇城，一去無蹤。

卻說張文君逃出紫宸殿後，快手發了信號彈，卻一直無人到來救援，慌不擇路，只得在皇城亂奔亂跑。只是如何發力，顯揚子都能緊貼在後，也因他熟路，甚至能左繞右抄，擋在張文君之前，卻始終無動手之意。

此時兩人來到文德殿之上，顯揚子又再擋在張文君之前，道：「你逃不了。」

張文君也知道只要有顯揚子在，自己就永遠無法逃出皇城，也沒說話，默默的拿出長鞭，準備迎戰。顯揚子卻作揖道：「來者是客，不管是你是貴客還是不速之客，都得請你先出手。」

張文君嗔道：「臭閹人，少給我裝模作樣！」晃動長鞭，席捲顯揚子面門而去。然而顯揚子卻識穿這下暗中留力，只是虛招試探，並沒有打算閃避，反之伸出右手迎去了長鞭。果然張文君連忙把鞭收回，只因顯揚子指力凌厲，若被抓著了長鞭，少則兵器脫手，重則整條長鞭被捏斷。

顯揚子平生卻最討厭人喚他閹人，怒道：「臭婆娘敢說我閹人？」言罷便是尖叫一聲，欺身過來，雙手姆指與中指微開，有若蘭花手般，妖妖嬈嬈攻向張文君的肩膀。張文君聽到他的尖叫，只覺渾身雞皮疙瘩，極不自在，而且見他身為男兒，指法卻在模仿女子嬌柔，猥瑣噁心，氣得不想見到此人，便避到一旁，道：「不說你，這裡還有誰是閹人？」

顯揚子怒目咬牙，激憤難受，動作登時加快，張文君還在數呎附近，立刻凌空轉身，又是雙手捏去。張文君吃了一驚，只是望著這個鄙劣可憎的太監，卻是連正面對決也不甚願意，便揮出一鞭打向他的下身，以援攻勢。豈知顯揚子以為張文君譏笑他下身空空如也，更是憤怒起來，再提口氣，在空中打了個翻斗，整個人凌在空中，倒頭向著張文君抓來。張文君只覺頭上完全被顯揚子的內力籠罩，壓得喘不過氣來，心生一計，一個大闊跨步避開要害，攪動長鞭，轉出無數個圓圈，叱喝一聲：「進！」竟把顯揚子套進鞭內。張文君一擊得手，隨即便握緊鞭柄，真氣匯到，長鞭立時勒緊，將顯揚子五花大綁起來。

張文君不屑道：「本堂主不使點顏色，就以為我怕了你嗎？」說罷拖著顯揚子，有若流星錘一樣在天揮動，再打到屋頂瓦上，只摔得顯揚子連聲喊痛。事實上顯揚子武功確是略勝一籌，張文君一開始因對方知悉自己身份生怯，但畢竟經驗老到，又討厭顯揚子這種閹人，最終也使出了真功夫，一舉將其擒下。

此時有四人來到屋頂，便是趙玖豐與其餘三堂堂主。趙玖豐見張文君相安無事，還大獲全勝，連忙走到張文君身旁，道：「堂主姊姊真是厲害，原來早已制著敵人，都擔心死我了。那道信號彈，似乎也只是嫌留在身上礙事罷。」

高遠徽卻推開趙玖豐，道：「文君，你沒事嗎？」張文君卻記起無人來援，心中怨恨，只是面子要緊，便也順著趙玖豐的說話，哼聲道：「做事當然要靠自己，若要靠人，早就沒命囉。我見閑著無事，便將那信號彈當是煙火來放，倒也挺漂亮的。」三堂堂主聽到這話，心裡不約而同的尷尬起來。

卻聽得顯揚子尖聲抗議道：「說謊，說謊！她一見到我，就把信號彈放了……」張文君臉上一紅，不容他繼續說，便又揮動人球，重摔屋上，只看得眾人啼笑皆非。經過這番大戰，眾人均有種歷盡劫難，死裡逃生的感覺。此時百般感慨的望著火光紅紅的後苑深宮，五味雜陳，不知應說何話了。

蔡斯同高遠徽死咗佢啦，冇鬼用

許晉熙重勁過寇仲。。。

一個還唔到手 一個手都唔還

但寇仲識虎軀一震

自推下先 今晚應該冇文

今晚應該有
好少人留言

即刻留！

可能大家比較怕醜

唔好怕醜

解語花 四十七 乾坤戲弄為權傾

過了半晌，鍾天政也趕了過來，看見張文君將顯揚子牢牢綁緊，使勁猛摔，站在一旁的四人呼吸沉穩，不像有動過手幫忙，笑道：「落花派的女人果然比男人更兇。」聽到此話，蔡斯臉色一沉，許晉熙沒有反應，高遠徽轉過頭去，趙玖豐看著三名堂主，不禁暗暗偷笑。

接著跟隨鍾天政步伐，在殿頂之間縱身，直往皇帝所居的後苑。由於拱宸門被高遠徽一鬧，野獸橫衝直撞，街煙烘烔，禁軍急急增援，整個直通拱宸門的長街已是混亂一片，無法到達臨華門集合，眾人便改由迎陽門進入後苑。奇怪卻是，旁邊的北門有人造反作亂，前往後苑的路上竟沒加重防衛，眾人輕如易舉的便進到裡頭。

一路走去，張文君拖著綁緊的顯揚子，蹙緊眉頭，面帶憂悒。高遠徽見狀，以為她是被說穿而不快，連忙上前道：「讓我幫你。」把張文君手中的鞭球拿走，又道：「你不用這麼介懷了，我們都沒放在心上……」說罷這句，高遠徽才意會自己說錯了話，甚麼不放心上，豈不是沒把她留心了？本已準備好閉目受打，張文君卻幽幽嘆了口氣，逕自行去。高遠徽詫異之餘，隱隱心感不妥，卻說不出由來。

走過眾多後宮庭院，終於來到皇帝親屬的寢宮群。只見四處鳳樓龍閣，庭深宮靈，除了最盡頭的一間宮殿亮著燭光，其餘卻是悄無聲色，就連巡邏的守衛也未曾見到。五人均覺奇怪，鍾天政卻是一如依往，神色自若，眾人只得隨著他而去。待走到那座燭照殿前，一開殿門，五人都是一愕。

深廳一條龍象地毯隔開兩邊，各列了一排的黑檀木椅，椅間均擺了一張雕鳳茶几，乾淨整齊，雍容高雅。只見左方首席坐著一名特使，隨後排到門前便是傅騏與黎娜；右方首席座位空缺，相信便是鍾天政之位，隨後便是一名特使，郭曉和洪立志。門前還有五張椅子可坐，便是留給落花派五人的位置。

然而最令人愕然的，卻是坐著中間盡頭高座的人。此人臉帶稚氣，目光卻深邃銳利，雙眉英立，便是野心勃勃的模樣。又看此人衣著，竟穿著金黃錦衣，刺繡斑斕，透以赤紅。要知道金黃色可是帝王象徵，就連官達極品的朝臣也不敢穿在身上，這天下間，就只有遠在蘇州的陳浚升敢在年度比武大會披身暫現人眾眼前。但此人年紀輕輕，氣度非凡，且兩側還有兩名御甲侍衛戒備，四大堂主都不約而同想起一人，就連趙玖豐也猜出一點端倪來。

只聽得鍾天政已跪在毯上道：「草民鍾天政見過陛下。」五人均是一凜，連忙也跪在地上參見。突然聽到皮繩撕裂聲響，高遠徽放在一旁的鞭球突然碎開，顯揚子竟徒手將長鞭撕成碎片，隨即侍在那高座之人身旁，尖聲道：「陛下，他們人多欺負人少！」五人更是確定猜測沒錯，此人正是當今聖上趙煦。

只聽得趙煦道：「免禮。」又皺眉對著顯揚子道：「他們怎樣欺負你，說來給朕聽聽。」顯揚子正要說話，張文君卻叫道：「明明這閹人只敗在我手上，公平公正，怎樣說成欺負你呢！」此言一出，高遠徽立時嚇得魂飛魄散，他雖知張文君野蠻直接，卻沒想過連在皇帝面前也使起脾性來，竟敢公然侮辱他的親信，連忙道：「這事的確我們不對……」還未說完，顯揚子已氣得暴跳如雷，指著張文君罵道：「臭婆娘，死婆娘……」只是罵來罵去也是那些話，加上聲音尖銳，教人聽到煩厭。忽爾鍾天政解圍道：「草民親眼目睹，張堂主此話屬實。」

趙煦斜眼望了望顯揚子，只見顯揚便是低下頭來一聲不作，這番鬧劇才就此作罷。隨著眾人入座，廳上又復凝重。坐在席上，四大堂主平復心情，見到特使與護法們似是安坐已久，心裡思潮疊起，暗生懷疑，而張文君剛才心存猜疑，現在更是惴惴難安。

片刻趙煦清了清喉嚨，開聲道：「終於等到各位人齊，朕便是開門見山。朕年幼時，王安石太傅曾教朕儒論學說，他殫見洽聞，學識淵博，實令朕受益不淺，朕對他亦甚為仰慕。當時先帝令他任參知政事，推行變法，變法內容新穎實用，確是有助整頓朝中經濟，一散積弱，只不過急於求成，才會失敗告終。朕對新法甚為推崇，在登基以後，一再研究新法，棄弊存優，加以改良，事後也多次想恢復新法。奈何朕那個太皇太后極力反對，眾臣又嫌朕年少，全然沒有當朕一回事。」咬了咬牙，語氣漸漸狠毒：「歸根究底，還不是那老太婆在礙手礙腳？要不是她老是干預朕的政務，那群老臣子又怎會舉而仰聽於她，毫絲不放朕在眼內？究竟這是朕的王位，還是那老太婆的江山？」

頓了又頓，又道：「朕雖足不出宮，但因有顯揚子為我通風報信，對你們武林可算是瞭如指掌，太傅當年與你們落花派的關係，朕都一清二楚。」眼裡精芒一閃，環掃眾人一眼：「你們與太傅密謀此事，可算是滔天大罪，若果傳揚開去，不僅累得太傅身敗名裂，你們落花派全數負上死罪，大宋皇室也是顏面無光。只是朕擔心舊法迂腐，若是拖延過久，會禍害我大宋，蝕我國力。權衡利害下，便再找了蕭掌門，向她道述原由，要她派人替朕殺了那老太婆，讓朕重掌皇權，成事以後，朕可前事不計，還能答應貴掌門的要求。最近老太婆身體轉差，正是動手時機，朕便讓人報知貴掌門派人行動。」又望著五人道：「此外，貴掌門親自認可了鍾樓主、貴派特使與四名護法，卻沒有認可你們。因此朕便以鍾樓主作輔，讓你們闖入皇城，又派了顯揚子試試你們身手，以示能力。既然你們都能過關斬將，一人就擒下了顯揚子，便該沒有問題。」

五人只聽得心裡發寒，剛才萬分兇險，要是稍有差池，或是鍾天政遲救一步，五人早已命喪黃泉。張文君更是印證了心中所想，方才求援不成，掌門確是有意讓她送葬，但此際騎虎難下，只得硬著頭皮繼續。趙煦凝重的道：「老太婆就在最盡的殿裡養病，她武功高深莫測，萬事小心。」說罷離開高座，在三人侍候下，領頭踏出門外。

帝皇之家仲要女人都武功高深莫測

點知其實落花派個個都冇鬼用

啲女人好古惑㗎 成日匿喺深閨練功

可能啲特使好勁

咁你快啲寫出嚟睇下啦

寫咗一半 唔知趕唔趕得切

即係話。。你入人地深閨。。然後順便睇下有無人練功，岩唔岩

練功又唔一定喺深閨嘅 邊度都得㗎啦 不過閨房無男人 佢哋練功咪方便啲

解語花 四十八 帝座無情空脈脈

從一開始進殿參見皇上，直到如今前往太皇太后的宮殿途中，趙玖豐都是心神不定，恍惚若失，心想：「既然皇帝都要測試我們的能力，證明此事實在兇險異常。也是的，有甚麼比刺殺太皇太后更為危險？這可真是『皇帝頭上動土』！我本來只不過是個被逼上陣的小人物而已，哪裡說得上有甚麼能力？」全身也不禁發抖起來。其實不說趙玖豐，在場所有人都甚為不安，就連武功最高的鍾天政也失去以往泰然自若的神采，人人勉力克制，沒有發作而已。

同行十六人，步步沉重，屏息靜氣，均覺喘不過氣來。站在殿前，但見殿裡靜寂無聲，黑漆無光，太皇太后似乎早已熟睡。只是正當趙煦走前一步，殿裡燭火竟然點起，一把蒼老的女聲從內傳出：「孩兒，這麼晚了，帶這麼多人來做甚麼？數一數，可有十六個人。」說罷幾聲咳嗽，所病不輕。

眾人當中除了趙玖豐與皇帝，都是江湖中的一流好手，如此斂步靜氣，照理也無法知道自己存在，但這太皇太后還在殿中，竟能清晰數清來者人數，只教眾人駭然大凜。趙煦鎮定神色，道：「孩兒擔心奶奶身體，特地為奶奶請名醫準備了些膳藥，奉給奶奶。」

太皇太后道：「呵呵，孩兒有心，那是不用了……」又是咳了一聲：「我年紀老了，多病多痛，病也變得難而治癒，老人家就是這樣啊，不必多操心，叫他們退下罷……」

趙煦道：「奶奶權勢滔天，治國有方，受萬民景仰，朝中大臣都對你仰而從之，須得保重身體，才能繼續福澤人民啊。」此語話中有話，都在諷刺太皇太后攬權。

太皇太后彷彿聽出趙煦的語意，道：「孩兒在笑話我嗎？這可是你的江山，我只不過暫且主政，待你長大，思想成熟，便是你坐享其成的時候，到時我也可以安心去了。」

趙玖豐心道：「聽起上來，這太皇太后也不是壞人，只不過趙煦想要權力想得瘋了，才生起弒后之心。」

趙煦卻道：「不，既然孩兒不及奶奶，奶奶又這麼喜歡治國，倒不如整個大宋都給了奶奶罷！」

太皇太后吃了一驚，道：「你怎可這般說話，咳……這是你祖宗的江山，我始終是個外人……咳……」氣在心頭，咳嗽更是嚴重了。

趙煦冷笑打斷道：「你都知道你是外人，怎麼總在多管閒事？」

太皇太后心裡雪亮，趙煦身後的人非是名醫，而是來殺自己的人，嘆了口氣，道：「原來……咳……你始終在記掛這事，但孩兒你要明白，我這一切都為你好。王安石的變法不是不好，但方向有誤，不能對症下藥，只會勞苦人民，傷及和氣，對我們沒有好處啊。」

趙煦道：「笑話！我宋積弱，盜賊猖獗，怨聲四起，都是入不敷支，國庫空虛之故。一切利民強兵之策，須得有資金推助，若不照王太傅的變法，增加收支，我們又如何能富國精兵？」頓了一頓，突然道：「孩兒想念奶奶，想看看奶奶的臉。」

太皇太后知他殺心畢露，便厲色喝道：「想進來的話，就讓你後面的人退下！」這下突如其來的叫喝，把正想推門進殿的趙煦嚇倒，一時腿軟坐在地上。他向來懼於奶奶威嚴，不然也不用勾結外人對付奶奶，此時只見他漲紅了臉，爬了起來，掃掃衣服的塵埃，道：「他們都是孩兒特意請來的名醫，為奶奶治一治老糊塗病！」病字一落，立時向眾人揮手示意進攻，同時退到幾呎之後，兩名侍衛身先士卒，踢開殿門，衝進裡頭。

卻聽到一聲巨響，眾人眼裡一花，兩名侍衛已從殿門被打飛數呎，落在眾人面前。只見他們身子有若軟泥，胸襟腹前的護甲均穿了一個大洞，雙眼凸出，顯然被極為剛陽猛烈的內勁擊碎肋骨和筋腱，手法內力之高，實是前所未聞。眾人又望進殿內，只見一名紅袍紫服，老態龍鍾的老婦，彎著腰骨，撐著拐杖，怒視眾人。她距離殿門可有十多丈之遠，卻能在瞬息發出如此雄厚剛烈的內勁，出手且之準確，簡直匪夷所思。眾人都是練武之人，若非親眼目睹，絕非想到這下是由一個六十多歲的老太婆使出。

趙煦見她一出手便折損兩人，連忙躲到眾人之間，勉強笑道：「奶奶身體可強壯得很，何必躲在這裡養病？他們只不過緊張奶奶，心急見到奶奶一面，怎可如此對他們？」

太皇太后怒道：「我一早發現你心存不軌，便蓄意詐病，不然如何引得出你這忤逆種！不想我大宋皇室人人文成武德，至尊無上，卻出了你這個逆子！你父皇若是泉下有知，定會死不瞑目！」眾人才意會到趙煦估算錯誤，被太皇太后詐病勾引上當，累得眾人如今身陷險境，進退失據。

趙煦臉色慘白，卻沒空沮喪，當機立斷，叫道：「上！不然我們都得折在老太婆手上！」這刻他只怪自己不會武功，不然恨不得帶頭上去以死相搏。顯揚子向來忠心耿耿，一聽號令，便欲以犧牲自己，一個箭頭直奔過去。還有數丈距離，太皇太后嘆道：「孩兒，我從前擔心你當皇帝苦悶，便派了顯揚子陪你讀書玩樂，豈料都被他教壞了你。」緩緩舉起掌來，正要發力打向顯揚子，倏地十多個飛鏢無聲無息的攻向自己額，胸，腹三個要害，只得護住身子，擊出一掌，將一半飛鏢反射到顯揚子身上，一半飛鏢反射回去。

發鏢之人正是兩名特使。她們深知眼前已無退路，如果臨陣逃脫，回去也只會因失職而被掌門賜死，趙煦謀事失敗，落花派亦會被太皇太后下令剿滅，這裡的人都無可倖免，便決意出手。反射而來的飛鏢附著太皇太后內勁，勢勁速急，正正同樣向兩人的額，胸，腹射來。兩人只見到太皇太后隨手一掌，黑影閃過，飛鏢便快射到眼前，猛不猝防，望著飛鏢發怔。忽爾一把白紙扇擋到兩人面前，手腕幾下轉動，將飛鏢挪到牆上。但見飛鏢嵌到石牆，幾乎大半藏在牆內，若是打中身體，定會透體而亡。

顯揚子沒有鍾天政相救，但本來見太皇太后舉掌欲打，便已想好退路，只見飛鏢閃來，立刻轉身避開，只是肩膀仍是迴避不及，被鏢擦傷。眾人見到太皇太后一掌能分開兩條勁道，而且威力毫絲不減，均被深深震懾。只聽得太皇太后指著鍾天政道：「好俊的功夫！你該能跟我鬥上一百招。」鍾天政看著扇紙一小片被割開，暗叫好險，要不是拿捏得宜，割開的就不是扇紙，而是手指了。

眾人見兩名特使動手，隨即拔出武器，衝了上去。太皇太后冷笑道：「一群小妖，不自量力！」說罷拐杖敲地，只聽得一連串沉實的磚裂聲響，地磚竟直線裂了開去，猶如一條惡龍，向來眾吞噬而去。眾人大驚，紛忙避到空中或是牆上，避免被碎磚和裂勁打中。就在此時，郭曉從牆上一個翻斗，舉掌縱身欺了過去，洪立志也隨即用他手上魚竿模樣的兵器，拋了一條帶鉤魚絲，只見鉤上異光閃爍，喂有劇毒，釣向太皇太后的頭上。傅騏與黎娜則以他們兩人合練的劍法，攜著手有如鴛鴦戲水翩翩刺去。

蔡斯不想被護法們搶過風頭，待裂地勁衰，隨即腳點地下，提著長矛向太皇太后奔去。張文君亦為了在特使面前表現，向趙玖豐拿了長鞭，使勁揮鞭，纏往太皇太后的頸脖。高遠徽為恐張文君受傷，護在張文君身旁。只剩許晉熙在旁默默觀察，毫無動手意欲。

趙玖豐環顧四方，見到人人有事可忙，自己卻是站著有如嘍囉，不由得望著眾人發愣起來。只見太皇太后陡地杖掌交轉，郭曉手掌彷彿被磁引一樣，身子向前傾斜，無法後退，頭頂恰好碰到洪立志的魚鉤，洪立志暗叫不好，想要收鉤，卻已來不及，郭曉慘叫一聲，跌在地下，整個頭皮竟順勢被鉤了起來。太皇太后旋即用拐杖向前空點，傅騏和黎娜只覺迎面一陣勁力如狂風暴雨打來，立時鬆開手，各分一邊避開，回神一看，手中長劍均被杖風打碎。

四名護法在前方全數敗陣，蔡斯卻已搶到太皇太后面前，趁她未及變招，長矛橫打，全取胸口，勢要將其胸骨打碎。此時張文君的長鞭已到，有若藤蔓一樣，纏到太皇太后的脖子上。太皇太后臉容淡定，一腿踢出，蔡斯不敢正面對上，只得回矛橫擺抵擋，卻聽得「噹」的一聲，長矛被踢斷兩截，蔡斯亦被踢得口噴鮮血，跌開數呎。也因蔡斯攻勢被解，太皇太后一手抓著張文君的長鞭，向自身一扯，張文君連人帶鞭被拉去，還好高遠徽侍在身旁，立時用掌刀將長鞭打斷，才免得張文君脫骹之險。張文君卻回過頭來，罵道：「你打斷我的鞭，我用甚麼？」高遠徽竟在懷裡拿出一捲長鞭，張文君又驚又喜，接過長鞭，心中默默感動。

太皇太后朗聲對著殿門外的趙煦道：「孩兒，你可醒悟了麼？」眾人稍一回氣，又復攻去，一時間刀光劍影，衣鬢閃動，此起彼落，呼喝震天，不亞於剛才闖城時的群軍叫囂，警報急哨的兇險。趙玖豐看著許晉熙在附近徘徊，卻沒有動手，便也樂得獨善其身，在旁看戲。

片晌只見郭曉被打飛牆上，血跡從牆上拖到地下，委頓躺著，眼見是不活了。然後顯揚子胸口被杖首透胸穿出一個大洞，倒在地上。洪立志的釣竿被太皇太后擒了過去，他武功本來就是不濟，失去兵器，便是無膽進攻。傅騏與黎娜失去長劍，片刻便被打倒在地，不知死活。

戰場上只剩下鍾天政、兩名特使、蔡斯、張文君與高遠徽。特使身法詭異離奇，一時之間太皇太后也打不中她們，卻也只能自保，無法還手；鍾天政武功最好，兩人互有來往，但礙於保護左支右絀的蔡斯，也漸漸落在下風；張文君則是恃著有高遠徽捨身相護，長鞭猛向太皇太后打去，霓裳動鞭中插眼挑陰的狠辣招數都全使了出來，然而在生死關頭，這下流招數竟對出身名門的太皇太后漸漸管用起來。過了良久，眾人均覺太皇太后手上勁力稍弱，只是也難以攻入。

許晉熙一直在旁觀察，心中了然整場戰局。太皇太后一開始先發制人，發掌裂地，兼且殺了幾人立威，用以震懾群眾，卻因此猛鼓丹田，有損真氣。方才眾護法消去了太皇太后的鋒芒，如今受著六位高手圍攻，六人相輔相乘，逐漸佔有優勢起來。

此時許晉熙對門外的趙煦道：「你繼續喊話，騷擾她心神。」趙煦明白，立時叫道：「甚麼醒悟？你才要醒悟！這是朕的皇位，就算你把國家打理得再好，這江山永遠也不是你的！」

果然太皇太后聽畢心神一恍，險些就被鍾天政的紙扇劃中左肩，立時回話道：「你執迷不悟，大宋只會敗在你手裡！你便成了千古罪人！」

趙煦又道：「你總是質疑我的能力，但都是你一廂情願的想法。朕現在多少歲了？你有何曾想過？」

太皇太后心中一凜，這些年忙於打理政事，日理萬機，也沒多想過趙煦。凝眼一看，趙煦已不是當初登基那個十歲孩童，而是長得一表人材，英姿邁往，宛有聖孝皇帝的風采，不由得感觸落淚，道：「的確……你長大了……」

趙煦道：「你只管對著那群大臣說未是時候，未是時候，便把我擱在一旁，全然沒理會過我感受。難道我一世人就看著你攬著大權，做個掛名皇帝？現在不是時候，難道要到你死了，才是時候麼？」

太皇太后連聲搖頭，道：「不是的……不是的……」驀地背後一痛，回頭一看，卻見許晉熙拿著匕首直插進自己背心。她心知今天要命喪於此，卻還想吃力站穩，看清已長大的趙煦是怎麼模樣。然而眼裡已經模糊一片，全身乏力，也不知是淚水還是神智不清，眼前景象發黑，漸漸不見了。

陰公

avengers?

落花派成班濕鳩小人

似溫瑞安多啲

但連皇帝都要搵佢哋做嘢

屌你 唔出文自推

未得閒住 可能要夜晩寫到

太皇太后都咁撚勁

都冇用，可惜落花派出到個許晉熙

雙拳難敵四手

差五百字 聽日起身打埋

慢慢來比較快

解語花 四十九 一聲龍吟枉無辜

趙煦看著奶奶倒下，血淌長地，驀然想起幼時與奶奶的各種親情，也不禁心中惻隱。只是隨即覺得一道無法攀越的高牆由自己親手拆塌，終於可以成就雄圖霸業，立時抑止不住野心，縱聲大笑起來。眾人雖則替皇帝辦事，但眼見一代女中豪傑，竟落得被逆子弒殺的下場，不禁心生淒然。

兩名特使分別去查看倒地的護法們，只見黎娜氣若遊絲，傅騏全身骨折，卻都仍有一線生機，然而郭曉鼻息已絕，回天乏術。趙煦沒有走到太皇太后之前，反之來到顯揚子的屍體一旁，俯身伸手將顯揚子還在猛瞪的雙目合上，道：「你從小跟朕長大，與朕情同手足，忠心耿耿，辦事盡心盡力，朕卻沒好好對待過你。」

趙玖豐心道：「趙煦與奶奶關係疏離，又不滿被左右政權，就連奶奶死在眼前，都沒有去多看一眼，反而只是一個小太監，卻能得到重視。」突然想起自己無親無故，連疏離的機會也沒有，不由得暗自神傷。

忽爾遠方腳步聲急響，卻是步伐異常一致，整齊有條。趙煦臉色一變，道：「我的親衛來了。」頓了一頓，道：「此事已成，朕也會遵守承諾，但須得向朕的親信代交。」橫眉掃視眾人，道：「如何解決？」

落花派眾人都面面相覷，都沒想過有此突況。從闖進皇城至到劇鬥太皇太后，落花派人力折損甚重，要是在此功虧一簣，絕不划算。此時許晉熙卻走了出來，對著趙煦作了一揖，道：「此事交由在下辦妥。」說罷閃身抓了趙玖豐過來，點其穴道，趙玖豐惶惑之際，只見許晉熙將沾滿鮮血的匕首放在他手上，道：「陛下只須在親衛面前將弒后罪名推在這人身上，並對外宣稱太皇太后病逝，便可順理成章重掌皇權，又不動搖民心。」張文君聽畢幾乎立馬要阻止，卻懾於天子權威之下，只得把說話強吞回去。

趙煦想了一想，點了點頭，眼裡盡是讚嘆之色，便道：「好！就依你所言。」又轉頭向著落花派的特使道：「此人精明能幹，不可多得，貴派該要加以重用。」

原來許晉熙一早認為趙煦雖是目光遠大，壯志凌雲，卻在太皇太后主張韜光養晦，尚叫做衣食飽足的繁榮時代做出如此大逆不道的事，定是個魯莽衝動，不顧細節的之人。故此便留有後著，硬要帶著趙玖豐一同上路，好讓他做替死鬼，果然先有中詐病之計，如今又無從善後，趙玖豐便能派上用場了。可憐的趙玖豐才醒悟過來，明明自己武功低微，只會拖了大家後腿，為何總要把自己帶來。正要叫冤道出真相，來個玉石俱焚，然而苦在被點啞穴，一句話也說不出來。

片刻那群親衛便來到門外，人人看見殿中異樣，太皇太后竟躺在一群屍體之間，皇帝卻在一旁毫無表示，身邊更有一班不明來歷的人，均是愕然失色。趙煦走出門外，道：「他們都是朕的護衛，朕安然無恙，各位不必擔心。」眾親衛才放心下來，只聽得趙煦又道：「今晚皇城混亂一片，都是源於有歹人要謀害太皇太后。朕得到消息，便已帶同護衛趕來救援，雖然刺客已被抓到，可惜太皇太后已經……」嘆了口氣，卻無半點悲傷，指著身子僵直的趙玖豐，繼道：「這刺客犯下滔天大罪，須得關牢受審，行凌遲之刑，才可洩朕喪王母之痛，各位務必做得妥妥當當。一有任何朝臣問起，你們只管說是太皇太后重病難癒，夢中病逝便可，若有任何人走漏風聲，實當全家抄斬。」

眾親衛有看得透徹的，早已明白這群刺客是皇帝親自請來奪權，但為了保著項上頭顱，只得齊聲答應道：「是！」

趙煦又道：「這一切反事，都是太皇太后一意孤行用舊法，導致經濟步衰，人心惶惶之故。從今開始，須得罷盡舊法，復行新法，勵精圖治，富足國力，再收復鄰國失地，重立大宋威名！」

眾親衛連忙齊聲說道：「吾皇萬歲！」

趙煦聽著甚為滿意，看著皇城廣闊，東日曈曨，胸中陰霾盡散。嗅著灼焦夾雜血腥的氣味，彷彿看見了大宋鼎盛繁華，人民衣錦富裕，國軍征討西夏，再收復燕雲十六洲的景象。

趙玖豐隨即就被親衛挾走，心中怨憤交纏，絕望至極，臨走前回頭狠狠盯著許晉熙與張文君二人，只見許晉熙依然毫無表情，張文君眼裡卻射出一點憐憫和同情。他恨許晉熙出賣自己，張文君身為堂主，居然也一聲不作，任由堂眾被人挾走，含冤而死。

過後，趙玖豐便被關進天牢。此乃獨立一房，沒有窗戶，只有石板作床，稻草作被，不見天日。趙玖豐此時穴道仍被封閉，臥在石上無法彈動，嗔目切齒，悲憤交集。

他也不是首次遭人背叛，但難得學到上乘武功，受到堂主重視，這次可算是唯一方法能得以報仇。他雖知落花派龍蛇混雜，並不可信，卻是失望明明有著共同敵人，結果還是被人利用出賣。他怨天尤人，身處惡劣環境，性命難保之際，一向堅決為義父報仇的內心竟開始動搖，默默萌生放棄念頭，甚至埋怨義父不讓他學武，以致被人輕視，枉死收場。

歷史篇終於完結了 可以去自由發揮
嚟緊會寫主角群嘅江湖恩仇

完全唔同情主角

豐仔幾時先肯成長，話曬都經歷咗咁多嘢

其實都仲有一段日子
不過之後開始寫各大勢力嘅恩怨
可能會改變到佢

唔知今晚有冇 卡關

解語花 五十 北斗名喪罪千古

話說回來，歐白水自從逃出一葉樓，和眾人解散後，便是孤身一人回去丐幫。他從當起幫主這重擔，打狗棒一直不離於身，如今背後空空如也，只覺得特別寂寞。他心裡仍默默念道：「這番行動，雖則揭穿刀聖等人的面目，卻賠上了鄭老先生的性命，還有丐幫和峨眉派的名聲，不知道是否值得。」更有其他疑惑：「為何自洛陽大會後，除了少林峨眉外，其餘四派像是消聲匿跡一般？武當更是出了個亦敵亦友的慕容謙來，難道他們都想置身事外？」一路迷惘，一路向北。

幾番激戰折騰後，只有在船上小歇一會，也沒有好好的休息過。此時正值日出晨曦，風和日暖，卻沒有任何精力，心底亦極是煩擾，身心皆疲。然而蘇州與丐幫總陀相距甚近，當中便只隔了一個太湖，如果陳浚升要報毀樓之仇，首當其衝便是鄰近的丐幫，而不是遠在四川的峨眉。此時丐幫群龍無首，要是刀聖與一葉樓主施以突襲，丐幫很可能會全軍覆沒，更添了歐白水一分擔憂。

此下加快腳步，隨即趕到黃昏之前回到丐幫總陀。甫進大門，登覺氣氛怪異，門外知客弟子以前本來熱情無比，一見幫主該會熱烈招呼，現在卻只冷漠的道：「長老有請幫主進內廣場。」

歐白水估計一葉樓一事已被揚外開去，當中不知多少誣陷謠言，煽風點火，但事到如今，只得鎮定應對。進到廣場，只見三位長老站在前邊，人人態具威嚴，均是幫中得高望重之輩。弟子們則在兩旁靜坐，一眼也沒有望向歐白水。

歐白水在眾人面前孤立一方，心知肚明，作揖道：「歐白水拜見眾位長老。」

歐白水當初拜入丐幫時輩份低微，就連長老也見不得一臉，後來王浩東見歐白水天資敏悟，便收其為關門弟子，直至秀媚師太後來誤入魔道，四刮尋仇，又見歐白水學有所成，不管眾多長老一致反對，便將幫主之位交付歐白水，自己遠走高飛。事實上也證明他眼光獨到，在歐白水的帶領下，丐幫人人俠骨義肝，聲勢如日中天。然而幫務繁重，上任以來也沒與過長老們交流，關係更是惡化，歐白水甚至連眼前幾位長老的名字也不得以知。

左首的藍衣長老道：「歐幫主好。」

歐白水掃了一眼眾人，道：「我們都是男兒大丈夫，有甚麼就爽爽快快說出來好了。」

中間的白衣長老卻搖搖頭道：「人不要臉，天下無敵。最無恥的，莫過於賊喊捉賊。」

歐白水淡然道：「如何說得？」

右方的黑衣長老「嘿」的一聲冷笑道：「你以為無人知曉，消息卻早已通天！你口口聲聲討伐花解語，卻暗中私下勾結，欲加害一葉樓主。還好刀聖剛好趕到一葉樓，否則武林又多了一個人才無辜送了性命！我丐幫數百年威名，都要敗在你歐白水手上！」

歐白水心知又是方皓雲招謠生事，卻心平氣和的道：「眾位請先聽我一言，花解語並非各位所想的那個殺人如麻的魔頭，她所殺的每一個人，都是與落花派有所勾結，他們為落花派辦事，到處擄掠良家婦女，逼良為娼，都是不可饒恕，死有餘辜之徒……」

黑衣長老怒罵打斷道：「放屁！別人的話我可不信，刀聖卻會騙我們？他身份顯赫，會用自己的名聲作賭注？」

白衣長老冷笑道：「這人早被那妖女迷得神魂顛倒，連是非也是顛倒了罷！早說了王老幫主看走了眼，這人歷練未夠，毫無定力，丐幫在他手中能走二十多年，還不是仗著王老幫主的名氣，他根本沒能耐當幫主。」

歐白水明白眾人不知方皓雲所作所為，才會為他辯護，只是自己才能受到質疑，立時熱血上湧，道：「我當幫主這二十多年間，有哪件事對不起丐幫上下？丐幫近年人才濟濟，俠風盛行，受人尊敬，我縱然無功也有勞，豈能這樣說話？」

藍衣長老卻道：「那敢問幫主，可有保護鎮幫寶物打狗棒不力？」

歐白水登時心中一凜，只得道：「不錯，我一時懦弱，以打狗棒換了自己一條賤命，為此我甘願回來卸任，受執法刑罰。」

白衣長老不屑道：「剛才還滿口偉大，原來只是個貪生怕死之徒。歷代丐幫幫主當仁不讓，慷慨就義，便是身為天下第一幫主之責。打狗棒是鎮幫寶物，同時代表丐幫的精神氣慨，裡頭經歷了多少榮辱，多少辛酸！你不但不能盡職，敗了丐幫數百年的聲譽，還毀了丐幫上下的信仰！這些豈是你卸個任，受個罰就能彌補的？」

黑衣長老此時拿出斷為兩截的打狗棒出來，道：「眾位兄弟請看！我丐幫百年不衰，偏偏敗在這人手裡！」眾人一見一向視為尊貴莊重的打狗棒斷成兩截，無不動容，紛紛喧囂叫罵，矛頭都指到歐白水去。丐幫幫眾多是貧苦賤民，沒有教養，甚麼色迷心竅，軟弱無能，祖宗十八代等等難聽的說話，全數都罵了過來，毫不顧念舊日情誼。

歐白水此時終於明白花解語被冤枉誣衊的苦況，只是身份有別，情況比之更為惡劣，責任更重。眼見眾多熟悉的臉孔個個咬牙切齒，欲除己而後快，果然是三人成虎，人言可畏，不由嘆了口氣，心道：「落花派人多勢眾，單憑花解語絕難抗衡，時間一長，只會害得國家覆亡。我這幫主定是丟了，名聲也是毀了，又失去這些幫眾協力，內憂外患，該如何是好？」躊躇半晌，只覺落花派歹事連連，日漸猖狂，終會顛覆國家，教外族有機可乘，實在不能不除。唯有先忍辱負重，平靜道：「終有一天，我會回來。」轉身便走。

兵器會用就會有機會爛㗎啦
快啲血洗丐幫，成班乞衣冇腦嘅

佢哋想人用條命保護

下章叫白水盡屠攔路丐

佢有其他緊要事做

解語花 五十一 月約氃氋佛香枯

甩開了丐幫的追捕，歐白水才有時間靜思對策。對著剛才眾叛親離，孤立無助，歐白水只覺憤憤不平，與眾多兄弟相處二十多年，竟單憑他人幾句說話，就不分青紅皂白，斷然割席。此間形單隻影，受天下人唾棄，突然想起慕容謙，兩人無端生怨，卻殊途同歸，孑然一身，只是慕容謙樂得自在，自己卻是無處容身。忽爾又想得曼麗師太，她們都是女兒身，該無被色惑之謠，眾弟子也會懼於曼麗師太的威嚴，不會出生如此亂況，只有自己才是慘淡收場。驀地心生一念：「既然方皓雲已廣傳消息，分化我幫，那麼也會有計策對付峨眉。」暗叫不好，立時趕身峨眉。

又說曼麗師太便是往西進發，一路相安無事，入夜後便找了間客棧投宿。她們猶恐被人識穿身份，蒙上面紗，五人同住一間廂房，人人打坐歇息，也不敢鬆懈入睡。蘇棠在船上被曼麗師太當眾教訓一頓，在師妹面前顏面全失，默不作聲，楊梓卻煞有介事的望著師姊，臉帶歉疚。

此時五人各佔一座，各懷心事，鴉雀無聲。良久以後，曼麗師太緩緩開聲道：「蘇棠，師父剛才厲色責備，或許你心裡不服，實則是用心良苦。你容易沉不住氣，然而行走江湖，凡事都得鎮定應對。就算慕容謙如何鄙卑，但對方終究是前輩，眾多外人面前，總不可失我派面子，禮數還須做足。而且任你如何懷疑楊師妹，卻始終是同門姊妹，須得坦誠相對，不可濫用私權，傷了和氣。」

蘇棠口裡答道：「是。」不忿之色卻全然流露臉上。楊梓道：「可是師父，慕容賊道毀了師姊臉容，難道就甘此作罷？」此時蘇棠已用藥多時，臉上疤痕早已消淡，若非凝神細看，否則也不太顯眼，只是如此一說，以為楊梓故意挑釁，又觸起心中怒火，冷冷的道：「我本來就不像師妹漂亮，毀個相也算不得甚麼。」

楊梓連忙道：「不是……只是慕容賊道羞辱我們，我們又無力報仇，師父還得為我們作主……」蘇棠還是冷冷的道：「羞辱的也只是我一個人，怎麼你這樣上心？」

伍倩道：「師父，容我為蘇師姊說話，楊師妹說話老是不知有意還是無意，處處針鋒相對，揭人傷疤，不會觀形察色，難道也不傷我們和氣嗎？」黃敏附和道：「她恃著自己漂亮，便裝一臉可憐兮兮，指鹿為馬的事，我們都見得多了。」楊梓立時低下頭來，不敢對望。

曼麗師太道：「慕容賊道的事，論著輩份武功，你們還不夠資格，因此還是由師父為你們出頭，不必擔心。只是楊師妹還是年輕，閱歷不足，不懂人情世故，可能有時會不小心得罪了人。我又不能常常陪在你們身邊，你們幾位師姊便多點引導好了。」

蘇棠瞧著楊梓的嘴臉，只覺此人矯揉造作，面目可憎，道：「怕就怕師妹把我們的話都當做耳邊風。」黃敏與伍倩也板著臉，沒有說話。

楊梓一臉誠懇的站了起來，向三秀賠罪道：「也許是我太過懵懂，想到甚麼就脫口而出，只怕從前常常得罪了師姊們。但從今以後我定會多加注意，小心言行，希望幾位師姊可以原諒。」說罷便跪下了來。

三人見她跪在地上，也是愕然，只是蘇棠先入為主，隨即不屑道：「你何來得罪我們？反是我們得罪了你而已。」

曼麗師太看著如此情況，似乎四秀早生芥蒂，非是一朝一夕能夠化解，只是自己毫不知情。暗中嘆了口氣，心道：「她們都是我最得意的弟子，我身為師父，卻只會擺出一副嚴厲的姿態，沒多關心她們，調解紛爭。要是外人知道峨眉弟子如此不濟，豈不是教人笑話？」然而又苦無對策，惟有先擱在一旁。

便是趕了幾天路，終於回到峨眉山腳。峨眉派與少林派一樣，均是奉佛門派，仰頭只見峻山之上建有無數寺廟，焚香飄浮，山氣巃巃，群翠傲挺，直有如蓬萊仙境。山頂主峰有一座金頂，雲海四繞，日浴其中，綿延下來，更是清幽秀寧，果不愧「天下秀」的稱號。

五人便要上山，卻發現本在山腳站崗的知客弟子失去蹤影，登覺不妥。曼麗師太聽聞歐白水相助少林的經歷，來襲等人將無辜的看守僧殺害，實是心狠手辣，毫不留情。曼麗師太擔心弟子被害，又怕上面被人突襲，卻不能分頭行事，怕被逐一落單擊破，躊躇半晌，只好上去再說。

上得山來，但見大殿完整無缺，弟子們亦在打掃澆水等雜務，見到掌門回來，立時臉露歡顏，齊聲問好。曼麗師太登時放心下來，只道那個知客弟子該是去了解手，也沒有放在心上。

只是蘇棠從回到峨眉山開始，便覺四周氛圍奇怪，一陣肅殺之意，有若輕弦撥奏，隱隱約約傳到心裡，不知何來，卻是切切實實。便跟曼麗師太道：「師父，弟子覺得她們十分奇怪，該當小心行事。」

曼麗師太也覺莫要掉以輕心，便隨便喚了一個打掃的弟子過來問話。峨眉派收留不少孤苦女兒人家，遁入空門的佛家或是俗家弟子，一時三刻，曼麗師太也認不清弟子姓甚名誰，身材模樣。只見眼前這人平平庸庸，便是一個毫不顯眼的中年女子，來到面前便道：「掌門有甚麼吩咐？」

曼麗師太為求這些女兒家能夠自保，授武方面絕不吝嗇，正常每個弟子都曉得一套最基礎的掌法「金頂綿掌」，便道：「你試使金頂綿掌裡的『西子捧心』來看看。」

那女子卻似乎面有難色，支吾道：「我近來疏於練功，都忘記了如何使了。」

曼麗師太猶豫片刻，便道：「你跟著我使一次。」說罷便提一口氣，右手向後轉一個圈，運勁推出。

那女子看畢，便跟著使了一次，曼麗師太立時發現這女子內功根底穩固，兼且掌風性之極陰，前所未見，如果有這般內力作底，哪會不懂金頂綿掌？立即欺身上前扣住那女子手腕，喝道：「你是誰！」使勁一捏，那女子腕骨立時碎裂。

陡地除了四秀，在場所有的弟子都向著曼麗師太急攻過來，曼麗師太方知山上弟子全數被換，中了埋伏。正想喊四秀結陣抵禦，卻見陳浚升站在不遠處，摟著一個女人的纖腰，那女人更是依偎在他的懷裡，凝神一看，那女人竟便是楊梓。

追捕過程呢

花自解語花不知

白水兩嘢甩開啲乞衣仔啦 車尾燈都見唔到

冇睇過盜墓筆記

好耐無見你入嚟

寫咗一半 今晚或者聽日有

近期好少上連登，多數都係夜晚追一追啲故就訓，見好耐冇留過言咪上下水

多啲推post

解語花 五十二 情到濃時空憶故

曼麗師太看著兩人發怔，一時混亂，竟忘記身陷險境。三秀最是敬愛師父，眼見師父即將被襲，立時拔劍挺身相救，護著師父身旁捨命亂打，一時之間才緩過了攻勢，卻也劃得衣衫破爛，渾身是傷。

陳浚升笑了一笑，道：「我到底是你們峨眉派的客人罷，讓我久等了整整一天，總不成禮數。」

曼麗師太知道既然陳浚升先自己一天到達，整派上下該是無人倖僥，但見愛徒之一的楊梓不似被擄，而是自願獻身，立時怒氣填胸，叱喝道：「楊梓，你幹甚麼？快回來！」

楊梓嬌笑一聲，道：「若不是一葉樓主，我也不知道我一直尊敬的師父，原來這麼窩囊，這麼好騙。自從那夜，我便已失身給他，自此我們兩情相悅，互定婚約，後來卻被精明的蘇師姊看出端倪來。蘇師姊硬要和我作對，我逼不得已，只好反客為主，裝作可憐，反正你長得那麼醜，誰都不會信你嘛。後來發現這樣遲早會被識穿，只好先下手為強，把你們殺光，那就甚麼事都能解決了。」說罷竟是旁若無人，含情脈脈的望著陳浚升。

蘇棠本就懷疑楊梓私通，只是無人肯信，現在見她原形畢露，又聽得她奚落自己，滿腔怨憤如何忍得？指著楊梓罵道：「我果然推測不錯，我們峨眉派當真出了個淫娃！你不守婦道也罷，怎麼不念師父平時如何待你，竟然厚顏無恥得吃裡扒外？」突然陳浚升欺身到蘇棠面前，一拳打往蘇棠的鼻樑之上，曼麗師太護徒心切，立時拔劍抵擋，卻始終差了幾分，被陳浚升得手退回。蘇棠本就鼻大塌扁，受此一擊，鼻血長流之餘，還腫脹了幾分，幸而被曼麗師太一撓，沒中要害，不然鼻骨折斷，才真的是破相。

楊梓依著退回來的陳浚升，噘嘴道：「蘇師姊，你說話可要當心點，你得罪我最多，我一不高興，便要勾你舌頭，斷你四肢，教你不得好死。」

陳浚升冷哼道：「慕容賊道還說這醜女是我的姘頭，毀我聲譽，我恨不記得把她殺了。話說慕容賊道去了哪裡？」

徒弟全被以假換真，熟悉的師妹倒戈相向，對曼麗師太的打擊尤甚。她並不畏懼陳浚升的武功，也有誓死決心，悍衛峨眉，只是想不到一手栽培成材的楊梓，竟會不識人心，委身歹人，失望至極。淡然道：「楊梓，師父平時待你如何？」

楊梓以為曼麗師太想動之以情，本想不作理會，但看著師父皺紋又似更深，老態漸現，不禁回憶過去在峨眉相處的時光，嘆道：「師父教我武功，又教我做人，雖然是嚴厲了些，但是獎罰分明，對我還是很好。」

「可是長大以後，一直過得不開心，我並不想每天焚香拜佛，使刀弄劍，反而我想像其他女人一樣，談婚論嫁，生兒育女。然而我從小無父無母，師父把我養育成人，更成為了峨眉四秀，說到底也不可以辜負這個身份，只是我已經受夠這種日子……」

蘇棠冷笑道：「明明自己被人誘姦，泥足深陷，卻編個藉口出來，難道你不覺羞恥麼？我們這些師姊看穿你的為人，師父卻始終信你，就算你狠得心殺我們，又能狠心殺師父嗎？」

楊梓彷彿被人道破心事，紅脹了臉，道：「住口！師父也罷，可是今天你們無論如何都要死！」

黃敏也豁出去道：「也許我們以前經常虧待你，但在大義之前，我們可不像你這般是非不分，信任這種亂國逆賊，助紂為辱！」

伍倩道：「弒師如弒母，你對得住自己良心？我們死後定會化為厲鬼，教你終日不得安寧！」

楊梓終究是個弱質女流，見她們怨毒的眼神瞪著自己，不禁心怯起來，囁嚅道：「我……」卻聽得陳浚升道：「江湖上都說你們跟花解語混在一起，單憑這點，你們便是人人得而誅之，我殺了你們，人們都只會說是為武林除害。」

曼麗師太見楊梓猶豫不定，可能只是一時誤入歧途，及時悔過，還可回頭，便叫道：「楊梓，若你肯回來與師父抗敵，我可前嫌不計。」

楊梓望了望師父，又望了望陳浚升，左右為難，一是同門手足，一是未來夫君，躊躇良久，終於道：「但……我懷了他的孩子……」

眾人均是大愕，曼麗師太更猶如被重擊一樣，胸口焗促，無法呼吸。她一直視四秀有如己出，任一有損，亦甚感心痛，原本聽得徒弟被陳浚升糟蹋，已是悒怏不已，現在竟還懷了孽種，登時整個身子都冰冷，無法言語。陳浚升冷冷的道：「看她脾性，都不會讓這孩子活下來，倒不如先把她解決。」說罷便拿著兩把東洋刀攻了上來。

曼麗師太回神過來，陳浚升卻已來到眼前，連忙運劍抵禦。只是曼麗師太此時心神恍惚，無心戀戰，片刻已是險象環生，左支右絀。三秀想要上前幫忙，卻礙於刀光劍影，眼花繚亂，根本無從入手。陳浚升使的東洋刀從東瀛流入，宋人卻多以收藏之用，甚少有人當做兵器，然而其刀長纖幼，向上微彎，刺斬劈劃皆可，變化多端，在陳浚升這種武林名宿手上，更是得心應手。偷襲少林當晚，幸得成佳方丈經驗老到，才有一拼之力，曼麗師太卻是遜了一籌，對著咄咄逼人的快刀，全然沒法對抗，只有不斷閃躲，狼狽至極。

三秀眼見再耗下去，師父定要被亂刀斬死，對望一眼，立時心意相通。只見蘇棠縱身躍起，黃敏和伍倩則不顧危險，挺劍刺往陳浚升。半晌聽得四聲驚呼，黃敏和伍倩受傷倒地，另外兩道聲音卻是來自蘇棠和楊梓。原來黃敏和伍倩死意已決，奮不顧身救援師父，蘇棠則見楊梓落單，為了分開陳浚升心神，立時動手抓人。只不過動作不夠迅速，楊梓及時呼喊，陳浚升聽畢隨即回救，一腳便把蘇棠踢開，計策失敗告終。

陳浚升只覺須得速戰速決，取下四人，否則她們捨命襲擊楊梓，只會得不償失。便是一聲令下：「全部上！」倏地山下一聲長嘯打斷眾人行動，嘯聲繞山而揚，卻瞬息間彷似近在耳邊逼來，眾人一怔，都望向上山的路上。

名門大派真係專出敗類

陳浚升幾型 可以寫多d佢

Agger

到到都有敗類

但佢係淫蟲

人地咁俠義

溝女天經地義

不過佢 不要暗戀 去強姦

係誘姦

正皮支持樓主，武俠古真係幾難寫

型棍又有錯咩

差唔多啦

如果似古龍嗰類 都還可以嘅

不過唔洗樣 淨係用佢身份 食女真係話咁易

文呢

返工

放工post

打咗少少咋 好攰 畀啲時間我

預計今晚有文

解語花 五十三 豪氣吞雲折黃葉

只見一個衣衫襤褸的大漢從山路衝了上來，雙目發狠，那不是歐白水是誰？只見他來勢正洶，左掌疊右掌，捲起一層勁浪，猛喝一聲，當頭往陳浚升打去。陳浚升立時閃身一避，朝他的腰間還了兩刀，卻因為見其之前被方皓雲輕取，沒有使盡全力，竟幾乎被歐白水一掌反擊打甩雙刀。

陳浚升後退幾步，重整旗鼓，緩緩道：「我道是誰，原來是從我手裡敗走的乞丐。」

眼見一個又一個的同伴被自己拖累，歐白水心中極是懊悔，再也制止不了自己的怒火，聲若裂帛的喝道：「落花派的走狗，哪容你多話？」說罷雙掌沉下，運盡全身真氣，有若舉鼎拔山之勢縱身打去。

陳浚升沉著雙刀，待得歐白水欺上前來，交互雙刀，做成剪狀，卻不是向內收劈歐白水的手掌，竟是斜身一閃，貼著刀鋒同時張外一磨。歐白水只覺側身湧來一道寒冷徹骨的刀氣，轉眼瞥見四周空氣鼓鼓流動，那道刀氣極是凌厲的呈十字狀斬來。須知以兵器發出內勁雖是不易，但若有深厚內功，只需懂得竅門，隨手都可無形傷敵。然而陳浚升這手卻要將一身雄厚的內勁，自雙手聚在薄薄的刀身之上，必須拿捏得宜，半分不能有誤，否則便會震斷雙刀，或是反震斷臂。再看這十字刀氣猶如凜冽狂風，吹得周圍衣衫亂動，更是顯得這手極是精妙。

只是歐白水恨極陳浚升與落花派狼狽為奸，熱血上腦，毫絲不顧自身安危，勢要除之而後快，竟然轉過身來，正面挺著那道刀氣，以擒拿功附以掌力，空手硬碰。眾人見兩大高手用盡渾身解數對決，一時忘了動手，愣在一旁觀戰，看到這下，也不禁驚呼出來。陳浚升亦是一愕，這下就算能破刀而出，抓到過來，對方也必廢了一條手臂，最後只會兩敗俱傷，但他深信自己武功，也沒有縮身，正面迎戰。

卻見歐白水臨碰到刀氣之前，猛然跺地，雙手忽爾一旋，加以趨勁，一鼓作氣，一喝一推，竟將刀氣拍散，掌勁有若重嶽直奔陳浚升胸口。陳浚升大吃一驚，想不到歐白水竟有此著，此時再要使出刀氣還擊，卻已是來不及，連忙深吸一口真氣，舉起雙刀護體。只聽得「啵」的一聲沉響，陳浚升竟被打飛數呎，朝天噴血，灑得滿地。

只虧得陳浚升為一葉樓主，竟能立時提著耗剩殘絲的真氣，在空中翻身，往楊梓一掠，忍著劇痛，提起楊梓逃往山下。歐白水橫眼一掃眾假弟子，仰天長嘯道：「誰還要來？」聲徹九霄，只嚇得那群假弟子紛紛逃跑。

此下解圍，曼麗師太望著楊梓遠去的身影，頹然低頭，喃喃道：「冤孽，冤孽！」

三秀連忙扶著師父，連聲安慰，伍倩道：「她這般出賣師父，遲早會有報應，誕下的孩兒也不會活得長久。」黃敏也道：「師父別要難過了，還有我們在。」

曼麗師太點點頭，嘆了口氣，對著蘇棠道：「師父執迷不悟，信了這個叛徒，讓你受了委屈。」

蘇棠搖搖頭，還是忍不住掉下眼淚，道：「徒兒受的苦算是甚麼，最重要的是師父安好。」四人雖是惱怨楊梓為了男人而背信棄義，但大家畢竟是多年的同門師徒姊妹，縱然關係轉差，仍懷有感情，如今就此失去這名師妹，都不禁心生傷感。

這時曼麗師太回復過來，走到歐白水面前，彎腰拜道：「今日峨眉受襲蒙羞，幸有幫主所救，才不致覆亡之災。」歐白水連忙扶起，苦笑道：「客氣。別叫我甚麼幫主，我已不是丐幫的人了。」曼麗師太愕了一愕，道：「甚麼回事？」

歐白水正要解釋，突然「臆」的一聲低呼，整個身子跪了在地，臉色蒼白，不住喘息。原來方才急趨內力，強忍至此，開口說話時真氣外洩，難以支持。曼麗師太急忙扶他坐下，在他背後運功，輸入真氣。良久過後，歐白水臉上才恢復血色，呼吸順暢起來。

歐白水休息一會，緩緩道：「方皓雲那廝把消息傳了出去，都在說我們跟花解語狼狽為奸，早已被武林中人唾棄，我也因此被卸下幫主之位，逐出丐幫。」

峨眉四人此刻才恍然大悟。打從進入一葉樓開始，陳浚升已與楊梓裡應外合，眾人被誘入敵陣，直到花解語打亂計劃，卻仍留有後著，利用花解語的惡名，教丐幫峨眉幾天之內便臭名遠揚，身敗名裂。反正知道花解語真正用意的人不多，仗著刀聖和一葉樓主威信，煽惑人群，讓落花派能夠黑白通吃，此舉高明至極。

歐白水續道：「這仗我們雖然損傷嚴重，但發現了奸細，接下來能好好對應他們。」眼神隨即閃爍，茫然道：「只是不知道這是否在螳臂擋車。」眾人想到敵人勢力如此龐大，又是無恥巧詐，實在難鬥，立時黯然，也不由得同情花解語的處境起來。

過了半晌，曼麗師太忽然想到山上弟子生死未卜，立時喚了眾人四圍搜索。眾人分頭行事，至到入夜，均無發現，落花派歹事做盡，尤其擅長擄掠婦女，山上又只有女子，被擄去也不足為奇。眾人回到原地，見彼此一無所獲，皆是垂頭喪氣。

歐白水沉思片刻，道：「我太低估了落花派，他們比我想像中心狠手辣，而其餘五大派都沒有聲氣，恐怕早就互有勾結或是遭到毒手。」

曼麗師太經歷愛徒背叛，聲名掃地，早就心灰意冷，但想到派中弟子下落不明，便道：「我想我派弟子都被他們擄掠了去，無論如何，都要把他們救出來。」

歐白水遲疑了一會，道：「但以我們現在的人力，根本無法抗衡落花派。以我之計，該先避風頭，找個方法會合花解語，再從長計議。」

曼麗師太正要說話，蘇棠便道：「幫主說得不錯，我們人勢單薄，沒有理由貿然送死，既然江湖上再不容我們立足，那就先退卻一時罷。」這一切來得太過突然，她雖知歐白水已並非幫主，卻難以改口。

曼麗師太猶豫良久，心中苦恨，無法定奪。此夜之後，金頂之下，再無佛香，恢復真正的寧靜。

X斬！

中二病

Overload自己都唔知

死頂

樓豬咁早

你都好早

解語花 五十四 命錯金塵難逃劫

趙玖豐在黑暗中晝夜難分，不知被關了多久，穴道的酸麻早已消散，但長期躺地，手腳浮虛無力，無法行動。這些時間趙玖豐一直自暴自棄，渾渾噩噩，只想快些了斷。但自己身為大宋重犯，背負弒后大罪，卻不見得有人到來審問，反之定時送來膳食，雖不是美酒佳餚，卻也能夠入口，有別於說書故事中牢裡所謂難以吞嚥的劣食，教趙玖豐更是大惑不解。

這次趙玖豐用過餐後，又是攤在地下，打算入睡，卻因多天沒有勞動，精神充沛，輾轉反側，不能入眠，心裡便想起很多事情來：「以前的日子太過安逸，我又不知天高地厚，便落得如此下場。我這個人，就連自己親生爹娘也不知道是誰，而且一件引以為傲的事情也沒有，倒不如自盡去罷，不用丟人現眼。就算這次大難不死，去到外面，我也不知可以怎樣。」不足兩個月，他試過逃避，從懦怯變成憤怒，最後無悲無喜，剩下滿腔怨懟，已是失去流淚的力氣。

此時牢外傳來緩緩腳步聲，踏在地上，聲聲迴響，一步一步彷彿踏在趙玖豐的心頭，趙玖豐卻生出一絲興奮，想到終於能夠了結悲劇，遺臭萬年，也勝於一事無成。

突然一把熟悉的聲音傳入耳中：「你叫趙玖豐，是嗎？」正是當今聖上趙煦。

趙玖豐沒有作甚麼君臣之禮，橫豎是死，也不打算理會，別過臉去，繼續躺著。又聽得趙煦的聲音近在門前，道：「朕問你，怎麼不答？」

趙玖豐懶懶的道：「你都要殺我，我還要對你行禮麼？」

趙煦聽得這大逆不道的說話，不怒反笑，道：「玖豐玖豐，都算是個好名，卻不免低俗了一點，總不及你父皇取的名字好。你本來叫趙僩，『瑟兮僩兮，赫兮咺兮』！」頓了一頓，道：「只可憐你沒朕幸運，流連外間，長不成材，沒有一副威嚴之態。」

趙玖豐不明所以，愣了一愣，回過頭來，道：「你身為一國之君，還要來戲謔我這個將死之人？」只見獄門之前只有趙煦一人，門旁放了一個火把照明，藉著火光，只能隱隱約約看見他的臉。

趙煦大笑幾聲，道：「五哥，原來你還蒙在鼓裡。」

趙玖豐經過弒后一役，早就對這個手段狠辣，不顧感情的皇帝全無好感，為了權力，竟膽敢做出離經叛道的事，白費了太皇太后的畢生心意。不屑的道：「甚麼五哥六哥，我這種賤民，怎會是皇帝的哥哥？你是不是想多添一條欺君之罪，用以來折磨我？」

趙煦道：「『妙手神醫』鄭賓灝是不是你義父？」

趙玖豐一怔，心中激動，渾身顫抖，道：「是，你認識他？」

趙煦嘆道：「五哥啊五哥，別作賊認父了，你可知你親生爹爹是誰？」

趙玖豐聽得「作賊認父」四字辱其義父，本就怒氣填胸，欲起來動手，但又聽得「親生爹爹」，立時猶豫，道：「你知道？」

趙煦緩緩的道：「你的爹爹，便是朕的爹爹，聖孝皇帝。」

趙玖豐忍無可忍，放聲喊道：「你究竟在玩甚麼把戲？」

趙煦冷靜的道：「朕所言的都是千真萬確。你本名趙僩，是聖孝皇帝的第五子，亦即是朕的五哥。你出世當年，正值改革行新法之期，適逢王安石王太傅罷相，卻死心不息，與落花派密合，互相勾結，在你兩歲當年將你擄去，由落花派養育，落花派則派人入朝，協助太傅新舊黨鬥。卻不料在你五歲時，被四個神秘高手所擄，並交由鄭賓灝照顧。事實鄭賓灝不知來龍去脈，但礙於這四人的地位，不得不從，亦由此退隱江湖。你不記得以前的事，皆因鄭賓灝餵你一些令人失憶的怪藥，你武功底子極差，也是因為那些怪藥的緣故。」

趙玖豐對幼時的事確是十分模糊，只是半信半疑，道：「我怎知道你的說話真假。」

趙煦道：「你就算是皇子，卻沒人知道，現在也只不過是個平民，朕何需向你編造謊話？此事由落花派的蕭掌門親口承認，她在上個月才查出那四個神秘人的身份，以及他們將你所託何人，由此推斷，你便是朕的五哥，趙僩。」

趙玖豐腦際有如雷亟，原來義父收養自己，也只是受人指示，而並非真心意願。他在蘇州逃離落花派的魔爪，卻為了替義父報仇，捨棄尊嚴再入虎穴，才有此囹圄之災。他只覺這個世上根本無人在乎自己，花解語亦是，義父亦是，一切都是徒勞。萬念俱灰之際，想得自己是皇室貴族，或許有一絲轉機，眼神興奮道：「縱然我是趙僩，那又怎樣？你會給我名功利就？」

趙煦卻冷笑道：「你以為朕會放你生路？論輩份，你是朕的哥哥，倘若你的身份彰明，朕的皇位豈不是有危險了？加上你背著弒后罪名，不殺你，朕又如何向親信們交代？只不過朕見你是兄弟，總要讓你知道你的身世，不能死得不明不白。」喊聲道：「人來，把他帶去刑房！」說罷便走出牢外。

趙玖豐才剛燃起希望，卻立時被澆滅。片刻只見門外來了一個獄卒，打開獄門，挾著趙玖豐走出了大牢。

自推

好少人

連登有品味同耐性既讀者唔多，同埋佢地expect口語行文 有無考慮過同時po去第二度，甚至係一d大陸網

睇文唔出聲啫

突然變咗個皇子

做低豐仔快d

豐仔俾人撚足咁多年

大陸不了 始終文化唔同 而且我都做唔到每日三更
但香港除咗連登仲有咩多年輕人嘅論壇

我都安心啲 多啲留言啦 其實睇住大家討論留名好開心

但好快就拜拜

好似好憎佢

一出世就畀人撚緊

其實我每日都入黎3,4次
之前有個故事post又係無乜人出聲,但原來十幾個人追緊

究竟係邊4個乞兒人拐帶佢?

多謝默默支持 我會努力寫好佢

遲啲會知

進巨主角都係最近嗰排先成長到多人中意
我仲等緊豐仔

行到水窮處 坐看雲起時

pish!

啱啱放工返到屋企食完飯 依家開始打

打得一半 要瞓了 聽日再打

解語花 五十五 恩恩怨怨般隨蝶

趙玖豐被挾來一間滿載刑具的密室，那獄卒隨即把他的手腳吊綁，身子懸空，麻繩快要將四肢擦磨出血，痛不欲生。只聽得趙煦的聲音在外面道：「這人是叛國重犯，須得行以酷刑。」腳步聲徐徐遠去，絕無留情之意。

此時窮途末路，心如死灰，趙玖豐看著各式刑具，也沒太多感覺，只安祥的閉起了眼。他靜靜的回憶過去，從前一直抱怨自己無能，身份低微，卻不料原來是帝皇之家，更曾是待定皇儲，可惜生不逢時，只可說冥冥中自有命數，怨不得人。趙玖豐本已平伏心情，準備合眼受刑，過了半晌卻睜開眼來，只見那獄卒手中拿了一把齒鋸，卻在來回踱步，瞪眼打量自己。

這般吊著，就似市集肉攤上掛著的一條截肉，赤赤裸裸的全然任人宰割，趙玖豐與他發直的雙眼對望，甚是尷尬，道：「兄弟，我都準備好了，不如你動手吧。」

那獄卒道：「我只不過是個無名小卒，但你份外被皇上關照，我也想知道原因。」

趙玖豐道：「你這般多事，不怕被殺頭麼？」

那獄卒回頭四張盼望，道：「噓，他一早走了，外面卻還有一人。你說得小聲一點，別被外面那人聽到就好。」

趙玖豐死期將至，與其自己曲折離奇的身世無人所知，倒不如透露於人，也許終有一天可以沉冤得雪，便把所有方才趙煦所說的話，連同落花派和太皇太后的事，向獄卒全盤托出。那獄卒只聽得目瞪口呆，久久未能說話，過了許久，才拍拍胸口定驚，道：「那晚聽聞有叛賊闖進皇城縱火，巧合太皇太后就在當晚病逝，我早覺得事有蹊蹺，原來是皇帝做的手腳，當真日防夜防，家賊難防！剛才我在外面，隱約聽得皇上不斷說甚麼五哥，說的就是你啊。」

趙玖豐苦笑道：「這個皇帝這般無情，就連太皇太后都敢殺，何況我這個飄泊在外，毫無皇族風範的兄弟？你還是趕快把我殺了，然後向他領賞罷。」

突然外面又有一把聲音道：「怎麼拖拖拉拉的，你在裡頭搞甚麼鬼？」只見一個制服刺繡的黑臉獄長走進刑房來。

那獄卒對那黑臉獄長十分敬畏，立時低著頭，恭謹的道：「小的好奇，想知道皇上為何要殺這人，便大膽查問，竟被我發現了驚天秘密。」

那黑臉獄長臉色一變，道：「他說了甚麼？」

那獄卒便道：「他說自己是皇帝的五哥，太皇太后死於非命，兇手正正是皇上。」

那黑臉獄長面色極是難看，只見他按著佩刀，渾身顫抖，煞有介事的望著那獄卒。那獄卒連忙問道：「大哥怎麼了？哪裡不舒服？」

那黑臉獄長道：「這人胡言亂語，你可相信麼？」

那獄卒躊躇道：「我本想不信，但他說得言之鑿鑿，而且若然他只是普通犯人，何需把他關進天牢，皇帝亦不必親自來監察問話。」

那黑臉獄長怔了一怔，過了半晌，他靜靜的說了句：「你不該知道的，抱歉。」陡地拔出佩刀向那獄卒砍去。變況突生，趙玖豐心裡霎時明白，這獄長正是皇帝派來的心腹，用以把兩人同時滅口，正要喊聲提醒那獄卒當心，卻是為時已晚。眼見佩刀快要當胸劈中那獄卒，趙玖豐不忍直睹這個無辜的獄卒身死，別過頭去。

卻見那獄卒身法一動，有如柔荑的手指輕輕往那佩刀一拂，不知如何，竟把佩刀奪在手裡，瞬息間再繞到那獄長背後，一挺一拔，那獄長哼的一聲，便是背脊中刀，倒在地上，一動不動。

趙玖豐愣了一愣，卻覺那手指異常眼熟，還未及反應，身子驀然一墜，跌在地上。正是那獄卒把繩索割下，隨即又脫下獄長的衣服，拿給趙玖豐道：「換上這個，我們要逃出去。」趙玖豐心想這獄卒必是相識之人，但慌忙之下，也不顧得太多，立時把衣服換上。趙玖豐一切辦妥之後，卻見那獄卒將趙玖豐的衣服換到獄長的屍體身上，又拿出一張人皮面具，套在獄長臉上，遠遠一看，赫然便如趙玖豐的屍身。趙玖豐驚愕之餘，那獄卒的真正身份卻是隱隱在心中浮現。

那獄卒引著趙玖豐走出刑房，通過一條狹窄的石壁長廊，轉了好幾條樓梯向上，沿途漆黑無明，只能靠獄卒手中火把的依稀微光帶路。那獄卒自言自語，嘟噥道：「是誰想得要建這座長得要命的大牢，把人關進來，都不知如何將死人抬出去。」此時趙玖豐尾隨在後，儘管甚是微弱，卻不住聞得一陣暗香，心底更確認此人是誰。

過了半晌，兩人走到梯級盡頭。獄卒推開石門，日暉立時透雲刺眼，趙玖豐才得以重見天日。他也不知多久沒有感受陽光的溫暖，只覺全身骨軟筋酥，腦際一陣眩暈，舒坦無比。兩人仍身處皇宮，天上的詭雲卻已消散，清風朗日，乍寒還暖，秋意正濃。

那獄卒帶著趙玖豐在皇宮左竄右抄，甚是熟路，最終從東華門離開皇宮。趙玖豐訝異，暗自猜度，落花派偷襲皇城當晚，此人該也在場，只是伺機在旁，隔岸觀火而已。回到內城，那獄卒也不走大路，一如他的性格，專挑暗巷而行，走到一間宅邸之後，提起趙玖豐躍入後院。

那獄卒見院內無人，便撕下臉具，放下長髮，又復一貫顧盼柔情的美貌，依舊神采飛揚，正是使趙玖豐愛恨難分的花解語。此刻兩人在院中對望，宛如當初兩人相見的情景，趙玖豐卻已入世。

久等了

今集幫豐仔拎返d分
不過都係想睇佢收皮

其實我諗咗豐仔之後嘅劇情
有兩方面
唔知大家想佢邁向好人 定接受佢更狗再翻身

傳統思想，主角可以入魔，但要挺直腰骨唔好做狗

咁應該得返一條路了

可以考慮練武報仇謀反
屠萬民為誅天子
最後豐花戰

咁似大唐雙龍傳

死撚咗佢啦

又有hater

今晚外出 打唔到文

屌你打定先出門啦

寫唔切

Happy friday 依幾日打

Weekend冇文我就捉樓主老母出黎共進晚餐

解語花 五十六 毀謗紛紛多離別

眾人在西湖各散東西，花解語因小靜而意氣消沉，故此打算找回無依無靠的徒弟，把他接回敦煌千佛洞請示師父，三代師徒聚在一起，誰也不必流落在外，孤苦伶仃，自己也從此不問世事，退隱江湖。至於調查落花派的命令，相信師父總不會忍心讓自己日夜漂泊，提心吊膽，再不批准，就哭鬧一場，師父就會心軟下來。

花解語四番調查，得悉趙玖豐被人帶到汴京，猶恐此行危險，便讓女孩回去，自己孤身一人上行。連日追蹤，終於趕上步伐，當日茶館鬧場的男子和樊樓的小二，也是花解語的易容傑作。她一直於心有愧，覺得虧待了這個一塵不染的徒弟，才致他墮入魔道，卻不知他曾經對自己恨之入骨。

此際趙玖豐心裡亦甚是複雜。他為報答義父養育慈護之恩，有若臥薪嘗膽，不惜一切決意報仇，後來卻得知義父不是心甘情願，還有加害之意，報仇也並非那麼重要了。細心一想，花解語殺不殺義父，亦沒甚麼大不了，恨意淡化，整個人霎時毫無目標，營營役役，到頭來卻只是浮雲幻影。

兩人眼神閃縮，曖昧不明的對望了好一陣子，沉默無聲，無言以對。花解語心下愧疚，欲言又止，趙玖豐恍恍惚惚，心裡交戰。過了良久，花解語才道：「豐兒，師父對不起你。」

趙玖豐聽得她叫得這般親暱，全身一顫，畢竟只有義父才會如此稱呼自己，然而又想到義父被她殺死，嘆了口氣，沒有說話。花解語也是嘆了口氣，道：「師父那天不辭而別，都沒好好待你，害你誤入歧途。」

趙玖豐搖搖頭道：「過去的事就罷了，我也不想再提。」

花解語道：「可能你不知道，落花派不僅是師父的對頭，同時是武林公敵，他們作奸犯科，都不是好人，你怎會跟他們混在一起？」

趙玖豐默念還不是因為你，卻沒說出口，只望著花解語怔怔出神。驀然回憶當初相遇時如何為她神魂顛倒，經歷跌宕之後，早已遺忘那份青澀。只是今天重逢，見她嬌豔如故，又復怦然心動，然而自己落魄失途，自卑油然而生，道：「我自願的。」話中大有晦氣。

花解語愣了一愣，正想訓斥，但想得他身世可憐，自己為師不教，也大有責任，便柔聲道：「我不怪你，畢竟你不知江湖險惡，只是落花派這種邪魔外道，就連師父也難以對付。現在我都不想去惹他們啦，而你義父又不幸被害，無人可依，不若我們兩師徒回去敦煌見過太師父，從此不出來了。」

趙玖豐聽她提及義父，卻沒有任何悔疚，心中惱怨她怎可如此厚顏無恥，忍不住大聲道：「義父是你殺的，你居然無動於衷，還要來裝好人？」

花解語一愕，道：「你說甚麼？」

趙玖豐心中激憤，漲紅了臉，道：「那日你在一葉樓挾走歐幫主和峨眉掌門逃到西湖，消息一早傳遍，我義父一直跟著歐幫主辦事，除了你，還有誰會殺他？還要假惺惺的為他立墳，你以為會騙到我嗎？」

花解語恍悟過來，方知道他一直誤會自己便是兇手，也許因此心生怨恨，才會投身視自己為眼中釘的的落花派，聯手對付自己。此刻胸口彷彿被巨石擊中，心中一沉，無辜的道：「豐兒，事情並非這樣……」

趙玖豐滿腔惱怒，又豈會聽她解釋，繼續道：「本來你不提這事，我也打算就此作罷，只因義父不過為勢所逼，才會收我為子，我亦放棄為他報仇的念頭。可是我倒希望他別養我，我出世至今，有哪刻不是被人擺布？我貴為皇子，卻無端被人擄走，變成草野之民；我敬愛的義父，也不知他有否一刻真心真意；明明說好聯手，落花派卻把我出賣；明明是你殺我義父，現在還要一臉關切的來慰問……怎麼老天爺都要把一切丟到我身上？」說到一半，眼眶已紅了圈，語氣滿載憤慨無奈，不甘無助。

花解語為之語塞，想說幾句安撫說話，見他睚眥欲裂，實在不知如何入手，行前道：「豐兒……」趙玖豐卻道：「別過來！」每當花解語走前一步，趙玖豐便是退後一步，走著走著，已來到牆邊。

花解語幽幽的嘆了口氣，停下腳步，凝神望著趙玖豐，眼神溫柔似水，道：「當日的事一言難盡，其實一葉樓主並非善男信女，而是落花派的人。那日知秋館裡頭還有一個人，便是武當派的長老慕容謙，丐幫和峨眉派都跟他有過節，幾方人馬動手起來，你義父便是死在他的手上。只是慕容謙與我有些交情，危急關頭下，仍肯應承我一同把丐幫和峨眉派的人救走，不信的話，你可以找歐幫主確認真偽。」

趙玖豐冷笑道：「你隨口說一個人，就推塘所有罪名。」

花解語見他似乎不為所動，心下踟躕不定，想要說些甚麼解釋，突然穴道一麻，身子無法動彈。只見趙玖豐驚愕的望著自己身後，微微轉臉，一個穿著牡丹錦衣的蒙面女子竟站在身旁。

那正是落花派的特使，只聽得她道：「掌門果然說得沒錯，只要我們辦事，你一定會在附近出現。」

花解語知道自己救徒心切，才會一時疏忽失手，又望了望趙玖豐，見他一臉愕然無知，該不是他通風報信，心下稍寬，明眸一黯，道：「我終究敗給你們。」

那特使冷冷的道：「螢燭之火豈能跟日月爭輝，這是遲早的事。」

趙玖豐認得那特使便是參與弒后的其中一名，心中極亂。他雖恨花解語，但已不致要置她死地，只是她一旦落入在落花派手中，實是性命難保。又聽到那特使對趙玖豐道：「你大難不死，我就當沒見過你，你可以從此隱姓埋名。而我只奉行掌門之命，她主張獎罰分明，雖則你無心插柳助我擒下了花解語，若你想回歸我派邀功，我派也是無任歡迎。」

花解語苦笑一下，對趙玖豐道：「你的朋友叫曉紅是吧？我已把她救走了，她該一早回到了蘇州。至於你要否領功，也是你的主意，師父只能幫到這裡了。」

趙玖豐愣立當場，腦裡完全無法思考，那特使未等他回神過來，已把花解語擄走，空中飄來一張紙條，落在趙玖豐腳前。俯身一拾，只見上頭寫著「龍州黃龍府」。

係文呀哈利

樓豬老母安全！我地睇文！

不嬲安全

下回分曉

豐仔，打佢老味啦

唔夠打+唔夠快

夜晚要上堂

星期五請咗假 如果批應該聽晚有文

樓主請假寫文

因為近排夜晚好多活動 放工冇時間寫文又唔夠訓 星期五晚仲要通宵 所以請假

如果佢唔批你就同佢講老母有生命威脅

之後我老母都有生命威脅

啱啱先返到屋企開波寫 應該要聽日出到

解語花 五十七 破釜沉舟始將成

此刻趙玖豐彷徨無助，驀地腦際一轟：「趙玖豐！你連誰對你好也不知道嗎？義父已經死了，他雖對你有養育之恩，但總究不是好人。相反師父沒害過你，還把曉紅救了回來，你如此見死不救，可還是人麼？」心中清澈，知道世上只剩下花解語一個親人，再如以前懦弱，定會後悔莫及。意志立時變得堅定不移，握緊手中的紙條，邁步踏出宅院，沒有毫絲心虛膽怯之意，勢要將花解語救回來。

只是縱有決心，天下之大，又如何尋獲？先不說長白山為極北之地，寒冬之時，那裡便是漫天風雪，遍地荒蕪，野獸橫行，黃龍府卻是遠在長白山之上，趙玖豐內功薄弱，又生於中原，豈能熬得那冰封嚴寒？再者黃龍府為大遼疆土，雖然宋遼兩國定下澶淵之盟，成為兄弟之國，宋人卻因遼人借故侵犯，國仇難解，仍心存敵意，遼人亦依然對大宋國土虎視眈眈，恃悍凌辱溫文的宋人，彼此互有芥蒂，趙玖豐纖纖弱體，難免吃虧。而且從汴京去到黃龍府，先得經過太原府和真定府，再入雁門關，燕雲十六州等地，路途之遙遠，以趙玖豐的腳程，不花得幾個月也難達到，屆時花解語多半已遭遇不測。

趙玖豐這時卻澄明無比，盤算過後，雖多阻滯，仍毅然轉身向北，熱血上湧，鼓著鬥志，孑然一身上路。偷龍轉鳳一事，一時三刻或許無人發現，但時候一長，一被朝廷追緝，到時便難逃出汴京，因此行動須快，不得有誤。

當下便往北走去，越過封丘門出到外城，一直順利無阻，正要從酸棗門離開汴京，卻見城門之前人潮湧湧，擾攘喧囂，城門亦緊緊關閉，無法進出。趙玖豐心裡焦躁，幾番硬闖人群，卻不得要領，只好立在原地，靜觀其變。

只聽得那群人對著城牆上的人叫罵，群情洶湧，亂雜一通，也不知是怎樣回事。而城牆上則有一班士兵擁著一個官員，搭箭拉弓對著城下人群，口裡不住回罵，卻都被人聲掩過。趙玖豐看著奇怪，找了個湊熱鬧的途人一問：「老兄且慢，我還趕著出城呢，這是甚麼狀況？」

那人「哦」的一聲答道：「不知說你走運還是不巧，竟然看到官逼民反的情景。」

趙玖豐愣了一愣，心想難道又是落花派，搖頭道：「他們肯定被人迷惑……」

那人打斷道：「諒你也不像汴京人，難道你不知道城牆上的人是誰麼？早前太子親政，這裡的店宅務不僅將一半的公房土地賣走，還狠狠的加了翻倍租金，加上附近的食店都無故換了檔，每間都價錢不菲，那群人本就住在公房，生活拮据，現在又如何承受得起？因此便出來反抗了，而城牆上的，正正是店宅務的官。」頓了一頓，繼道：「不過那群人也是糊塗，店宅務只是皇帝的人，做的也是皇帝的命令，在這裡吵鬧也是無濟於事。有這個膽子，就像那晚到皇城縱火造反啊，對著那個宅官叫罵有何用了？」

趙玖豐只想得落花派勾結官貴，滲入朝廷，也許便是為了掌控地權，圖謀暴利。細心思索，落花派的掌門實是老謀深算，世人煩惱不外乎財權色勢，她以此收納各方人才，勢力越來越龐大，就連天子都要委以密任，當真「翻手為雲，覆手為雨」。想到這裡，不由得打了個寒噤。

突然聽到城牆上一人猛聲大喝，蓋過了人群聲音：「三聲令下，不退者死！」只見一個將軍模樣的人走了出來，努睛突眼，惡形惡相，一臉教人招惹不起。這話一出，下面的人群更是鼓譟不滿，有人隨手拾起地上的石塊，向著城頭扔去，亦有人向前靠攏，衝撞城門。那將軍也沒料到有此變況，連忙護著那宅官退後，命令放箭。一時間整條大街飛箭走石，人人自危。

那途人忙道：「兄弟你還是趕緊跑吧，待會衙門的人來了，不管你有否生事，都會一律遭殃！」說罷隨即回頭逃跑，一去無蹤。

趙玖豐只見城門被撞開一條罅隙，剛好容得脫身，只是箭矢漫天，人潮擁擠，貿然衝去，難免中箭身死。趑趄不前，腦際驀現花解語的容顏，心想：「與其貪生怕死留在汴京，總有一天被皇帝抓回去，倒不如現在豁出去，也算是無愧師父。」立時逆著人流擠到人群之中，振臂大呼：「你們記得是誰收回你們的公房嗎？就是站在城上的狗官！大伙兒跟我衝上去，把他剁成肉碎，洩我們心頭之恨！」眾人一聽，登時士氣高昂，置生死於度外，捱著刀箭，如若人海爬上城梯，一些人亦撞開城門，來到城外，分散人群，紛紛將隨手拾來的箭矢向城上擲去，互有死傷，場面極是混亂。

趙玖豐見有機可乘，不容多想，趨發全身內力，使出輕身術衝往城門。此時他心裡劇烈亂跳，閉緊雙眼，知道此行一去，絕無退路，莫視步伐人潮，只顧提氣運勁，打算數過十秒，才睜開雙眼。只覺這十秒有如放緩流動，四周聲音彷彿被隔絕，每刻每步，都在害怕下一刻再聽不到自己那沉重的心跳聲。

待得十秒以後，趙玖豐正要開眼，額頭忽爾一痛，心中大驚，以為掛彩，卻原來只是碰上一棵大樹。趙玖豐連忙回頭，只見已離城門甚遠，加上朝廷鎮壓需時，該不會追上來。他鬆了口氣，躺在地上休息，心道自己連死也不怕，世事又有何懼？臉上自然而然的露出微笑。

豐仔終於成長

好滾動

十四萬字先成長

感情問題 無乜心機 容後出文

我冇事喇 多謝各位

冇事就好，加油呀

冇事咪好囉，冇事先可以做世界冠軍㗎嘛

多謝大家
我依家諗緊新劇情 但日頭返工夜晚又要上堂 進度非常緩慢

發夢嗰陣可以試下

解語花 五十八 久仰大名非大名

此後趙玖豐心態改變，彷如脫胎換骨一樣，路上勤練武功，潛修內功，越發精進。霓裳動鞭容易上手，花語神功奧妙精深，且性皆陰柔，使起上來相輔相乘，短短幾天，趙玖豐外內兩家功夫已堪可行走江湖。

一直奔波，趙玖豐終來到大名府。大名府為大宋北京，位於黃河以北，這地古稱邯鄲，早在春秋時期便是四戰之地，趙國也曾在此定都，如今也有大名府為抵禦遼國的百萬大城，軍事重鎮。只見城高地險，塹闊濠深，進得裡頭，沒有汴京的醉生夢死，卻也是華殿鼓樓輪奐，歌臺舞榭四處可見，人人精悍壯健，氛圍嚴肅，若說汴京繁華似夢，大名則是錦繡河山。此時暖日高掛照黃土，黎民將士步颯爽，朝氣勃勃，隨時候命，實不負「河朔重鎮」之名。

趙玖豐怕被識穿身份，低戴竹笠，長衣寬袖，手執長棒，就像一個低調的旅人，也沒太多人留心。趙玖豐雖滿懷鬥志，但身子總不是鐵打，連日奔波，已甚疲倦，難得來到城市，便找個地方落腳。只是盤纏用光，身無分文，只好去些廉價茶館，與那些落拓潦倒的流氓一同聚在門外休息。

本來那群流氓各自睡覺打鬧，互不相干，趙玖豐甫坐角落，卻登覺氣氛有異。只見不時有人暗使眼色，打量過來，亦不忙打著手勢，一副不懷好意。趙玖豐歷練良久，心知那群人心存不軌，卻是不動聲色，靜靜打坐。

果然不出所料，便有數人走了過來。趙玖豐左手豎著長棒，右手卻暗摸褲袋，若對方出手使襲，便要虛晃長棒擾敵，實則右手拔鞭狠下殺著。趙玖豐經汴京一行，見識眾多高手過招，兼之習得一套上乘武功，對武學已有一套見解，臨敵也不再如以前般怯場，畢竟闖殺皇城的機會不是人人可得，而且憋著一鼓怒火，自是絲毫不懼。

待得幾人來到面前，趙玖豐便要發作，卻聽得一人抱拳道：「少俠遠赴而來相助敝幫，在下實在不勝感激。雖然少俠衣著低調，卻是難掩神態出眾，我幫可得少俠相助，必能渡過難關。」只見那人身材矮細，一副機靈精明，說話順暢流利，一看便是能言善辯之人。只聽得他道：「在下鄧令龍，正是善樂幫副幫主，我們善樂幫雖非甚麼名門大派，但在大名府裡，還算得上一方勢力。既然少俠是幫主所邀請的貴客，那就該由幫主道述由來，有請。」說罷也不理趙玖豐一臉愕然，領頭行去。

趙玖豐愣在原地，正想說話，鄧令龍卻回頭道：「少俠怎麼不走？」趙玖豐道：「我想閣下有所誤會，我非但不是甚麼少俠，更不是貴幫幫主邀請的人，只不過是巧合坐在這裡休息的一個遊人而已。告辭！」便要轉身離去，突然眼裡一花，鄧令龍竟閃到面前，連同幾個伙伴，把趙玖豐圍堵。

鄧令龍道：「我並不在乎你是誰，少俠明白我意思？」趙玖豐見他身法極快，心中一凜，也知道敵眾我寡，未摸清底細之前，只能按兵不動。只是他這話大有深意，難以猜度，鄧令龍見其眉頭深鎖，道：「少俠請隨我來，保證絕不傷你一條毛髮。」

趙玖豐暗叫倒霉，心想若然就這般隨他而去，定會擱延不少時間，拯救花解語的機會更是渺茫。立時決斷道：「在下急事纏身，失賠。」話語未畢，手肘倏地往右側一人撞去，那人猝不及防，胸口痛得有如碎裂，登時跌在地上。趙玖豐趁機搶過身位躍到空中，鄧令龍等人見他背心大露，立時追上施襲。眼見背脊快被打中，趙玖豐卻突然轉身一記回馬鞭，橫掃眾人，右腳同時一踹，恰好踢中一人手掌，隨即借力再升，眾人忌於鞭法凌厲，不敢貿然追擊，只好退後迴避。

本來換作其他人，此刻再提真氣，往空中縱身一躍，已能揚長脫身。然而趙玖豐輕功底子不濟，沒兩下子，雙腳就像灌鉛一樣重重落地，著地之時還險些滑倒，連忙紮個馬步穩著身子。如此一緩，耳後破風之聲已急趨而來，情急之下，驀地想起在汴京被地痞圍攻的情景，滾地迴避實是奏效，立時不顧儀態，索性攤在地上往外翻滾，形相極是滑稽。

半晌趙玖豐單膝跪地停下，定神一看，已是滾出數呎之遠。只見自己一身衣衫沾滿污塵，甚是狼狽，鄧令龍等人卻立在原地，似乎無意追擊。鄧令龍凝視片晌，隨即拍手道：「少俠特意顯露這番身手教我幫見識，實在用心良苦。」掌聲零零碎碎，聽上來更是嘲諷。

趙玖豐臉上一紅，隨即回復過來，冷靜道：「我承認我輕功差勁，兄台何必出言譏諷？只是甚麼善樂幫，我卻從未聽過，而且連我也對付不了，你們武功也不過爾爾罷，怎麼還有臉皮囂張？」

這話彷彿戳中鄧令龍心頭，臉色立時一沉，道：「我幫勢力雖小，卻也不是好惹。」

趙玖豐笑道：「好好好，不說就罷。可是你們找錯人了，我真的沒空陪你。」正要離去，鄧令龍忽爾跪下，道：「懇請少俠幫我一忙。」

盡力緊

請打手都唔請啲勁啲嘅人，係咪又要人送死

大家都差唔多水皮

唔似係丐幫喎

咪善樂幫

個feel好丐

丐幫窮但打得 依個係窮又唔打得

希望今晚出得切 陪大家過中秋

咁要睇埋落去先知喇

賞月睇文

解語花 五十九 孤掌難鳴獨樂義

上一刻還在動武，現在卻俯首跪地，只看得趙玖豐一頭霧水。換作以前的趙玖豐還會好奇而心軟，但遭逢多次背叛，不由得心生戒備。冷漠的道：「我武功跟你沒差多少，談何幫忙？」

鄧令龍臉上真摯誠懇，道：「我已走投無路，無援可求，才得出此下策。這事關乎我幫存亡，既然少俠武功和我相約，也可助我幫一臂之力，在此懇求少俠出手相助。」說罷毫不猶豫深深一拜。

趙玖豐立即道：「我跟你無緣無故，來趟這渾水，可不合情理。」

鄧令龍正要說話，卻聽得一陣哨子警報，只見趙玖豐身後一班捕快正朝此處跑來，想必是這場騷亂引起了衙門注意，忙道：「鷹犬來了，扯呼！」

趙玖豐回頭一看，果見捕快們來勢洶洶。他現在雖視死如歸，只是一旦落在朝廷手上，徹查底細，身份很快便會敗露，若果消息傳到趙煦耳中，到時便是插翼難飛。身死事小，倘若因此喪命，倒是白費了花解語深入虎穴營救自己的心機，不再思索，立即尾隨鄧令龍而去。

鄧令龍既在大名府樹立勢力，對附近的偏街僻道自是了然於胸。此等窄路通常只容一人通過，兼且雜物堆疊，地遍油污，教人多勢眾的捕快們難以追捕。然而趙玖豐輕功差勁，縱有明路指引，腳力卻老不聽使，轉巷之際往往露出幾寸馬腳，轉輾幾番，仍未能擺脫眾位捕快。鄧令龍等人亦不是高手之流，儘管他們一直拋離趙玖豐二三丈距離，卻也如捕快對趙玖豐而言般難以擺脫，趙玖豐依然能隨著他們方向逃去，只連累大家一起陪跑。

這般三方人馬追趕，在大名府裡上演一場彷如孩子追逐的鬧劇。過了約一炷香的時間，鄧令龍疲態漸現，開始放緩腳步，而身旁的幫眾們也跑得眼冒金星，體力不支。片刻趙玖豐的身影已是漸漸逼近，但捕快們仍是窮追不捨，緊隨在後，鄧令龍心想自己等人內功體力不佳，再耗下去定會吃虧，還得想個辦法。快要轉入另一條暗巷，突然身後一位兄弟疲竭倒下，眾人吃了一驚，就這般滯步，本來苦力挺著的一口殘絲真氣緩衝下來，整個身子旋即有如綁上大石般沉重，疲態倦意立湧上來，腿軟身顫，再也跑不動了。

鄧令龍情況較好，還能一拐一拐的走路，只是身旁的兄弟都幾乎力盡昏倒，不醒人事。此時趙玖豐霎眼間趕到身後，後方還跟著一大群舞刀弄槍的捕快，鄧令龍心急如焚，卻是無為能力。趙玖豐身負神功，又曾多番跑路，耐力意志早與尋常江湖人士不可同日而語，撇除他輕功欠佳，此刻卻依然呼吸悠長，氣定神閒。

趙玖豐見他們躺在地上一動不動，心知他們已是強弓之末，如果不加理會，任由那群捕快過來抓人，自己便能脫身而去。此時趙玖豐跨過他們，正要跑入暗巷，卻聽得一人道：「副幫主先走！有我們擋著！」只見幫眾們紛紛勉力站了起來，兩人並列作排，舉起雙手，兩排人馬堆在路上。鄧令龍愕然，隨即明白眾人欲犧牲自己拖延時間，激動的道：「身為副幫主，怎可以讓幫眾送死？」便要搶進前去，卻被幫眾推走，跌在地上。

趙玖豐只看得站在轉角位發怔，沒過多久，便聽得一陣慘烈叫聲，那群捕快有如宰剁牛羊一樣，劈刺捅插，面無表情，四條人命剎那間就被奪去，只剩下一堆肝腸血肉，腥臭可怖。

鄧令龍看著手下全數戰死，心裡悲慟不已，瞪目暴怒，猛提真氣，衝上前去，倏地一個身影擋在前面，凝神一看，竟然是趙玖豐。原來趙玖豐見那些幫眾捨命救人，正是從前嚮往的江湖俠義之舉，立時撩起了心底的弘，深受感動，義憤填膺，拔出長鞭，跑上牆壁，隔著屍首往捕快們捲鞭而去。那群捕快本就武功不濟，只不過勝在體質強健，此時體力耗損，又是身在狹位，根本無處可逃，站在前排的幾個捕快瞬間就被長鞭纏頸，氣絕而亡。

後方的捕快眼見這人招式狠辣怪異，一舉將幾名同伴殺死，心中驚懼，一時之間也不敢靠前。趙玖豐躍過幫眾，踏著那些捕快的屍身，喝道：「想死的就上來！」只嚇得剩餘的捕快戰意全失，棄甲而逃。

雖然救不成四人，卻仍教鄧令龍脫離險境，趙玖豐心想也是盡了力，當下便想離去。卻見鄧令龍頹然跌跪，目光呆滯的望著幫眾發愣。趙玖豐搖了搖頭，上前扶起了鄧令龍，道：「我們吃這口飯的，總得有這一天。」

鄧令龍痛苦的道：「只怪我無能，才累得他們喪命，我不配當這個副幫主！」不住拍地，只打得拳頭瘀黑。

趙玖豐心想：「這人倒重情義，不像落花派的妖魔鬼怪，個個冷血陰險。」淡淡的道：「你該慶幸有這些忠誠的幫眾，以後更要壯大幫派，才不辜負他們。」

鄧令龍眼裡精光一閃，卻又嘆了口氣，道：「我幫正面臨大敵，一個不慎便是全幫覆亡，又談何壯大？我人脈不多，向人請援助拳，對方一聽到敵人名字，便是退避三舍，遠離我們。因此我才會像剛才一樣，胡謅一番，把像樣的人『請』回去幫我們。」

趙玖豐奇道：「你們惹上了誰？」

鄧令龍道：「唉，說來話長，這可得由幫主交代。」不捨的望了望幫眾的屍身，道：「我已了無牽掛，也沒甚麼比現在更慘的，所以沒有理由陷害少俠。少俠若想知道內情，就請跟我回去見幫主，到時候要走要留，也是隨你意願。」

趙玖豐猶豫良久，心想既然去留由我，一聽也是無妨，反正他們武功差勁，也留不著自己，便點點頭，跟著鄧令龍而去。

賞花賞月賞文

係咪冇人睇了 不過我會keep住更新
預計聽日有文

係度係度

有

太好了

邊個冇睇?

見幾日冇人留言
不過今晚唔知寫唔寫得切 寫唔切聽日出 會長啲

有文先有討論㗎嘛

解語花 六十 輾轉反覆死纏事

兩人走到一處偏僻暗角，但見前面便是死巷，沒有去路，趙玖豐疑惑不解之際，只見鄧令龍停下腳步，蹲在地上摸了一會，竟搬出一塊石板，眼下赫然一條短斜石梯，直通地室。鄧令龍解釋道：「我們為了躲避仇敵，使盡千方百計，這裡已是我們最後的藏身之所，若然被他發現，我們就只能等死罷了。」擺手道：「請進。」

趙玖豐皺了皺眉，半信半疑，心道：「現在我還未摸清他們，豈能三言兩語就把我騙下去？」便道：「且慢，恕我疑心，我可不能跟你進去。」立在原地一動不動。

鄧令龍明他意思，從懷裡取出一把匕首，趙玖豐不知其意圖，立時按著鞭柄，架好守式。只是過了良久，鄧令龍額上滲汗，手腕發顫，仍未拔刃，趙玖豐只道他方才運氣過劇，未及復元，無力出手，暗自寬心。倏地鄧令龍匕首一拔一晃，只見寒光閃過，竟把自己的左手尾指割了下來。鄧令龍隨即撕下一片衣布按著傷口，眼瞇眉鎖，神情極是痛苦。本來與捕快們一番追逐，已是真氣耗竭，如今加上斷指劇痛，內息在體裡雜紊無章，無力抵禦，更是痛不欲生。只聽得他聲音發抖的道：「為表誠意，在下割指以證。」

此下趙玖豐也是大出意料，暗暗慚愧以己度人，再也無法推辭，只得步入地室。鄧令龍鬆了口氣，隨著後去，關上石板。趙玖豐只覺迎風一陣焗促潮濕之意湧來，戰戰競競的下了樓梯，只見這地室不大，糙石砌牆，四四方方，角落擺著燭臺，火光澄黃躍動，正前方另有一室，掛著一道竹簾，裡面靜悄無聲，彷若無人。

鄧令龍走到前來，道：「讓我帶路。」說罷領前打開竹簾，走了進去。趙玖豐吸了口氣，索性豁出去，一打開簾，登時目瞪口呆，無法言語。原來裡頭漆黑一片，只有中央擺了一支蠟燭，卻隱隱約約能看到這狹小的房間中，竟坐了上百人眾，人人身體不住哆嗦，神色惶懼不已。看善樂幫眾慷慨就義，鄧令龍割指致誠，每個都是錚錚鐵漢，竟會對仇敵如此懼怕，趙玖豐倒是心裡納罕。

中央後方一人緩步而出，那人髮綁雲髻，身穿尋常衣裙，淡眉細眼，身材與鄧令龍差不多矮小，一臉柔弱無辜，這一群壯漢之間，竟藏了一個女子。鄧令龍向她介紹道：「稟報幫主，這是在下於街上偶遇的少俠，武功比我高強，一番折騰，終於願意到來聽幫主遊說……」卻喊不出趙玖豐的名字，忙道：「剛才事出慌忙，還未問及少俠姓名。」

趙玖豐道：「我姓趙。」心下驚訝，這群壯漢粗人的幫主，竟然是個嬌小且毫不顯眼的女子。

那女子道：「我們來歷不明，趙少俠心中戒備，也是人之常情。我姓戴，名靖男，正是善樂幫幫主。」她一臉楚楚可憐，說話卻大方得體，毫不拖泥帶水，趙玖豐倒是吃了一驚。

趙玖豐道：「我時間不多，有話請說。」

戴靖男道：「我們也是時日無多，長話短說，少俠可知道落花派？」

趙玖豐心中大凜，本能反應的退後一步，戴靖男臉露詫異，隨即明白道：「少俠想必知道落花派，那我也不多解釋。」頓了一頓，繼道：「落花派是武林中極其隱秘的門派，少俠年紀輕輕卻聽過其名字，已算是見識廣博。然而當中秘密，卻不是人人可知。」

趙玖豐暗暗好笑，心想：「大半個月前我還跟著落花派的堂主護法攻打皇城，那時候也沒見過你呢，我知道的秘密總比你多罷。」卻不戳破，道：「洗耳恭聽。」

戴靖男道：「很早以前，落花派便懂得收買人心，將江湖上大大小小的幫派都收攬旗下，為他們效力，而善樂幫便是其中一個小幫派。」

趙玖豐心道：「哦，我還以為這善樂幫是好人，原來都是一個樣子。」立時鄙視起來。

戴靖男又道：「只是我幫與其他幫派不同，我們人單力薄，卻不像他們為利賣義。當時落花派用盡方法威逼利誘，我們都無動於衷，然而上任幫主一時衝動，利慾薰心，只想擴展幫派勢力，不顧幫眾勸告，竟然私自拜訪落花派的特使，向她們俯首稱臣。知道消息後，幫眾都憤怒不已，然而夾在中間，無力反抗，只能替他們做那些喪盡天良的事。」

趙玖豐忍不住道：「可是幫主總得依賴幫眾，要是你們當真寧死不從，落花派也奈你們不何，恐怕你們當時貪生怕死，才釀成如今局面。」

此時眾人立時情緒波動，一陣起哄，戴靖男示意安靜，平靜的道：「少俠心思透徹，那時候他們的確沒這個膽量，畢竟人要死到臨頭，才能豁得出去。但後來鄧副幫主覺得幫內人心扭曲，歪風邪氣，已不是從前的樂善仗義的善樂幫，便領頭把上任幫主殺死，勢要對落花派作對。」

落花派高手如雲，行事狠辣，善樂幫只不過是烏合之眾，卻敢挺身對抗，趙玖豐望了眼鄧令龍，不禁心生佩服，道：「鄧副幫主不肯屈服惡人，我倒是挺敬佩的。」鄧令龍因失血而臉色蒼白，身體虛弱，卻不忙道謝。只是趙玖豐心裡疑惑：「若果鄧令龍作出此舉，照理該被推崇接任幫主，那麼這女子是誰？」

戴靖男見他眼神猶豫，便道：「落花派通常會派特使招攬各幫各派，一旦收歸，就會被特使掌管，一切事務指示都要由她交代，甚麼一幫之主，一派之主，只不過是她們的傀儡而已。」

趙玖豐道：「這個合理，不然落花派的勢力如何這樣龐大。」

戴靖男咳了一聲，凝望趙玖豐，緩緩的道：「我便是掌管善樂幫的特使。」

此話一出，趙玖豐登時張口結舌，腦裡反覆思索盤算，只覺自己中了埋伏，不容多想，雙腿向後一撐，後躍退到竹簾。忽爾燭光搖曳，眼裡一黑一閃，轉過身去，戴靖男竟已擋在簾前，教趙玖豐無法離去。

有文了

我屌 又中陷阱

呢個陷阱都算係咁，請足百幾個臨記

可能係誤會

好想磨牙

畀啲時間

呢句係豐仔嘅心聲 個女人9成係啲咩忽然發覺落花派墮落咗，唔肯隨波逐流嗰啲料

文呢?

打咗一半 今晚或者聽日有

解語花 六十一 花魅聖刀淪劊手

戴靖男道：「少俠且別離去，請先聽我一言……」只是趙玖豐焦躁煩亂，也認定對方不懷好意，環視四周，卻發現除了來路，已無其餘出口。這裡空間狹逼，光線昏暗，聽著上百餘人沉重的呼吸聲，種種壓逼下來，更使趙玖豐心慌意亂，無法冷靜思考，立時揮出長鞭，直取戴靖男面門。

然而戴靖男身材嬌小，長鞭朝下一打，戴靖男竟逮著長鞭懸空的一瞬，毫不迴避，而是往趙玖豐衝來。趙玖豐心中大凜，右手向後一抽，打算拉回長鞭轉捲向戴靖男的腳，可是戴靖男佔了先機，這裡又是狹窄，長鞭未及變招，戴靖男已是閃到身後，脅著趙玖豐的背脊要穴，不能輕舉妄動。

群眾見此變端，本想上前幫忙，卻沒料到戴靖男三兩下子就把趙玖豐制著，鄧令龍等人連忙道：「幫主無恙？」

戴靖男臉上一沉，質問道：「霓裳動鞭……張文君是你甚麼人？」

趙玖豐心想既叫得出張文君的名字，果是落花派的人，自己身負皇族血脈，落花派自然不會放過自己，說不定這善樂幫便是引人入局的幌子。但看她似乎未知自己身份，一於將計就計，便道：「特使萬安，屬下為蘭花堂張堂主麾下，滿谷幽蘭漫馥香。」

戴靖男臉上陰沉不定，張文君的拿手絕技從不外傳，加上他能說出只有堂主才知道的所屬暗號，這人顯然與張文君關係匪淺。叱喝道：「落花派怎會讓一個無名小卒來殺我們，是瞧我們不起嗎？方皓雲在哪裡？」

趙玖豐聽得甚是困惑，她既是落花派特使，為何對張文君如此顧忌？又說著一些不明所以的話，實在難以回答。忽爾背後烈痛，原來戴靖男運氣捏緊穴道，全身彷如有千百針尖遊走，只痛得趙玖豐眼水直流。此時鄧令龍道：「這是我的過錯，竟然引狼入室，請幫主懲罰！」說罷跪在戴靖男的側旁。

戴靖男搖搖頭，道：「大難臨頭，何必還執意門法家規？我們行蹤敗露，方皓雲一定在附近徘徊，得先離開此地……」突然外面一把聲音道：「不必了。」只見一人打開竹簾，一個背負大刀的魁偉壯漢走了進來，能使得如此厚實的大刀，整個江湖就只有刀聖方皓雲一人了。

善樂幫等人臉色大變，戴靖男更是面如死灰，道：「刀聖大駕光臨，敝幫招呼不周，還請見諒。」

方皓雲笑道：「戴姑娘放棄特使一職，紆尊降貴追隨一班市井之徒，方某倒是不明白。」

戴靖男冷笑一聲，道：「刀聖享負盛名，武功超絕，卻為他人俯首稱臣，我也是不明白。」

方皓雲道：「方某也不想與姑娘為敵，只是奉命行事，身不由己。此處早已無路可逃，識趣的便乖乖過來引頸就戮，免得勞動。」

趙玖豐聽過刀聖之名，卻未知其底細，見他們對這人如此驚懼，也料得是個厲害人物，但聽得兩人之間的對話，心裡也猜得些端倪，心想：「這特使也許棄暗投明，背叛了落花派，使得落花派要清理門戶。而這刀聖就像樊樓樓主級數的人，與落花派狼狽為奸，成為他們的劊子手，且想必武功高強，才教他們如此害怕……」

戴靖男指著趙玖豐道：「這人與蘭花堂堂主有莫大關連，你敢過來，我就把他殺掉。」趙玖豐聽得這話，靈機一觸，便索性喊道：「屬下早前奉張堂主之命，到大名府收集戴妖女的情報，豈料被我誤打誤撞找到他們的巢穴，可惜屬下無能，清理門戶不力，才反被叛徒制著。」

方皓雲臉露遲疑之色，剛才他們確有干戈紛擾，但此事該只有自己執行，又與蘭花堂何干？便道：「張堂主插手管事，可算是越俎代庖。」

趙玖豐道：「輦下作亂一事以後，四堂即將合併，張堂主對這大堂主至在必得，故此讓屬下與刀聖拉攏拉攏。」又想到落花派勾結的技倆，只怕方皓雲也是有事所求，便道：「張堂主曾說，刀聖若有任何請求，她可向掌門遊說。」

方皓雲聽他能道出落花派的大事，立信他是派眾，又聽得能遊說掌門，眼睛一瞪，心生動搖，道：「此話當真？」

趙玖豐知道計已得逞，便道：「張堂主的話，豈有反悔之理？」

方皓雲心裡躁急興奮，正要踏前救人，戴靖男卻抵著趙玖豐的穴道，道：「別過來！」

方皓雲怔了一怔，他順從落花派只為一事，卻苦遲遲不得意，如今轉機就在眼前，豈容失去？只是任他武功再高，也不能保證把人毫髮無損的奪回來，只能佇立原地，僵持不下。

戴靖男道：「你讓我們走，我便把人交給你。」

方皓雲思索良久，一是失職之過，一是求事良機，腦裡苦苦爭論不下，全身竟也冒出了汗。戴靖男全神貫注，不敢鬆懈，看到他如此難堪的窘樣，也不禁驚奇。半晌過後，方皓雲終於開口道：「好。」

戴靖男道：「令龍，開門。」只見鄧令龍走到地室後方，在壁上推了兩把，一道石門順應而開，這地室竟是內有乾坤，石門後是一條極是寬敞的通道，乾淨平坦，能容納三人行走。

戴靖男揮手示意，讓幫眾進入秘道，鄧令龍遲疑的望了望她，正要說話，戴靖男卻趕走了他。待得人潮漸散，戴靖男拉著趙玖豐，倒步尾隨著最後一名幫眾，退入秘道，越走越遠。

豐仔智商終於過20啦

經歷咁多嘢仲咁蠢就死得

又比人gank
豐仔久經劫難

人生就係充滿悲劇

終於有個傻過豐仔嘅人

係豐仔醒咗

咁冷清

回覆人數同出文速度成正比
依家月頭做到死死下 都唔得閒寫

辭工拉 , 全職寫書 , 我買

如果有多一張船飛 你會唔會帶我一齊走？

我願意

btw 介紹幾本武俠小說來睇下

如果分作者 我覺得
金庸：1.天龍八部 2.鹿鼎記（嚴格嚟講都唔算武俠）
因為比起打鬥 我更鍾意睇描述人物/劇情

古龍：1.陸小鳳系列 2.絕代雙驕 3.楚留香系列
個人覺得古龍好中二病 所以雖然睇過好多 但只有以上三個比較吸引我 依三個系列有人性 有劇情 都有少量中二 甜 係幾好嘅選擇

梁羽生：白髮魔女傳
梁羽生嘅小説我只係睇過幾本 但最深刻都係白髪魔女傳 世俗眼光拘束同正邪兩立都描述得幾好

黃易：1.尋秦記 2.大唐雙龍傳
黃易都只係睇過少少
雖然唔算武俠 但融合咗好龐大嘅歷史 劇情做得好好 睇過就知TVB嗰套係唔好睇 原著世界觀係極大 劇情流暢爽快 都值得一睇
2.大唐雙龍傳我睇咗三分一就冇睇 唔係話唔好睇 但有啲重覆 不過就比尋秦記武俠啲

雖然唔算武俠 但融合咗好龐大嘅歷史 劇情做得好好 睇過就知TVB嗰套係唔好睇 原著世界觀係極大 劇情流暢爽快 都值得一睇

依個係講尋秦記

解語花 六十二 風塵絕劍戲不休

走了約半個時辰的時間，眾人從秘道離開，戴靖男抓著趙玖豐的背心，爬上梯子，鄧令龍隨即以火石擦燃一堆木條，扔進秘道，搬回石板蓋上出口。環視四周，只見雜草長生，杳無人煙，竟是身處一遍荒野之中。此時秋陽杲杲，雲淡風清，空氣比在大名府更是乾燥，該是往北前進。趙玖豐坐在地上，還未回復過來，脖子已被一柄長刀架著，只見戴靖男站在面前，道：「我們已離開大名府，別妄想方皓雲會來救你了。」

趙玖豐道：「姐姐放心好了，我從來沒有這個念頭，況且我根本不認識他。」

眾人皆是愕然，戴靖男曾為落花派特使，見盡世間狡詐之徒，自然不會相信，長刀再往前一擺，趙玖豐只覺脖子一冷，刀鋒輕輕擦過皮膚，一絲刺痛，刀鋒已是染紅。趙玖豐知道再不解釋，自己定要性命不保，卻不慌忙，腦裡立時轉動，道：「我確曾是落花派的人，只是日子漸長，越是不齒他們的行為，後來被人出賣，僥倖逃脫，卻已恨極落花派，不會再重蹈覆轍。方才那番說話，不過為了讓刀聖相信，教我們有脫身機會，不然那裡空間狹窄，鬥起上來，難免折損。」

戴靖男臉上遲疑，鄧令龍道：「落花歹人奸險無比，我幫上百人命，可不能押在三言兩語之上，幫主須得慎重考慮！」

看著幫眾膽顫落魄，戴靖男回想適才眾人懸在一線，如今難得保住性命，實在沒理由為這無憑據的說話冒險。戴靖男盯著趙玖豐，卻見他眼神毫無畏懼，身子挺得一直，一臉傲氣，倘若與自己同出一轍，豈不是冤枉好人？道：「我暫且留你一命，卻休想如何耍奸耍滑。」語畢兩指在穴道一掃，趙玖豐立時昏了過去。

卻說方皓雲看到他們退入秘道，立時離開地室，回到大名府街上。方皓雲只覺不對勁，心想：「方才一時興奮蒙了腦袋，那小子如此就把我打發，說不定與那妖女一伙。」越想越是不忿，登時加快腳步，追蹤眾人。在市集沒走得幾步，只聽得前方一間鐵匠鋪有人吵鬧，本來也沒打算理會，卻聽得一人道：「你給我說說理，這柄爛劍可有甚麼用？鑄的劍如此不中用，枉你還在大名府開得店來。」方皓雲只覺聲音語氣極是耳熟，凝神一望，只見那人一身破爛道袍，頭大身瘦，除了慕容謙還有誰？方皓雲心中一凜，停下腳步，留在人群之後觀察。

慕容謙雙手手指捏在鐵劍兩端，向下一屈，鐵劍登時斷成兩截，粗聲粗氣的道：「師傅，我光用手指就把它截斷，天下豈有這麼滑稽的事？」

那鐵匠心知這人要來撩事生非，只能心平氣和的道：「道長指力強勁，可不是小店錯失。」

慕容謙瞪大眼睛，道：「你賣的東西不行，竟然怪到我頭上？貧道素來不喜歡多管閒事，但你這店沽名釣譽，就是看不過眼。這種劍是人用的麼？根本就是侮辱我這些學劍之人！」

那鐵匠聽他說話橫蠻無理，也忍耐不住還口道：「道長一看便是身懷絕技之人，卻故意來壞我兵器，存心跟小店作對，你有何企圖？」

慕容謙道：「豈有此理！豈有此理！如今奸商當道，專造贗品，貧道此舉只不過是為百姓討回公道。這樣吧，你把店裡最好的劍給我使使，讓我鑒定一番，證明你還有上等的打鐵技術，不然魚目混珠，就趕快倒閉吧。」

那鐵匠見他死纏難打，瘋瘋癲癲，一個不高興在大名府造謠，店鋪定會沒生意，只得回到店內，拿出一把長劍來。只見此劍長五呎，色蒼灰沉，劍身鑄有龍紋，並不顯眼。以慕容謙之流拿上手來，也覺甚是沉重，立時運勁提劍，龍紋立時透出隱約的寒光。慕容謙心中一喜，隨手一揮，砍到店旁的一塊木板之上，木板竟然一聲不響，應劍斷成兩截，斷口完整無缺，刃口鋒利可見一斑。

慕容謙讚嘆道：「好劍！」

那鐵匠道：「十年前我鑄成這劍，只覺此劍戾氣太重，一直不敢示人。道長該無話可說了？」

慕容謙望著這把劍，總覺好劍不應埋沒，心生覬覦，便道：「好，這劍就歸我罷。」

那鐵匠愕了一愕，道：「甚麼？」

慕容謙一本正經的道：「此劍戾氣過盛，只是尚未有好的劍手駕馭，如今一個絕頂劍手就站在你面前，你豈有錯失良機之理？」其實只是慕容謙自叛師以後，遊歷四方，逃避追殺，最近盤纏用光，又失了兵器，才會想出此法耍賴跟人要劍。

那鐵匠自然不服，抗議道：「你憑甚麼說你是絕頂劍手？再者無論如何，我也不會把劍讓給你這個無恥之徒！」說罷便要上前奪劍，慕容謙身影閃動，始終沾不住衣邊。

慕容謙道：「這個容易，這刃口未曾見血，讓我找些高手殺殺就成。」回頭張望，尋找對手，本在一旁圍觀的群眾一聽此話，紛紛散了開去，只剩下藏在遠後的方皓雲，眼睛自然的跟慕容謙對上。

黃易本本世界觀都好大

我睇黃易嘅第一本就係尋秦記 嗰陣真係好震憾 佢算係穿越+歷史 好少武俠 但內容好豐富 好經典 所以都極力推薦

睇咗大唐同盛唐三部曲
d人話盛唐寫得差，但我覺得政治鬥爭描述得好有張力。去塞外又係寫得好豐富，西藏，塞北都去埋，究竟黃易做咗幾耐功課先寫得出
可惜盛唐埋唔到尾

其實除咗歷史之外 佢寫長篇劇情嘅功力都好勁 世界觀咁大但都可以連貫 好似無乜武俠小說作家做到

慕容謙唔入邪教真係浪費曬

其實佢都幾爽 想點就點

又到痴線佬出場

扮痴線

忙碌生活

忙中一篇文

我每日都有寫 但寫得幾百字就要訓 希望聽日出到

加油，持續努力

聽日返工打埋佢

再推

解語花 六十三 狂邪兩峙勝一籌

兩人對望一會，本來慕容謙也沒留意這人，只是這人盯著自己，認真一看，竟便是刀聖方皓雲。慕容謙心裡一驚，一直浪跡天崖，萬料不及仍是冤家路窄，雖說兩人之間沒甚麼隙嫌，然而終究是敵非友，自己武功略遜，對方定會趁此機會把自己除去。慕容謙頭皮發麻，百般念頭閃轉，仍想不到一個辦法脫身，卻聽得方皓雲道：「我們當真有緣，竟會在這裡碰見。」已是來到面前。他望了望慕容謙手中長劍，訝異道：「咦，道長是來買劍的麼？有誰能教慕容謙丟得劍來？」

慕容謙心裡尷尬，只笑道：「只不過舊劍使得久了，就換一把新的而已。」

方皓雲點點頭，道：「就像道長待得武當久了，便叛師出來與花解語作惡一樣。」

那鐵匠常年接觸江湖人士，道聽途說，也曾聽聞此事，回頭打量慕容謙，立時認出其身份，不由得一臉驚駭，不住退入店內。慕容謙道：「你在裝甚麼蒜？你也不是好人。」又把那鐵匠拉回來，指著方皓雲道：「喂，你可要認清楚了，這個人叫做方皓雲，最喜歡恃著力氣大，明明別人都是拿些普通刀劍，他卻要拿一柄玄鐵大刀，跟人打架時，就像大牛龜欺負小孩子，勝之不武，卻毫不要臉的要人喚他作『刀聖』。只是一沒那把大刀，就沒戲可唱，在少林寺被人打得落荒而逃！」

方皓雲向來自視甚高，偷襲少林那夜本來胸有成竹，卻無端被歐白水壞事，故此才會在蘇州折棒侮辱。如今舊事重提，立時勾起憤恨，卻強裝淡然道：「你有本事的話，也可以使一把重劍。」

慕容謙學著他的腔調，淡然道：「你有本事的話，應該學我一樣光明正大幹壞事，別偷偷摸摸的像個姑娘出去偷漢子。」

方皓雲臉上驟然變色，心知可不能被他激將得逞，只是看著慕容謙一副無賴德性，說話還要抖腳歪嘴，就是沉不住氣來，破口大罵道：「你這賊道憑甚麼來跟我比？口裡可放乾淨點！」

慕容謙見他如此激動，以為便要動手，本也嚇了一嚇，卻見他只是出口罵人，隨即笑嘻嘻的道：「被我說中心事，惱羞成怒了吧？你打著刀聖的名號，卻暗地裡當落花派的走狗，離間武林同道，我說你手腳也放乾淨點！」

方皓雲正要發作，卻想到須得先尋回趙玖豐查明底細，而且戴靖男一走，又要花上幾個月追蹤，到時落花派怪罪下來，也不是好受。立刻鎮靜過來，道：「我還有事忙，不跟你糾纏。」便要從兩人中間離開。

慕容謙豈會放過譏諷的機會，道：「你挑釁在先，鬥不過嘴卻想逃？」倏地揮出長劍，劃了個半圓，彷如罩著一道光幕一樣，完全封死方皓雲去路。

方皓雲沒料到他突然出手襲擊，倉猝之下，只好以掌禦劍。劍鋒臨到掌緣吋餘之際，竟覺輕微刺痛，才記起慕容謙的劍非尋常物，卻已是無路可退，瞬息間探手將身旁的鐵匠抓來調換位置，順勢將鐵匠往劍一推。慕容謙猛吃一驚，連忙把劍向後一擺，左手接著鐵匠。

鐵匠驚魂未定，慕容謙身子挺前護著鐵匠，對著四周湊熱的人道：「各位看好了，這便是大名鼎鼎的刀聖！」方皓雲看了看手掌，只見被劃出一道血絲，也是心中一凜，一把由大名府內無名鐵匠所鑄造的長劍，威力竟可與自己的大刀匹敵。舉目一掃，不知何時四周聚了一群坐山觀虎之人，見到此舉，均在低頭竊語，議論紛紛。方皓雲不想就此離去，被慕容謙領盡威風，心想反正已錯，把心一橫，道：「今天我為武林除害，有何不可？」拔出大刀就劈。

慕容謙立時後躍開去，運勁把鐵匠送走，隨即將劍拋到半空，雙拳擺胸相對向內握緊，只見長劍朝前不住轉圈，待得快要落到雙拳之間，慕容謙卻是無意伸手接劍。方皓雲暗自詫異，心想：「難道賊道當真瘋了不成？」但見長劍跌入拳間，卻是劍尖往前，凝在空中一動不動。慕容謙旋即微微屈膝，紮穩馬步，雙拳同步往右一推，長劍竟是隨著拳向擺動，然後又是向左一送，長劍亦是如影隨形的抖劃。原來慕容謙身負懸賞，兼之行為張狂放浪，四處結仇，日子一長，越漸艱難，必須於武學再下苦功，才不致身敗名裂。後來一夜靈感妙開，想到太極拳纏黏的特性，若能將劍懸在空中，再配以太極劍法，豈不是能遠近皆宜，出奇制勝？結果便練成這只存於神話傳說的御劍之術。

果然方皓雲見此神乎其技，在丈餘之前停下腳步，一臉猶豫驚懼。慕容謙見狀立時舞起雙拳，衣袖揚風，勢挾陰陽真氣，動極而靜，靜極而動，只見長劍在空中彷如活了過來一樣，竟是逕自使出太極劍舞，逐呎逐吋逼近方皓雲，劍氣更是隱隱蘊含太極拳的旋轉黏勁。

此時方皓雲只覺拳風凌厲撲臉，銳劍鋒寒，拳劍皆帶引勁，身子就像被一道極大的漩渦拉近吞噬。事實方皓雲未曾見識這種武功，心裡本已一怯，況且此時須得同時應付三種奧妙莫測的武功，又要忌憚神兵利器，就像被三四個慕容謙夾擊，而慕容謙又是站在後方，根本無法靠近破招。方皓雲大刀橫劈抵禦，卻發現還未碰上長劍，大刀已被黏勁牽制，碰得劍時力已消去一半，立時被劍彈開，大刀幾乎脫手，手心更是酸痛發麻。
方皓雲大駭，只見長劍變招，劃出點點劍花，教人眼花繚亂，卻看得出處處殺著。方皓雲退後一步，鼓起全數真氣，打算再度重砍強行破招，只是方才被長劍一震，丹田竟一時之間未能回氣，全然無力。方皓雲此刻當真驚惶失措，眼見身子快要被長劍刺穿，只好再向後一退。豈料慕容謙拳劍接二連三的相交，劍招不中，拳風黏勁已到，方皓雲只覺丹田彷如被人重拳一撞，丹田本來漸漸回力，卻倏爾受挫。心想慕容謙定是看穿自己真氣緩滯，故此不住搶攻，再鬥下去，自己肯定吃虧，逼不得已下，只好不顧面子在眾人面前敗陣下來，側身後躍，反向脫身去了。

慕容謙收過長劍，心中得意洋洋，狂氣盡現，對著方皓雲的背影大喊道：「甚麼刀聖劍聖，在我慕容謙面前，究底還不是一個垃圾！」仰天長笑，顧盼四周，只見群眾眼神讚嘆之中卻帶著惶懼，只聽得有些人道：「這道士使的是甚麼妖術啊？」「那道士沒有用手卻能使劍，難道我們見鬼不成？」

慕容謙聽著自己精研的武學竟被一群無知婦孺說成妖術鬼怪，心中不忿，縱入群眾抓起一個女人，挺著長劍架在她的頸上，怒道：「你說誰用妖術？我這御劍之術可是你們明白的麼？」眾人見他發狂，紛紛叫喊走避，竟沒人顧得那女人安危，半晌已是走得一乾二淨。

講兩句就發脾氣
定借啲意捉個女人去陰陽互補

解語花 六十四 癡男怨女心去留

慕容謙倒也沒想過人們如此冷漠無情，呆了一呆，心裡一軟，放下長劍，道：「你走罷。」忽爾「蓬」的一聲破風急響，斜眼立瞥，一對雙刺竟從旁襲向自己腦袋。還好慕容謙激鬥過後，猶恐方皓雲捲土再來，仍未掉以輕心，立時伏低一避，長劍同時一撥，將雙刺一方刃口切去。

定神一看，施襲者竟便是那女子，慕容謙訝然之際，卻發現這人身份，不由得喊道：「凐妹？」突然後面又有腳步作響，回過頭來，只見楊煒在幾丈之外奔跑過來，神情憋憋焦焦，卻不敢作怒。慕容謙登時明白，自己該是一直被兩人跟蹤，卻誤打誤撞的將混入人群的岑凐抓了出來，才使得楊煒現身救人。

慕容謙隨即閃身來到岑凐背後，岑凐大吃一驚，轉身舉掌欲打，卻被慕容謙一手按著了雙腕，喟然道：「凐妹，好久不見，有想念我麼？」此舉顯然想挑釁楊煒，半晌楊煒已來到兩人身旁，果見他一臉著急，卻自知不敵慕容謙，又擔心岑凐受傷，不敢肆意說話，只能對慕容謙道：「快放手！」

慕容謙舉起岑凐雙手，奇道：「我跟凐妹打情罵俏，怎由得你這外人插嘴？」楊煒氣得一臉脹紅，只是以前被他當眾侮辱，心理受創，而剛才伺在一旁，亦眼見慕容謙御劍擊退方皓雲，根本打從心底畏懼，要不是心上人被挾，早就拔腿便逃。如今不能動手，又不知如何言語，實在是彆扭至極。

慕容謙見他苦無對策，便得寸進尺的把臉欺近岑凐，嗅了一嗅，道：「嗯，你是貧道嗅過最香的女人。」說罷猥瑣的對著楊煒笑了一笑。楊煒看著心上人被淫道調戲，呼吸急促起來，眼神恚怨，握拳以待，卻也是無可奈何。

岑凐也是著急，卻不忙還嘴道：「哼，最香的不是花解語麼？」

慕容謙笑道：「哎喲，凐妹吃醋了嗎？那當然不是，花解語的是充滿著危險的香，凐妹的，卻是溫柔調皮的香！」

岑凐嗔道：「道長一身神功自然在武當學得，可是這口甜舌滑在哪裡學的呢？」

慕容謙輕聲長嘆，道：「這個嘛，打從那天見過凐妹一面，你就把我的魂魄勾走了。沒有你的日子，我當真是朝思暮想，欲罷不能。我所說的每句說話都是真心真意，由心而發，我的人也是因你而生，因你而死。」

岑凐本是一臉嫌棄，但聽得他言辭誇張，不禁失笑道：「對著後輩說這些話，醜不醜怪？」

楊煒聽得他們真如男女調情，焦躁的道：「岑凐，你當真喜歡上這淫道麼？」跺了跺腳，道：「我看錯人了！」

岑凐愣了一愣，道：「你怎麼了……」

楊煒怒道：「你喜歡怎樣就怎樣罷！我現在就回樊樓去，倘若你要跟他走，就不要回來！」說罷竟頭也不回的轉身跑走。

慕容謙本欲讓他惱羞成怒，卻想不到就此得逞，自然樂意見得，不禁好笑的道：「喂，你回來……」卻聽得耳邊嗚咽之聲，岑凐竟是流下淚來。慕容謙忙鬆開手，道：「我只不過說說而已，你也不過在辯駁，豈料他如此認真！」

岑凐明眸帶淚，坐在地上，抱緊雙膝，把臉埋在手臂間，哽咽道：「他就是這麼笨，我才一直不肯受他。」

慕容謙見她一副茫然若失，蹙眉幽怨模樣，彷如少女情懷，心裡憐惜，也坐在地上，道：「難道姑娘真的喜歡上他？」

岑凐拭著淚道：「其實他對我一往情深，我卻毫不領情，只因他性格頑固，能力不夠又不懂變通，實非我好之人……然而我倆一同辦事已久，也是捨不得感情，一直拖拖拉拉，糾纏不清……」昔日回憶湧現，百般委屈哽在喉間，顧不得儀態，竟是掩臉崩潰痛哭。

慕容謙聽她感慨，心裡不由得羨妒楊煒，道：「依我所見，他連上前救你也不敢，換轉是我，縱然對方武功如何高強，我總會跟他奉陪到底，姑娘可不能所托非人。」這話雖是事實，卻是一半藏有私心奚落楊煒。

岑凐道：「只是他平時對我不差，若是表明心跡斷絕，我實在辦不到……」

慕容謙打斷道：「有何不可？你們又非夫婦，亦無婚契，何責之有？」又道：「人生在世，便要為自己打算。像我不想唸經修道，被程老頭子像傭人一樣喚來喚去，喜歡自由自在，打打殺殺，便是離開武當了。我天性如此，你們有本事的，就將我殺了，不然誰也阻止不了我。」

岑凐抬頭瞪眼望著慕容謙，彷如看著一個奇怪事物，半晌嘆了口氣，道：「饒是如此，也狠不了心，難以辦到。」

慕容謙乾笑道：「我不喜拘束，卻不甘寂寞，賠上的便是聲名狼藉。而你既然豁不出去，卻藕斷絲連，別怪我口直心快，最終你便會跟他結為連理，一生抱憾，可憐你白玉泥陷！」

岑凐望著楊煒離開的方向怔怔出神，腦裡不住思索纏繞，這條空蕩殘街，彷彿映照以後琴瑟怨奏的悲哀。

文

難得放假先寫到

仆街啦 岑湮同楊煒係邊個

第四十章出過嚟 樊樓啲人

寫咗一半 諗緊劇情 希望聽日出到

解語花 六十五 縱死骨香雁南崖

慕容謙見岑凐愁眉苦臉，怏怏不樂，此事自己雖非罪魁禍首，卻也有份造成，便站了起來，道：「走罷，我們尋樂子去。」

岑凐怔了一怔，道：「跟你？」

慕容謙道：「樊樓想要我性命談何容易，只要鍾天政親自出來，兩三下子就能把我打得像狗一樣趴下。你們也知道自己有多少斤兩罷，難道還想殺我麼？倒不如跟我去散散心。」

岑凐此刻愁腸百結，而且諸事不順，正想有人陪伴，苦悶之下，竟答應道：「好。」又想了想，道：「可是去哪裡啊？」

慕容謙縱聲一笑，道：「你雖為樊樓辦事，卻要服侍賓客，想必沒空享樂。現在就帶你當一回上賓，看看我們大宋的繁榮盛世。」

此時趙玖豐轉醒，只覺頭腦昏沉，睜眼一看，卻是一片黑蒙，四圍焗促狹窄，全身只能屈曲，痹痛酸楚。心裡慌張之下，不斷揮拳掙紮，卻似被縛在網中，無法用力。趙玖豐摸了摸四壁，才發現自己被裝進布袋，立時大叫道：「放我出來！」

只聽得外面的人道：「那小子醒來了。」腳步驟近，布袋突然解開，趙玖豐方能掙脫，吸得一口鮮氣，清醒過來。此時天色昏沉，日斜月起，善樂幫的人正在旁邊圍圈，在中央燃點篝火生光取暖。只見四周疏樹禿枝，紅葉凋落，月前遍地如血，風雲接地陰沉，寒風呼嘯，幾丈之外更是懸崖峭壁，一片悲涼蕭森景象。

趙玖豐此刻雖是心裡惶惶，卻非立刻想及自己安危，而是在想：「究竟他們帶我來到哪裡？要是迷失方向，可是耽誤了救師父的時間。」心裡著急，竟顧不得身份尷尬，直接踏進圈中，道：「在下話已說完，各位若然不信，我也是無可辯駁。只是當初鄧副幫主向在下請援時，在下曾百般推辭，若非鄧副幫主割指表誠，在下也不會和此事沾上關係。」又舉起雙手道：「相信戴幫主與在下一樣，及時醒悟回頭，才會脫離落花派，既同患難，何不相惜？」

戴靖男坐在對面，兩人之間隔著篝火，看不清雙方容貌。戴靖男依舊躊躇，縱然自己肯相信趙玖豐，也難說服肝膽相照的幫眾，況且自己也是被他們的義舉感動而叛變，說怎麼也不能讓他們以性命犯險。如此良久，本來安靜的群眾也開始對著趙玖豐指指點點，議論紛紛，一時間嘈雜起來，伴著篝火劈啪作響，頓成亂況。

善樂幫經歷許多困境，終於連地盤大名府也失守，此際性命朝不保夕，人心彷徨。戴靖男本就是外人，有些粗豪大漢心生懷疑，按捺不住，道：「幫主難道對落花派念念不忘嗎？」又有人悄聲道：「幫主畢竟從落花派出來，終究會念舊情。」這些言語一出，人心立時動搖起來，鄧令龍一群元老向來支持戴靖男，竟也不禁暗自忖量。

群眾起哄，戴靖男再多矛盾，也不得不作決定，道：「我實在無法讓我的兄弟冒險。」揮手道：「把他扔進山底，吉人自有天相。」然而心知這話只不過安慰良心，別頭過去，不忍直睹。

群情立時平伏，漸漸靜下過來。趙玖豐反是心下安然，笑道：「戴幫主不必介懷，換作是我，我也會這樣做。」頓了一頓，續道：「只是我有一個請求。」

戴靖男敬重他是個漢子，便道：「請說。」

趙玖豐道：「實不相瞞，在下乃花解語之徒。來由多說無用，然而師父早前因營救在下而失手，被落花派特使所擒，在下途經大名府，便是為救師父而行。如今她們正往黃龍府路上，只望戴幫主脫難以後，能替在下完成遺願。」語畢負手在後，準備就範。

戴靖男見他灑脫硬朗，不像存心說謊，心下只覺愧疚，便道：「待得安頓一切，我定會義不容辭。」

兩名幫眾來到趙玖豐身旁，各分一邊反按趙玖豐肩臂，帶到懸崖之前。此崖極是峻峭，俯瞰下去，底下坡斜石尖，萬樹成林，遼闊無邊，如此被拋下去，又豈能活命？趙玖豐吸了口氣，心裡思索畢生回憶，苦笑長嘆，仰頭張看，長空彷彿印著花解語俏麗的容貌，卻再也不能相見了。

眾人看著趙玖豐被兩人拋落山崖，也覺此舉殘忍，卻又無可奈何，不禁默然。半晌，戴靖男道：「越過這雁門關，便是大遼國土，黃龍府位於大遼東北，倘若他所言不假，那麼我們便是背腹受敵。」

鄧令龍道：「依我之計，我們該當先避開刀聖，繼續往北進發。大遼地大，容易藏身，要是途中碰上落花派的人，落花派也不會棄重取輕，放棄花解語這個頭號大敵。」

戴靖男點頭道：「我也是這樣的想。」頓了一頓道：「疑慮已消，行程匆趕，各位須得起行。」說罷便領著眾人再度出發。

奇遇嚟啦

估下慕容謙帶女女去邊

一定係賣去青樓換盤川

咁又無咁衰 不過都係去啲風月場所

最近分手了 工作又忙又攰 個人積咗好多情緒 好低落
冇乜靈感 每日放工寫得幾百字 其他時間睇書同自學畫畫分心 只有放假先出到一篇
希望大家唔好放棄我

下個更可愛，樓主加油
慢慢出，實等你

慢慢黎 我地唔急
最緊要唔爛尾已經好感動

多謝各位 我一定唔會爛尾 希望時間可以沖淡一切

樓主要振作呀

樓主加油

樓主加油！振作！

四一bb幾時出黎拯救花解語

解語花 六十六 借芳驅鬼大名街

入夜以後，大名府與其他京城一樣，緊張嚴肅的氣氛落幕，隨即換上截然不同的繁盛景象，到處聞得美酒飄香，鸞歌鳳舞。大名府貴為禦遼要都，武風盛行，男女皆是豪邁爽朗，比武鬥酒街上四處可見，無論武功酒量，巾幗亦不讓鬚眉。也因長年接觸契丹人，沾染異國風情，衣著也顯然大膽一些，慕容謙樂此不疲，岑凐卻看得連連蹙眉，道：「婦道人家，穿成這樣子，成何體統？」

慕容謙不以為然道：「她們喝多幾杯，身體便熱了，自然穿得少點。」

岑凐厭惡的道：「枉大名府譽為北門鎖鑰，卻都被遼狗污染了。」

慕容謙道：「你在汴京見盡浮華，自然看不見北方的憂慮。遼狗隨時再度南侵，人人須得練武自強，每天都提心吊擔，夜裡難得放鬆一下，還顧甚麼體統。」頓了一頓，道：「就像你只掛念那楊煒的好，卻老不看他的壞。」

岑凐細看眾人神情，果然他們享樂背後，眼神均帶一絲落寞，將平日的抑壓諸付烈酒武鬥，巴不得鬥到傷痕累累，喝到酩酊大醉，然後昏沉入睡，熬過惶惶不可終日的時光。瞧得這般情況，不禁一愣，反覆琢磨慕容謙的說話，陷入尋思。

此時兩人來到一處折子戲台外，只見上百餘眾駐足圍觀，卻都是男子。岑凐好奇，湊前一看，原來台上站了幾個妖嬈嫵媚的女人，無不香肩外露，秀腿撩人，搔首弄姿，極是誘人。她們或翩然起舞，或作狀嬌羞，或可憐兮兮，只看得台下一眾男子垂涎三尺，獸性盈腮。

岑凐正自鄙視，瞥了一眼慕容謙，竟也像那群俗人望得目不轉睛，立時氣得跺腳，嗔道：「原來你跟這些好色淫賊也沒兩樣，還說甚麼散心，根本就情慾大發……」紅脹了臉，說不下去。

慕容謙奇道：「我和他們都有眼耳口鼻，還有那根話兒，當然跟他們一樣了。再者帶你出來見識，可不是散心麼？」

岑凐心裡自責起來，怒道：「該死！我怎會相信賊道，明明早知他就不是個好人！」但見四周的人眼睛骨溜溜的打量自己，被瞧得極不自然，雞皮疙瘩起來。

慕容謙倏地臉色一變，直眉瞪眼的道：「我特意帶你玩樂，卻反過來罵我？狗咬呂洞賓，不識好人心！」

岑凐聽他語氣驟變，樣子駭人，不由得退後一步，背脊卻撞上硬物，回頭一看，竟是個獐頭鼠目的男子。那男子拿著酒葫蘆，腳步凌亂，已是微醉，淫笑道：「好俊的姑娘，要跟老子喝幾杯嗎？」

岑凐呸的一聲道：「走開！」說罷便要推開那人，豈料那人身子紋風不動。岑凐吃了一驚，那人卻攥緊岑凐搭在自己肩膀的手，道：「哪兒來的臭丫頭動手動腳？給我抓她回去服侍老子！」忽爾後面聚了一群人，連同慕容謙把三人圍著。

岑凐環顧四方，只見他們滿身濃毛，酒氣纏身，都是邋遢粗人，教人嫌惡。平時在樊樓哪會接觸這等俗人？心裡立時一慌，甩開那人的手，身子向慕容謙靠去。

慕容謙見狀不禁好笑，但能趁機護花，何樂而不為，便故意摟著岑凐的纖腰，道：「這丫頭是貧道的朋友，她入世未深，得罪這位大哥，不要見怪。」這時岑凐慌張失措，慕容謙手貼到腰來，反覺安心暖意，便不作反應。

那人卻似乎未知慕容謙身份，皺眉道：「道兄，平時我走在這條街上，也沒多少人敢頂撞老子，這丫頭卻是有眼不識泰山，無禮至極。好在看她生得標致，這樣吧，就讓她給老子陪一晚酒，那麼我們算是扯平了。」

慕容謙道：「未知兄台高姓大名？」

那人昂首道：「老子行不更名，坐不改姓，正是大名府『長街惡鬼』王佑山。」

慕容謙突然捧腹大笑，王佑山奇怪，道：「你笑甚麼？」

慕容謙笑得彎下腰來，幾乎斷氣，不斷咳嗽，王佑山不耐煩的道：「有甚麼好笑的？」

慕容謙挺起身子，仍是忍不住笑意，斷斷續續的道：「長街……惡……鬼，這是甚麼……破爛稱呼……哈哈……」

王佑山面如鐵色，一眾手下更是磨拳擦掌，再湊近前來。此時劍拔弩張，台下觀眾聞聲紛紛轉過頭來，如此一鬧，眾人都在注目慕容謙等人，台上引客見狀，也漸放緩手腳，靜息以待。

事實大名府內人心焦躁不安，加之尚武，鬧市中常有衝突，早是見怪不怪。然而這王佑山是這帶橫行的惡棍，各家店鋪都得給足面子，少惹為妙，相反兩人卻無人識得，不少人心中惻然，恐怕兩人都要遭殃。

慕容謙回復過來，一臉正容的道：「王兄，不是貧道不敬，只是這稱號真的難聽，貧道替你換一個好了。」打量一下王佑山的容貌，只見他雙目深陷，臉無血色，又是瘦削乾犒，顯然縱慾無度，道：「我看王兄外弱內虛，精氣衰敗，倒不如叫『長街病鬼』罷！」

王佑山三番四次受其言語所辱，心想若是眾目暌暌下被他佔便宜，自己還能在這裡混？已是忍無可忍，便要發作，卻聽得慕容謙叫道：「且慢！」陡地從後環抱岑凐，扶著她雙手握劍，道：「凐妹，誰欺負你，你就親手把他宰了吧。」驀地眼前黑影一閃，岑凐只覺手腕動了一動，鼻頭隨即濕潤，嗅得一陣血腥氣味，伸手一摸，指頭盡是血跡。凝眼前看，王佑山全身震顫望著地下，右手竟被直截斬了下來，手腕還兀自滴血，驚懼之際，撐大嘴巴，喊不出話來。

王佑山怎料得這道士武功如斯高強，還未及看清起勢，自己便已斷手，一眾手下眼見不敵，立時擁著王佑山，敗走長街。

慕容謙冷笑道：「怪就怪你不知好歹，惡鬼還來惹道士！」望了望岑凐，只見她眼神迷惘，便解釋道：「世間有很多這樣的壞人，他們都喜歡聚在這些風月之地，所以我常常特意來湊熱鬧，用他們出氣。」

岑凐聽畢思索片刻，只覺這人雖是喜怒無常，行逕乖僻，卻是有趣得很，心中竟然泛起異樣。

多謝 大家寫文嘅都加油
我想知點樣拯救

我會的

如果黎一個crossover就正 係果邊打完大當家 呢邊壓軸出場

故事大約我都諗好 只係情節路線可以整好啲 依排情緒好唔穩定 進度會比較緩慢 請見諒

樓主add oil
Btw,你可以加個角色或情節解下心頭之結或者出下氣

睇下有無機會 因為我無睇其他武俠故

可能遲啲頂唔順就會

賊道媾女記

道士都要搵食㗎

Rip金庸

我人生第一本武俠係佢嘅天龍八部
Rip

我係神鵰

我都係天龍

Same

連城

解語花 六十七 抱酒清狂風月樓

慕容謙還自陶醉一身英雄氣慨，只聽得岑凐軟聲道：「幸而武林有道長這號人物，天下的惡人都不敢猖狂了。」斜眼一看，卻發現岑凐眼神閃爍有異，曖昧不明，立時心中一凜，全身哆嗦一下。心想：「這丫頭怎會說出這些話來？」顯得極不自在，搔頭笑道：「這……可太誇獎貧道了，別忘記我也是個惡人，只不過以惡治惡，都不是好人。」

岑凐卻柔聲道：「像剛才險境，我又拼不過他，難道我真的要隨他去了嗎？縱然報官，他們也趕不及過來。況且那些人作惡多端，官府也要忌他三分，就只有道長能治得著他們了。」

慕容謙甚感尷尬，卻強裝淡然的道：「你不怕我抓你去陪酒麼？」

岑凐笑道：「你肯坐下來慰解我，就壞不到哪裡。」頓了一頓，道：「我們接下來去哪？」

慕容謙心想：「我本只想逞逞英雄，逗這丫頭玩玩而已，要是被她纏上了，我慕容謙還能在江湖混？」越想越怕，索性道：「我待會兒便要逛窯子，難道你這女兒人家也要跟來嗎？」

岑凐卻道：「反正我又沒去過這些地方，見識一下也是好的，都是散心嘛。」慕容謙看她雙眸熱切，不忍拂意，沒好氣道：「隨你罷，可不要到時板著口臉，挑三嫌四，掃我興致。」說罷便轉身走去。

一路上慕容謙忐忑難安，只覺岑凐本性純真，卻因情傷作怪，才會跟自己混在一起，如此帶著她流連妓寨，實在良心有愧。然而岑凐貴為樊樓總管，平日奔波勞碌，安份克制，如今有人照應，便是盡然放肆起來，臉上難掩興奮之色。

不消半晌，兩人已來到青樓門前。慕容謙站在原地，心頭竟是異常沉重，暗自嘆了口氣。突然岑凐一個箭步上前，慕容謙未及喊話，便已推門開來。

只見裡面一個老鴇探頭出來，堆起笑容道：「大爺請進……」話未說畢，卻發現迎面的是個娥眉秀目的女子，怔了一怔，以為是某個客官的家室上門拿人，這確是常有的事，便道：「夫人放眼一看，所有客人就是一目了然，莫要生氣砸破咱家的店。」

岑凐奇道：「甚麼夫人？我是來喝酒的。」老鴇不明所以，還道岑凐氣極說出反話來，連忙勸道：「男人出外鬼混是常有的事，最緊要懂得回頭，夫人也不必動怒，畢竟咱們嫁乞隨乞，嫁叟隨叟，都得依著丈夫……」

岑凐搖搖頭道：「都不明白你說甚麼，我還未嫁人呢！」老鴇又是一呆，此時慕容謙站在身後，道：「給我一桌，我跟這姑娘一伙的。」老鴇見慕容謙道服打扮，又是一身破爛，形相古怪，卻與這紅粉佳人一起，簡直是匹合瑣類。然而來者為賓，不敢得罪，只得道：「兩位客官請進。」

步入廳堂，裡頭裝潢簡約，賓客眾多，娼妓卻是寥寥無幾，排場比之醉風樓遜色不少。慕容謙遊歷風月，見慣場面，不禁皺了皺眉，直想轉身離去，岑凐卻已佔了一桌，穩穩坐下，只得跟隨。

老鴇喚了個姑娘招呼慕容謙，該女瞧來年紀甚輕，略施脂粉，清眸流盼，粉胸如雪半掩，嬌姿挨倚，慕容謙情不自禁，手腳放任，自然是艷福無邊，卻是冷落了岑凐。岑凐看著看著，竟湧起一陣無名醋意，獨自斟飲，默不作聲。

那姑娘早聽老鴇道來，正是好奇，又見岑凐一臉苦悶，便笑道：「奴家喚作婉喬，姑娘叫甚麼名字？怎會有興致光顧咱家？」

岑凐生著悶氣，別過頭去，不揪不睬，婉喬又道：「姑娘跟這位道爺相識的麼？」岑凐依舊不答。

慕容謙捏了捏婉喬的臉頰，笑道：「你儘管服侍我可以了，不用管她。」語畢面不改容的灌了好一壺酒。岑凐心裡不服，立時搶來另一壺酒，哼聲道：「很厲害嗎？我也行。」提起壺來，張嘴倒下，一舔只覺辛辣苦澀無比，甫落肚中，腦際已有一陣眩暈，但正自賭氣，只能硬著頭皮喝光。

婉喬拍手道：「兩位酒量絕佳，不必鬥了。可是容奴家一問，道爺如何結識這位漂亮的姑娘？」

岑凐聽得有人稱讚，心中竊喜，只是礙於面子，沒作回應。慕容謙道：「她自己跟來的。」岑凐登時大怒，正想發作，卻想得此言不虛，惟有嚥下這口氣，怏怏不樂起來。

婉喬心思縝密，瞧到岑凐愁眉苦臉，彷彿明白過來，笑道：「原來是一對冤家。兩位未當夫妻，就先學會了吵架鬥氣。」

慕容謙大笑，散漫的道：「誰跟她當冤家？我們可連朋友都不是，而且她心中另有其人，早載不了他人了。」

此時酒力漸濃，岑凐只覺頭暈目眩，膽子放開，餳眼道：「你想要進我的心裡嗎？」

慕容謙跟婉喬道：「你看她發酒瘋了，胡言亂語起來。」

岑凐手腕無力，酒杯跌下，烈酒亂灑桌地。又把頭伏在桌上，眼神迷離的看著慕容謙道：「你老是提著那呆子，難道你在吃醋不成？」

慕容謙道：「我又不會喜歡你，怎會吃醋？不過你不但為了那呆子傷心，現在又為了我自貶身份進來青樓，莫非沒了男人就不能活？我只是替你可憐而已。」

岑凐仰天乾笑，笑聲遍盡整個青樓，片刻笑聲竭弱，漸是無聲，久久不語。又聽得婉喬道：「原來姑娘受情所困，託情他人。」岑凐白了一眼，道：「你少來插嘴。」婉喬嘆了口氣，道：「其實姑娘不像奴家身不由己，得依靠男人而活，已是幸運至極，何須苦戀一人。」

岑凐道：「戲蝶流鶯，懂得甚麼？」

婉喬道：「奴家當初委身非人，傷痛欲絕，以為只因未懂男人，故自願投身火坑，誓要將天下男人玩弄。」只見她艷麗的臉容盡是滄桑，微微一笑，道：「後來奴家醒悟，如此作賤自己又是何苦？然而已是太遲。」

岑凐思潮疊起，亂雜無章，卻是頭痛欲裂，想著想著，便就昏昏沉睡了。

第一本就連城訣咁sad

另外個post無乜人睇 果然唔啱連登仔口味

Post 2

1001